[{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "f303af5d382cd97c89f233ae9fa84d8f72a7d0c2", "fields": {"dept_sk": 13.0, "coordonnees_insee": [43.5502689105, 4.9511813524], "date_de_fin_ancien": "2019-02-10", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 2.0, "nom_departement": "Bouches-du-Rh\u00f4ne", "departement": "13", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "02 (f\u00e9vrier)", "code_postal": "13118", "complement_domaine": "Cirque", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "ISTRES", "domaine": "Cirque et Arts de la rue", "date_debut_ancien": "2019-02-01", "code_insee": "13047", "commune_principale": "ISTRES", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "Les \u00c9lanc\u00e9es, festival des arts du geste", "ndeg_identification": "MM007", "site_web": "http://www.scenesetcines.fr/", "date_de_creation": "1999-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 20.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 21.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.9511813524, 43.5502689105]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "1572da817b780e088c1e81f8da01b5ee16767879", "fields": {"dept_sk": 13.0, "coordonnees_insee": [43.2999009436, 5.38227869795], "date_de_fin_ancien": "2019-03-31", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 2.0, "nom_departement": "Bouches-du-Rh\u00f4ne", "departement": "13", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "02 (f\u00e9vrier)", "code_postal": "13001", "complement_domaine": "Baroque et ancien", "autres_communes": "Saint Mitre les Remparts (13)", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "MARSEILLE 01", "domaine": "Musiques classiques", "date_debut_ancien": "2019-02-26", "code_insee": "13201", "commune_principale": "MARSEILLE", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "MARS EN BAROQUE", "ndeg_identification": "ME027", "site_web": "https://www.marsenbaroque.com", "date_de_creation": "2003-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 16.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 17.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.38227869795, 43.2999009436]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "01111b5088a3adc7e0035d60c75ca4e38ba35cae", "fields": {"dept_sk": 13.0, "coordonnees_insee": [43.2999009436, 5.38227869795], "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 3.0, "date_de_fin_ancien": "2019-03-31", "nom_departement": "Bouches-du-Rh\u00f4ne", "departement": "13", "mois_habituel_de_debut": "03 (mars)", "code_postal": "13001", "complement_domaine": "Jazz, blues et musiques improvis\u00e9es", "domaine": "Musiques actuelles", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "MARSEILLE 01", "date_debut_ancien": "2019-03-01", "code_insee": "13201", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "commune_principale": "MARSEILLE", "site_web": "http://www.letetard.com/mars-en-jazz-au-tetard/", "nom_de_la_manifestation": "JAZZ AU TETARD", "ndeg_identification": "MD204", "check_edition": 2020.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.38227869795, 43.2999009436]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "7852d72fc332bed06a81dc800e81c89bcd3d5350", "fields": {"dept_sk": 83.0, "coordonnees_insee": [43.1361589728, 5.93239634249], "commentaires": "2\u00e8me \u00e9dition. Festival exclusivement d\u00e9di\u00e9 au Hardstyle, Rawstyle te Hardcore : 9 heures de show dans un grand spot indoor.", "date_de_fin_ancien": "2019-03-09", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 3.0, "nom_departement": "Var", "departement": "83", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "03 (mars)", "code_postal": "83200", "complement_domaine": "Musiques amplifi\u00e9es ou \u00e9lectroniques", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "TOULON", "domaine": "Musiques actuelles", "date_debut_ancien": "2019-03-09", "code_insee": "83137", "commune_principale": "TOULON", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "HARDKAZE FESTIVAL", "ndeg_identification": "MD203", "site_web": "hardkaze.com", "date_de_creation": "2018-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 1.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 2.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.93239634249, 43.1361589728]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "5d117e289064c0d9b2e661bda9d64a9dfd390ffe", "fields": {"dept_sk": 13.0, "coordonnees_insee": [43.2934843764, 5.56331273477], "date_de_fin_ancien": "2019-03-23", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 3.0, "nom_departement": "Bouches-du-Rh\u00f4ne", "departement": "13", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "03 (mars)", "code_postal": "13400", "soutenu_en_2017_par_le_ministere_de_la_culture": "oui", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "AUBAGNE", "domaine": "Cin\u00e9ma et audiovisuel", "soutenu_en_2017_par_le_centre_national_du_cinema": "oui", "date_debut_ancien": "2019-03-18", "code_insee": "13005", "commune_principale": "AUBAGNE", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "Festival international du film d'Aubagne", "ndeg_identification": "MJ018", "site_web": "www.aubagne-filmfest.fr", "date_de_creation": "2000-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 19.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 20.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.56331273477, 43.2934843764]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "79f56103621e2f8c76cc30649b5a26dff5246796", "fields": {"dept_sk": 13.0, "coordonnees_insee": [43.5360708378, 5.39857444582], "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 4.0, "date_de_fin_ancien": "2019-05-25", "nom_departement": "Bouches-du-Rh\u00f4ne", "departement": "13", "mois_habituel_de_debut": "04 (avril)", "code_postal": "13290", "complement_domaine": "Bande dessin\u00e9e", "soutenu_en_2017_par_le_centre_national_du_livre": "oui", "domaine": "Livre et litt\u00e9rature", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "AIX EN PROVENCE", "date_debut_ancien": "2019-04-06", "code_insee": "13001", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "commune_principale": "AIX EN PROVENCE", "site_web": "http://www.bd-aix.com/", "nom_de_la_manifestation": "Rencontres du 9e art", "ndeg_identification": "MK007", "check_edition": 2020.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.39857444582, 43.5360708378]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "a61499e948ea159070706d54b9c18e26086364ea", "fields": {"dept_sk": 6.0, "coordonnees_insee": [43.5526202843, 7.00427592728], "commentaires": "40\u00e8me \u00e9dition de ce rendez-vous de l'humour, le festival Performance d'acteur de Cannes.", "date_de_fin_ancien": "2019-04-22", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 4.0, "nom_departement": "Alpes-Maritimes", "departement": "06", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "04 (avril)", "code_postal": "06400", "soutenu_en_2017_par_le_centre_national_des_varietes": "oui", "complement_domaine": "Humour", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "CANNES", "domaine": "Divers Spectacle vivant", "date_debut_ancien": "2019-04-15", "code_insee": "06029", "commune_principale": "CANNES", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "PERFORMANCE D'ACTEUR", "ndeg_identification": "MH002", "site_web": "www.performancedacteur.com", "date_de_creation": "1980-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 40.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.00427592728, 43.5526202843]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "0e9a07672cd18c91ef3a474f59ecbe6688933fd3", "fields": {"dept_sk": 13.0, "coordonnees_insee": [43.5360708378, 5.39857444582], "commentaires": "1\u00e8re \u00e9dition du festival Flamenco Azul en r\u00e9gion sud Provence-Alpes-c\u00f4te d'Azur.", "date_de_fin_ancien": "2019-05-05", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 4.0, "nom_departement": "Bouches-du-Rh\u00f4ne", "departement": "13", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "04 (avril)", "code_postal": "13290", "complement_domaine": "Musiques traditionnelles et du monde", "autres_communes": "Marseille (13), Toulon (82)", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "AIX EN PROVENCE", "domaine": "Musiques actuelles", "date_debut_ancien": "2019-04-18", "code_insee": "13001", "commune_principale": "AIX EN PROVENCE", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "FESTIVAL FLAMENCO AZUL", "ndeg_identification": "MD208", "site_web": "www.festivalflamenco-azul.com", "date_de_creation": "2019-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 1.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.39857444582, 43.5360708378]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "15ec558470c5a098ce79701c22552adc0e3f2e1f", "fields": {"dept_sk": 84.0, "coordonnees_insee": [43.778224355, 5.44361580359], "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 4.0, "date_de_fin_ancien": "2019-04-21", "nom_departement": "Vaucluse", "departement": "84", "mois_habituel_de_debut": "04 (avril)", "code_postal": "84160", "complement_domaine": "Arts de la rue", "domaine": "Cirque et Arts de la rue", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "Cucuron", "date_debut_ancien": "2019-04-18", "code_insee": "84042", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "commune_principale": "Cucuron", "site_web": "http://www.legrandmenage.fr/accueil.html", "nom_de_la_manifestation": "Le Grand M\u00e9nage", "ndeg_identification": "MM012", "check_edition": 2020.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.44361580359, 43.778224355]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "ad9f90273fbd969e457b79f2c69f1cd913c297d8", "fields": {"dept_sk": 4.0, "coordonnees_insee": [44.0908723554, 6.23590323452], "date_de_fin_ancien": "2019-04-26", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 4.0, "nom_departement": "Alpes-de-Haute-Provence", "departement": "04", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "04 (avril)", "code_postal": "04000", "soutenu_en_2017_par_le_ministere_de_la_culture": "oui", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "DIGNE LES BAINS", "domaine": "Cin\u00e9ma et audiovisuel", "date_debut_ancien": "2019-04-23", "code_insee": "04070", "commune_principale": "DIGNE LES BAINS", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "Rencontres cin\u00e9matographiques de Digne", "ndeg_identification": "MJ001", "site_web": "http://www.unautrecinema.com/", "date_de_creation": "1973-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 46.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 47.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.23590323452, 44.0908723554]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "a2ca81f4d87325a5ebebf0c72af591261e2a2936", "fields": {"dept_sk": 84.0, "coordonnees_insee": [44.247701867, 5.06040782309], "date_de_fin_ancien": "2019-05-05", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 4.0, "nom_departement": "Vaucluse", "departement": "84", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "04 (avril)", "code_postal": "84110", "complement_domaine": "Chanson", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "VAISON LA ROMAINE", "domaine": "Musiques actuelles", "date_debut_ancien": "2019-04-27", "code_insee": "84137", "commune_principale": "VAISON LA ROMAINE", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "FESTIVAL BRASSENS A VAISON LA ROMAINE", "ndeg_identification": "MD149", "site_web": "www.brassens-festivalvaisonlaromaine.eu", "date_de_creation": "1997-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 22.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 23.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.06040782309, 44.247701867]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "0fbb30875b31708ce78550c6967d4befca8ebd6e", "fields": {"dept_sk": 13.0, "coordonnees_insee": [43.2999009436, 5.38227869795], "date_de_fin_ancien": "2019-05-18", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 5.0, "nom_departement": "Bouches-du-Rh\u00f4ne", "departement": "13", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "05 (mai)", "code_postal": "13001", "complement_domaine": "Musiques traditionnelles et du monde", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "MARSEILLE 01", "domaine": "Musiques actuelles", "date_debut_ancien": "2019-05-11", "code_insee": "13201", "commune_principale": "MARSEILLE", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "KADANS CARAIBE", "ndeg_identification": "MD081", "site_web": "http://www.kadans-caraibe.com", "date_de_creation": "2014-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 5.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 6.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.38227869795, 43.2999009436]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "fee4ba8e18c884034a730e4b034a899cb188d3f6", "fields": {"dept_sk": 6.0, "coordonnees_insee": [43.5526202843, 7.00427592728], "date_de_fin_ancien": "2019-05-25", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 5.0, "nom_departement": "Alpes-Maritimes", "departement": "06", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "05 (mai)", "code_postal": "06400", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "CANNES", "domaine": "Cin\u00e9ma et audiovisuel", "soutenu_en_2017_par_le_centre_national_du_cinema": "oui", "date_debut_ancien": "2019-05-14", "code_insee": "06029", "commune_principale": "CANNES", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "Festival international du film de Cannes", "ndeg_identification": "MJ002", "site_web": "www.festival-cannes.org", "date_de_creation": "1948-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 71.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 72.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.00427592728, 43.5526202843]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "ef815abff9da33e26e17f61b30fc27ca87d4cc05", "fields": {"dept_sk": 84.0, "coordonnees_insee": [43.8508361826, 5.03606300916], "date_de_fin_ancien": "2019-05-25", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 5.0, "nom_departement": "Vaucluse", "departement": "84", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "05 (mai)", "code_postal": "84300", "complement_domaine": "Humour", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "CAVAILLON", "domaine": "Divers Spectacle vivant", "date_debut_ancien": "2019-05-20", "code_insee": "84035", "commune_principale": "CAVAILLON", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "FESTIVAL DU RIRE DE CAVAILLON", "ndeg_identification": "MH020", "site_web": "http://www.mjccavaillon.fr/", "date_de_creation": "1991-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 28.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 29.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.03606300916, 43.8508361826]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "54966d0fc5c014a164923de9654daaf8ac107995", "fields": {"dept_sk": 13.0, "coordonnees_insee": [43.2999009436, 5.38227869795], "date_de_fin_ancien": "2019-06-08", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 6.0, "nom_departement": "Bouches-du-Rh\u00f4ne", "departement": "13", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "06 (juin)", "code_postal": "13001", "complement_domaine": "Musiques traditionnelles et du monde", "autres_communes": "Diverses communes", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "MARSEILLE 01", "domaine": "Musiques actuelles", "date_debut_ancien": "2019-06-07", "code_insee": "13201", "commune_principale": "MARSEILLE", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "CARAVANSERAIL", "ndeg_identification": "MD006", "site_web": "http://festival-caravanserail.com", "date_de_creation": "2016-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 3.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 4.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.38227869795, 43.2999009436]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "c989130706c24357ba36906e2ec7105857a9233a", "fields": {"dept_sk": 13.0, "coordonnees_insee": [43.7285832667, 5.18297726548], "date_de_fin_ancien": "2018-06-23", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 6.0, "nom_departement": "Bouches-du-Rh\u00f4ne", "departement": "13", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "06 (juin)", "code_postal": "13370", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "MALLEMORT", "domaine": "Pluridisciplinaire Spectacle vivant", "date_debut_ancien": "2018-06-22", "code_insee": "13053", "commune_principale": "MALLEMORT", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "FESTIVAL SENS DESSUS DESSOUS", "ndeg_identification": "MB024", "site_web": "http://tourisme-mallemortdeprovence.com/la-grande-fete/", "date_de_creation": "2009-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 10.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 11.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.18297726548, 43.7285832667]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "31ab4352c4f111bb3f93572fb17068081ff49c0d", "fields": {"dept_sk": 13.0, "coordonnees_insee": [43.3865906403, 5.14753822568], "date_de_fin_ancien": "2019-06-16", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 6.0, "nom_departement": "Bouches-du-Rh\u00f4ne", "departement": "13", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "06 (juin)", "code_postal": "13220", "complement_domaine": "Musiques amplifi\u00e9es ou \u00e9lectroniques", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "CHATEAUNEUF LES MARTIGUES", "domaine": "Musiques actuelles", "date_debut_ancien": "2019-06-15", "code_insee": "13026", "commune_principale": "CHATEAUNEUF LES MARTIGUES", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "AMERICAN FAIR", "ndeg_identification": "MD064", "site_web": "https://www.festival-american-fair.com", "date_de_creation": "2006-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 13.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 14.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.14753822568, 43.3865906403]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "a3e10b1fbb1a6eb8b278fe627670b1cb3172a658", "fields": {"dept_sk": 13.0, "coordonnees_insee": [43.8584804516, 4.95793402726], "date_de_fin_ancien": "2019-07-06", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 6.0, "nom_departement": "Bouches-du-Rh\u00f4ne", "departement": "13", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "06 (juin)", "code_postal": "13440", "complement_domaine": "Jazz, blues et musiques improvis\u00e9es", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "CABANNES", "domaine": "Musiques actuelles", "date_debut_ancien": "2019-06-15", "code_insee": "13018", "commune_principale": "CABANNES", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "LA NUIT DU BLUES DE CABANNES", "ndeg_identification": "MD165", "site_web": "http://lanuitdubluesdecabannes.com", "date_de_creation": "2005-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 14.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 15.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.95793402726, 43.8584804516]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "68185cdfee4f30191f07eaca9351dea017bab5a1", "fields": {"dept_sk": 83.0, "coordonnees_insee": [43.1386133658, 5.85369204547], "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 6.0, "nom_departement": "Var", "departement": "83", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "06 (juin)", "code_postal": "83190", "complement_domaine": "Musiques traditionnelles et du monde", "domaine": "Musiques actuelles", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "Ollioule", "code_insee": "83090", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "commune_principale": "Chateauvallon", "site_web": "http://www.chateauvallon.com", "nom_de_la_manifestation": "LES NUITS FLAMENCAS DE CHATEAUVALLON", "date_de_creation": "2007-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 12.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 13.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.85369204547, 43.1386133658]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "d82a1b51e23d74a36862973a8abec6c8c0e216e9", "fields": {"dept_sk": 83.0, "coordonnees_insee": [43.2820282501, 6.53303224114], "date_de_fin_ancien": "2018-08-16", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 6.0, "nom_departement": "Var", "departement": "83", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "06 (juin)", "code_postal": "83310", "complement_domaine": "Musiques amplifi\u00e9es ou \u00e9lectroniques", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "Grimaud", "domaine": "Musiques actuelles", "date_debut_ancien": "2018-07-19", "code_insee": "83068", "commune_principale": "Grimaud", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "PLAGE DE ROCK", "ndeg_identification": "MD182", "site_web": "http://www.plagederock.com", "date_de_creation": "2007-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 12.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 13.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.53303224114, 43.2820282501]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "360f69e9a4f80c4d78ade2dca384841cb709a876", "fields": {"dept_sk": 5.0, "coordonnees_insee": [44.7677289666, 6.8000656504], "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 6.0, "nom_departement": "Hautes-Alpes", "departement": "05", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "06 (juin)", "code_postal": "05350", "complement_domaine": "Jazz, blues et musiques improvis\u00e9es", "domaine": "Musiques actuelles", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "Ch\u00e2teau Ville Vieille", "code_insee": "05038", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "commune_principale": "Ch\u00e2teau Ville Vieille", "site_web": "www.jazzandcheese.fr", "nom_de_la_manifestation": "JAZZ AND CHEESE A MONTBARDON", "ndeg_identification": "MD021", "date_de_creation": "2011-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 8.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 9.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.8000656504, 44.7677289666]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "0a0a35d3c7ea25095243309a62ad276b0cb17a98", "fields": {"dept_sk": 83.0, "coordonnees_insee": [43.1018713534, 6.18898508469], "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 6.0, "nom_departement": "Var", "departement": "83", "mois_habituel_de_debut": "06 (juin)", "code_postal": "83400", "complement_domaine": "Design", "domaine": "Arts plastiques et visuels", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "HYERES", "code_insee": "83069", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "commune_principale": "HYERES", "nom_de_la_manifestation": "Design Parade (Villa Noailles)", "ndeg_identification": "MI006", "check_edition": 2020.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.18898508469, 43.1018713534]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "238f8e4a976fe6d6816c6cc6b6a7217303d555d7", "fields": {"dept_sk": 13.0, "coordonnees_insee": [43.4497831674, 5.26357787665], "date_de_fin_ancien": "2018-07-14", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 6.0, "nom_departement": "Bouches-du-Rh\u00f4ne", "departement": "13", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "06 (juin)", "code_postal": "13127", "complement_domaine": "Musiques amplifi\u00e9es ou \u00e9lectroniques", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "VITROLLES", "domaine": "Musiques actuelles", "date_debut_ancien": "2018-07-13", "code_insee": "13117", "commune_principale": "VITROLLES", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "DUB STATION FESTIVAL", "ndeg_identification": "MD095", "site_web": "http://www.musicalriot.org", "date_de_creation": "2013-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 6.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 7.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.26357787665, 43.4497831674]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "5e39c17b07f5b9ac0b33aac50ed1d62568413a29", "fields": {"dept_sk": 13.0, "coordonnees_insee": [43.2999009436, 5.38227869795], "date_de_fin_ancien": "2018-06-30", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 6.0, "nom_departement": "Bouches-du-Rh\u00f4ne", "departement": "13", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "06 (juin)", "code_postal": "13001", "complement_domaine": "Musiques amplifi\u00e9es ou \u00e9lectroniques", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "MARSEILLE 01", "domaine": "Musiques actuelles", "date_debut_ancien": "2018-06-30", "code_insee": "13201", "commune_principale": "MARSEILLE", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "SUMMER STADIUM FESTIVAL", "ndeg_identification": "MD087", "site_web": "http://summerstadium.com", "date_de_creation": "2015-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 4.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 5.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.38227869795, 43.2999009436]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "bb638dbd236c1929fe80477f4dcb7db97fd0c367", "fields": {"dept_sk": 84.0, "coordonnees_insee": [43.9352448339, 4.84071572505], "date_de_fin_ancien": "2019-07-23", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 7.0, "nom_departement": "Vaucluse", "departement": "84", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "07 (juillet)", "code_postal": "84140", "soutenu_en_2017_par_le_ministere_de_la_culture": "oui", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "AVIGNON", "domaine": "Pluridisciplinaire Spectacle vivant", "date_debut_ancien": "2019-07-04", "code_insee": "84007", "commune_principale": "AVIGNON", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "Festival d\u2019Avignon", "ndeg_identification": "MB014", "site_web": "www.festival-avignon.com", "date_de_creation": "1947-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 72.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 73.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.84071572505, 43.9352448339]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "5658c2d0f518966afe17b7ca090654419b21df03", "fields": {"dept_sk": 6.0, "coordonnees_insee": [43.7384640641, 7.10194436087], "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 7.0, "date_de_fin_ancien": "2018-07-07", "nom_departement": "Alpes-Maritimes", "departement": "06", "mois_habituel_de_debut": "07 (juillet)", "code_postal": "06140", "complement_domaine": "Musiques traditionnelles et du monde", "domaine": "Musiques actuelles", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "VENCE", "date_debut_ancien": "2018-07-07", "code_insee": "06157", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "commune_principale": "VENCE", "site_web": "http://locepon.pagesperso-orange.fr/laconque/laconque.htm", "nom_de_la_manifestation": "FETE DE LA CONQUE", "ndeg_identification": "MD047", "check_edition": 2020.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.10194436087, 43.7384640641]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "e0bd9573d2106e52a2a2aa7e95f00fe8fa04355e", "fields": {"dept_sk": 84.0, "coordonnees_insee": [43.9352448339, 4.84071572505], "commentaires": "Pr\u00e9sident : Pierre Beffeyte, depuis le 21/11/2016", "date_de_fin_ancien": "2019-07-28", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 7.0, "nom_departement": "Vaucluse", "departement": "84", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "07 (juillet)", "code_postal": "84140", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "AVIGNON", "domaine": "Pluridisciplinaire Spectacle vivant", "date_debut_ancien": "2019-07-05", "code_insee": "84007", "commune_principale": "AVIGNON", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "FESTIVAL AVIGNON OFF", "ndeg_identification": "MB015", "site_web": "www.avignonleoff.com", "date_de_creation": "1966-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 53.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 54.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.84071572505, 43.9352448339]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "ba0520c52b5c3bdd8b27468abbcbab5df6f32878", "fields": {"dept_sk": 83.0, "coordonnees_insee": [43.0880294967, 5.87089841754], "date_de_fin_ancien": "2018-07-21", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 7.0, "nom_departement": "Var", "departement": "83", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "07 (juillet)", "code_postal": "83500", "complement_domaine": "Musiques traditionnelles et du monde", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "LA SEYNE SUR MER", "domaine": "Musiques actuelles", "date_debut_ancien": "2018-07-13", "code_insee": "83126", "commune_principale": "LA SEYNE SUR MER", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "FESTIVAL CUBAIN BAYAMO", "ndeg_identification": "MD113", "site_web": "http://www.bayamo.fr/", "date_de_creation": "2007-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 12.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 13.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.87089841754, 43.0880294967]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "69fd71f340c1bdf0e4504ceb29d13bde7e28cf98", "fields": {"dept_sk": 84.0, "coordonnees_insee": [44.0145763951, 4.86740515419], "date_de_fin_ancien": "2018-07-13", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 7.0, "nom_departement": "Vaucluse", "departement": "84", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "07 (juillet)", "code_postal": "84700", "complement_domaine": "Musiques amplifi\u00e9es ou \u00e9lectroniques", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "Sorgues", "domaine": "Musiques actuelles", "date_debut_ancien": "2018-07-13", "code_insee": "84129", "commune_principale": "Sorgues", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "GREEN FEST", "ndeg_identification": "MD148", "date_de_creation": "2013-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 6.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 7.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.86740515419, 44.0145763951]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "6c9d92f095233109831ff07513e3f709b54e659a", "fields": {"dept_sk": 84.0, "coordonnees_insee": [43.879393265, 5.38921757843], "date_de_fin_ancien": "2018-07-21", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 7.0, "nom_departement": "Vaucluse", "departement": "84", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "07 (juillet)", "code_postal": "84400", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "APT", "domaine": "Pluridisciplinaire Spectacle vivant", "date_debut_ancien": "2018-07-18", "code_insee": "84003", "commune_principale": "APT", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "TRETEAUX DE NUIT", "ndeg_identification": "MB022", "site_web": "http://www.treteauxdenuit.com", "date_de_creation": "1993-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 26.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 27.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.38921757843, 43.879393265]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "3db0a40ea34fb6562e90f41246c249e31aa15ef2", "fields": {"dept_sk": 4.0, "coordonnees_insee": [43.9599082374, 5.7882827572], "date_de_fin_ancien": "2018-07-22", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 7.0, "nom_departement": "Alpes-de-Haute-Provence", "departement": "04", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "07 (juillet)", "code_postal": "04300", "complement_domaine": "Musiques traditionnelles et du monde", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "Forcalquier", "domaine": "Musiques actuelles", "date_debut_ancien": "2018-07-19", "code_insee": "04088", "commune_principale": "Forcalquier", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "COOKSOUND FESTIVAL", "ndeg_identification": "MD016", "site_web": "http://www.cooksound.com", "date_de_creation": "2011-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 8.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 9.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.7882827572, 43.9599082374]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "515a3ea8c9778e036f4f53c6550e4c56ed5a2c78", "fields": {"dept_sk": 83.0, "coordonnees_insee": [43.2945310996, 6.02592739077], "date_de_fin_ancien": "2018-07-21", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 7.0, "nom_departement": "Var", "departement": "83", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "07 (juillet)", "code_postal": "83136", "complement_domaine": "Musiques amplifi\u00e9es ou \u00e9lectroniques", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "NEOULES", "domaine": "Musiques actuelles", "date_debut_ancien": "2018-07-19", "code_insee": "83088", "commune_principale": "NEOULES", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "Festival de N\u00e9oules", "ndeg_identification": "MD178", "site_web": "https://festival-de-neoules.fr", "date_de_creation": "1991-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 28.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 29.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.02592739077, 43.2945310996]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "9ec27b6513fddded9b26ae57000a7ebfe5fb2c93", "fields": {"dept_sk": 6.0, "coordonnees_insee": [43.7384640641, 7.10194436087], "date_de_fin_ancien": "2018-08-03", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 7.0, "nom_departement": "Alpes-Maritimes", "departement": "06", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "07 (juillet)", "code_postal": "06140", "complement_domaine": "Musiques traditionnelles et du monde", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "VENCE", "domaine": "Musiques actuelles", "date_debut_ancien": "2018-07-19", "code_insee": "06157", "commune_principale": "VENCE", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "NUITS DU SUD A VENCE", "ndeg_identification": "MD164", "site_web": "www.nuitsdusud.com", "date_de_creation": "1998-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 21.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 22.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.10194436087, 43.7384640641]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "bf13f88862abdc6b236d46cc0905b7ede4d1138e", "fields": {"dept_sk": 83.0, "coordonnees_insee": [43.1689213414, 6.24285151023], "date_de_fin_ancien": "2018-07-29", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 7.0, "nom_departement": "Var", "departement": "83", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "08 (ao\u00fbt)", "code_postal": "83250", "complement_domaine": "Jazz, blues et musiques improvis\u00e9es", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "LA LONDE LES MAURES", "domaine": "Musiques actuelles", "date_debut_ancien": "2018-07-24", "code_insee": "83071", "commune_principale": "LA LONDE LES MAURES", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "LA LONDE JAZZ FESTIVAL", "ndeg_identification": "MD112", "site_web": "http://www.lalondejazzfestival.com", "date_de_creation": "2009-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 10.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 11.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.24285151023, 43.1689213414]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "8604d1c9581ebcbad97c21c7cef4ac6dd9173f7f", "fields": {"dept_sk": 83.0, "coordonnees_insee": [43.227667489, 5.76560108367], "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 8.0, "nom_departement": "Var", "departement": "83", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "08 (ao\u00fbt)", "code_postal": "83330", "domaine": "Musiques classiques", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "Le Castellet", "code_insee": "83035", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "commune_principale": "Le Castellet", "site_web": "https://www.lessoireesducastellet.fr/", "nom_de_la_manifestation": "SOIREES DU CASTELLET", "ndeg_identification": "ME999", "date_de_creation": "2003-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 16.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 17.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.76560108367, 43.227667489]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "835e5196d0506610b48cdb5e792833a0a4180591", "fields": {"dept_sk": 84.0, "coordonnees_insee": [43.9352448339, 4.84071572505], "date_de_fin_ancien": "2018-08-26", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 8.0, "nom_departement": "Vaucluse", "departement": "84", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "08 (ao\u00fbt)", "code_postal": "84140", "autres_communes": "Diverses communes", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "AVIGNON", "domaine": "Musiques actuelles", "date_debut_ancien": "2018-08-11", "code_insee": "84007", "commune_principale": "AVIGNON", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "DURANCE LUBERON", "ndeg_identification": "MD010", "site_web": "www.festival-durance-luberon.com", "date_de_creation": "1998-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 21.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 22.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.84071572505, 43.9352448339]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "66ce27a0c6f4cc50533042f16bddd73680c6929e", "fields": {"dept_sk": 83.0, "coordonnees_insee": [43.1784166306, 6.01726722545], "date_de_fin_ancien": "2019-08-25", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 8.0, "nom_departement": "Var", "departement": "83", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "08 (ao\u00fbt)", "code_postal": "83210", "complement_domaine": "Bande dessin\u00e9e", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "Sollies Ville", "domaine": "Livre et litt\u00e9rature", "date_debut_ancien": "2019-08-23", "code_insee": "83132", "commune_principale": "Sollies Ville", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "Festival de BD de Solli\u00e8s-Ville", "ndeg_identification": "MK014", "site_web": "www.festivalbd.com", "date_de_creation": "1989-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 30.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 31.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.01726722545, 43.1784166306]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "06930bb858fdcd0c9f41b71c84213c63a96d7318", "fields": {"dept_sk": 84.0, "coordonnees_insee": [43.9337788848, 4.90875878315], "date_de_fin_ancien": "2018-09-02", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 8.5, "nom_departement": "Vaucluse", "departement": "84", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "08 (ao\u00fbt)", "code_postal": "84310", "complement_domaine": "Jazz, blues et musiques improvis\u00e9es", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "MORIERES LES AVIGNON", "domaine": "Musiques actuelles", "date_debut_ancien": "2018-08-31", "code_insee": "84081", "commune_principale": "MORIERES LES AVIGNON", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "FESTIVAL DES VENTS", "ndeg_identification": "MD155", "site_web": "http://www.festivaldesvents.com", "date_de_creation": "2002-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 17.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 18.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.90875878315, 43.9337788848]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "40faee38ce544dcebb90303891c009c0f0e70ca0", "fields": {"dept_sk": 4.0, "coordonnees_insee": [43.8354040831, 5.79106654173], "date_de_fin_ancien": "2019-09-29", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 9.0, "nom_departement": "Alpes-de-Haute-Provence", "departement": "04", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "09 (septembre)", "code_postal": "04100", "soutenu_en_2017_par_le_centre_national_du_livre": "oui", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "MANOSQUE", "domaine": "Livre et litt\u00e9rature", "date_debut_ancien": "2019-09-25", "code_insee": "04112", "commune_principale": "MANOSQUE", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "Les correspondances de Manosque", "ndeg_identification": "MK001", "site_web": "www.correspondances-manosque.org", "date_de_creation": "1999-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 20.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 21.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.79106654173, 43.8354040831]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "ae718e812a8d5298f940a191678c4fd0c407e777", "fields": {"dept_sk": 6.0, "coordonnees_insee": [43.5526202843, 7.00427592728], "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 5.0, "nom_departement": "Alpes-Maritimes", "departement": "06", "mois_habituel_de_debut": "05 (mai)", "code_postal": "06400", "mois_indicatif": "Mai", "domaine": "Cin\u00e9ma et audiovisuel", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "CANNES", "code_insee": "06029", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "commune_principale": "CANNES", "site_web": "www.lacid.org", "nom_de_la_manifestation": "L\u2019ACID \u00e0 Cannes", "ndeg_identification": "MJ009", "check_edition": 2020.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.00427592728, 43.5526202843]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "6f0867d4970c1ac9c43282ddeeb79efed04f14cd", "fields": {"dept_sk": 13.0, "coordonnees_insee": [43.2999009436, 5.38227869795], "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 5.0, "nom_departement": "Bouches-du-Rh\u00f4ne", "departement": "13", "mois_habituel_de_debut": "05 (mai)", "code_postal": "13001", "complement_domaine": "Cirque", "mois_indicatif": "Mai", "domaine": "Cirque et Arts de la rue", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "MARSEILLE 01", "code_insee": "13201", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "commune_principale": "MARSEILLE", "site_web": "http://www.zimzamcircus.org", "nom_de_la_manifestation": "Le Fadoli\u2019s Circus", "ndeg_identification": "MM010", "check_edition": 2020.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.38227869795, 43.2999009436]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "0680b98d6a50b7cdb138804b7c402e86821e0054", "fields": {"dept_sk": 13.0, "coordonnees_insee": [43.2999009436, 5.38227869795], "date_de_fin_ancien": "2018-07-05", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 7.0, "nom_departement": "Bouches-du-Rh\u00f4ne", "departement": "13", "mois_habituel_de_debut": "07 (juillet)", "code_postal": "13001", "domaine": "Th\u00e9\u00e2tre", "mois_indicatif": "Juillet", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "MARSEILLE 01", "code_insee": "13201", "date_debut_ancien": "2018-07-04", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "commune_principale": "MARSEILLE", "nom_de_la_manifestation": "DES MOTS DES ETOILES", "ndeg_identification": "MG001", "check_edition": 2020.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.38227869795, 43.2999009436]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "4fdb4f06ce3bd85cc5ac6c67628d19e6da74943b", "fields": {"dept_sk": 6.0, "coordonnees_insee": [43.628288325, 7.02954476696], "date_de_fin_ancien": "2018-07-08", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 7.0, "nom_departement": "Alpes-Maritimes", "departement": "06", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "07 (juillet)", "code_postal": "06560", "complement_domaine": "Arts de la rue", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "VALBONNE", "domaine": "Cirque et Arts de la rue", "mois_indicatif": "Juillet", "date_debut_ancien": "2018-07-04", "code_insee": "06152", "commune_principale": "VALBONNE", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "FESTIVAL RUE(Z)VOUS", "ndeg_identification": "MM020", "site_web": "http://www.ville-valbonne.fr/", "date_de_creation": "2010-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 9.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 10.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.02954476696, 43.628288325]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "1c1bf92b4d15b3627171bc1e516c0488c33ad63d", "fields": {"dept_sk": 84.0, "coordonnees_insee": [44.2882016409, 4.75235956257], "date_de_fin_ancien": "2018-08-16", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 7.0, "nom_departement": "Vaucluse", "departement": "84", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "07 (juillet)", "code_postal": "84500", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "BOLLENE", "domaine": "Musiques actuelles", "mois_indicatif": "Juillet", "date_debut_ancien": "2018-07-06", "code_insee": "84019", "commune_principale": "BOLLENE", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "POLYMUSICALES DE BOLLENE", "ndeg_identification": "MD196", "site_web": "http://www.ville-bollene.fr", "date_de_creation": "1990-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 29.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 30.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.75235956257, 44.2882016409]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "8deda379046b825598d5b271d8fb27c63ae3727d", "fields": {"dept_sk": 6.0, "coordonnees_insee": [43.5526202843, 7.00427592728], "date_de_fin_ancien": "2018-08-04", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 8.0, "nom_departement": "Alpes-Maritimes", "departement": "06", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "08 (ao\u00fbt)", "code_postal": "06400", "complement_domaine": "Jazz, blues et musiques improvis\u00e9es", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "CANNES", "domaine": "Musiques actuelles", "mois_indicatif": "Ao\u00fbt", "date_debut_ancien": "2018-08-01", "code_insee": "06029", "commune_principale": "CANNES", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "JAZZ \u00c0 DOMERGUE", "ndeg_identification": "MD031", "site_web": "www.palaisdesfestivals.com", "date_de_creation": "2006-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 13.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 14.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.00427592728, 43.5526202843]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "9f06fa27bf6e7cc99ea44d9d2d10430e992ec79c", "fields": {"dept_sk": 84.0, "coordonnees_insee": [43.9960550539, 5.03959100234], "date_de_fin_ancien": "2018-08-05", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 8.0, "nom_departement": "Vaucluse", "departement": "84", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "08 (ao\u00fbt)", "code_postal": "84210", "complement_domaine": "Arts de la rue", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "Pernes les Fontaines", "domaine": "Cirque et Arts de la rue", "mois_indicatif": "Ao\u00fbt", "date_debut_ancien": "2018-08-03", "code_insee": "84088", "commune_principale": "Pernes les Fontaines", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "Font'Arts", "ndeg_identification": "MM013", "site_web": "http://www.perneslesfontaines.fr/evenement/festival-font%27arts-2018", "date_de_creation": "1997-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 22.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 23.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.03959100234, 43.9960550539]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "122c6f1fcc941de44a621aafbf00c75199aecdde", "fields": {"dept_sk": 13.0, "commentaires": "Anciennement Place \u00e0 la Rue", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 8.0, "departement": "13", "periodicite": "Annuelle", "code_postal": "13118", "autres_communes": "Saint-Mitre-les-Remparts, Saint-Chamas", "domaine": "Cirque et Arts de la rue", "mois_indicatif": "Ao\u00fbt", "date_debut_ancien": "2018-08-03", "code_insee": "13047", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "Les Rues de l'Etang", "ndeg_identification": "MM021", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 4.0, "coordonnees_insee": [43.5502689105, 4.9511813524], "date_de_fin_ancien": "2018-08-05", "nom_departement": "Bouches-du-Rh\u00f4ne", "mois_habituel_de_debut": "08 (ao\u00fbt)", "complement_domaine": "Arts de la rue", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "ISTRES", "commune_principale": "ISTRES", "site_web": "https://www.istres-tourisme.com/les-rues-de-l-etang.html#.W4oJWugzbIU", "date_de_creation": "2016-01-01", "ndeg_de_l_edition_2018": 3.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.9511813524, 43.5502689105]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "ae6532dbce43862497848352e62267c316e1f12c", "fields": {"dept_sk": 13.0, "commentaires": "Croisi\u00e8re europ\u00e9enne de blues.\u00a0 A bord, toujours en compagnie de grands Artistes Blues, la plupart venant de Chicago et du Mississippi et qui embarqueront \u00e0 Marseille pour une douzaine de show authentiques, des sets acoustiques, des \"boeufs\" pro/amateurs...", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 9.0, "departement": "13", "periodicite": "Annuelle", "code_postal": "13001", "autres_communes": "G\u00eanes \u2013 Palma de Majorque \u2013 Barcelone \u2013 G\u00eanes", "domaine": "Musiques actuelles", "mois_indicatif": "Septembre", "date_debut_ancien": "2018-09-10", "code_insee": "13201", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "THE EUROPEAN BLUES CRUISE", "ndeg_identification": "MD158", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 5.0, "coordonnees_insee": [43.2999009436, 5.38227869795], "date_de_fin_ancien": "2018-09-15", "nom_departement": "Bouches-du-Rh\u00f4ne", "mois_habituel_de_debut": "09 (septembre)", "complement_domaine": "Jazz, blues et musiques improvis\u00e9es", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "MARSEILLE 01", "commune_principale": "MARSEILLE", "site_web": "www.europeanbluescruise.com/", "date_de_creation": "2015-01-01", "ndeg_de_l_edition_2018": 4.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.38227869795, 43.2999009436]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "7ccf248a4b5d63e504ce0688fd81ce08ec7bcc61", "fields": {"dept_sk": 6.0, "commentaires": "Apr\u00e8s 21 \u00e9ditions couronn\u00e9es de succ\u00e8s, le Festival Roulez Carros tire sa r\u00e9v\u00e9rence et fait place neuve \u00e0 \"Jacques a dit\", Festival des Arts de la Parole. Pour cette premi\u00e8re \u00e9dition, impuls\u00e9e par le Forum Jacques Pr\u00e9vert \u00e0 Carros, on retrouvera des concerts, du th\u00e9\u00e2tre, des ateliers, des contes etc, sur la commune de Carros mais \u00e9galement \u00e0 Saint Jeannet, Le Broc, La Gaude, Gatti\u00e8res et Colomars.", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 9.0, "departement": "06", "periodicite": "Annuelle", "code_postal": "06510", "autres_communes": "Saint Jeannet, Le Broc, La Gaude, Gatti\u00e8res et Colomars", "domaine": "Pluridisciplinaire Spectacle vivant", "mois_indicatif": "Septembre", "date_debut_ancien": "2018-09-12", "code_insee": "06033", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "JACQUES A DIT", "ndeg_identification": "MB020", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 2.0, "coordonnees_insee": [43.7850390592, 7.18414159904], "date_de_fin_ancien": "2018-09-16", "nom_departement": "Alpes-Maritimes", "mois_habituel_de_debut": "09 (septembre)", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "CARROS", "commune_principale": "CARROS", "site_web": "http://forumcarros.com/", "date_de_creation": "2018-01-01", "ndeg_de_l_edition_2018": 1.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.18414159904, 43.7850390592]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "43544aadc388fb630f6d3d4079d8a02a26bec417", "fields": {"dept_sk": 83.0, "commentaires": "30\u00e8me \u00e9dition du Festival de Quatuors \u00e0 Cordes en Pays de Fayence.\u00a0De grands quatuors se baladent de village en village. En marge de concerts exceptionnels , le public d\u00e9couvre un ensemble architectural remarquable.", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 9.0, "departement": "83", "periodicite": "Annuelle", "code_postal": "83440", "autres_communes": "Seillans / Montauroux / Tourrettes / Callian / Mons / Fayence", "domaine": "Musiques classiques", "mois_indicatif": "Septembre", "date_debut_ancien": "2018-09-14", "code_insee": "83055", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "FESTIVAL DE QUATUORS A CORDES EN PAYS DE FAYENCE", "ndeg_identification": "ME025", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 32.0, "coordonnees_insee": [43.6103345822, 6.67843279926], "date_de_fin_ancien": "2018-09-16", "nom_departement": "Var", "mois_habituel_de_debut": "09 (septembre)", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "FAYENCE", "commune_principale": "FAYENCE", "site_web": "www.quatuors-fayence.com", "date_de_creation": "1988-01-01", "ndeg_de_l_edition_2018": 31.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.67843279926, 43.6103345822]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "759a05b48caf2b5ee9690b877d5b45a7ddae780b", "fields": {"dept_sk": 13.0, "coordonnees_insee": [43.6462885238, 5.06814649576], "date_de_fin_ancien": "2018-09-15", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 9.0, "nom_departement": "Bouches-du-Rh\u00f4ne", "departement": "13", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "09 (septembre)", "code_postal": "13300", "complement_domaine": "Musiques amplifi\u00e9es ou \u00e9lectroniques", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "SALON DE PROVENCE", "domaine": "Musiques actuelles", "mois_indicatif": "Septembre", "date_debut_ancien": "2018-09-15", "code_insee": "13103", "commune_principale": "SALON DE PROVENCE", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "FESTIVAL BEATLES", "ndeg_identification": "MD092", "site_web": "http://www.unejourneeaveclesbeatles.com", "date_de_creation": "2008-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 11.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 12.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.06814649576, 43.6462885238]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "60b8f951ece66da9b5c8efa062e4b3f43b163ab1", "fields": {"dept_sk": 6.0, "coordonnees_insee": [43.587465146, 7.10635418256], "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 9.0, "date_de_fin_ancien": "2018-09-29", "nom_departement": "Alpes-Maritimes", "departement": "06", "mois_habituel_de_debut": "09 (septembre)", "code_postal": "06160", "complement_domaine": "Baroque et ancien", "mois_indicatif": "Septembre", "domaine": "Musiques classiques", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "ANTIBES", "code_insee": "06004", "date_debut_ancien": "2018-09-15", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "commune_principale": "ANTIBES", "site_web": "http://www.antibesjuanlespins.com/fr/evenements/festival-d%E2%80%99art-sacr%C3%A9", "nom_de_la_manifestation": "FESTIVAL INTERNATIONAL D\u2019ART SACR\u00c9 D\u2019ANTIBES", "ndeg_identification": "ME032", "check_edition": 2020.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.10635418256, 43.587465146]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "95f1bd3dc0be21d8af9d318ebc04b66002d85ccc", "fields": {"dept_sk": 13.0, "commentaires": "Actoral \u00e0 Marseille, festival des arts et des \u00e9critures contemporaines. Retrouvez toutes les informations ICI .", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 9.0, "departement": "13", "periodicite": "Annuelle", "code_postal": "13001", "soutenu_en_2017_par_le_ministere_de_la_culture": "oui", "domaine": "Pluridisciplinaire Spectacle vivant", "mois_indicatif": "Septembre", "date_debut_ancien": "2018-09-25", "code_insee": "13201", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "Actoral", "ndeg_identification": "MB008", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 19.0, "coordonnees_insee": [43.2999009436, 5.38227869795], "date_de_fin_ancien": "2018-10-13", "nom_departement": "Bouches-du-Rh\u00f4ne", "mois_habituel_de_debut": "09 (septembre)", "soutenu_en_2017_par_le_centre_national_du_livre": "oui", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "MARSEILLE 01", "commune_principale": "MARSEILLE", "site_web": "http://www.actoral.org", "date_de_creation": "2001-01-01", "ndeg_de_l_edition_2018": 18.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.38227869795, 43.2999009436]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "8e3e2a326a76bcf4bb2b11403e73b13fe6e92459", "fields": {"dept_sk": 84.0, "commentaires": "26\u00e8me \u00e9dition des Automnales de l'Orgue dans le Vaucluse.", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 9.5, "departement": "84", "periodicite": "Annuelle", "code_postal": "84140", "autres_communes": "Malauc\u00e8ne (84)\u00a0\u00a0/\u00a0\u00a0Cavaillon (84)", "domaine": "Musiques classiques", "mois_indicatif": "Septembre", "date_debut_ancien": "2018-09-30", "code_insee": "84007", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "LES AUTOMNALES DE L'ORGUE", "ndeg_identification": "ME029", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 27.0, "coordonnees_insee": [43.9352448339, 4.84071572505], "date_de_fin_ancien": "2018-11-18", "nom_departement": "Vaucluse", "mois_habituel_de_debut": "09 (septembre)", "complement_domaine": "Baroque et ancien", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "AVIGNON", "commune_principale": "AVIGNON", "site_web": "www.provenceguide.com/fetes-et-manifestations/avignon/xxvie-edition-des-automnales-de-lorgue/provence-4808266-1.html", "date_de_creation": "1993-01-01", "ndeg_de_l_edition_2018": 26.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.84071572505, 43.9352448339]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "210888e1d868478f48bdb539b88bc5fb4ee050f5", "fields": {"dept_sk": 6.0, "coordonnees_insee": [43.5526202843, 7.00427592728], "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 9.0, "nom_departement": "Alpes-Maritimes", "departement": "06", "mois_habituel_de_debut": "09 (septembre)", "code_postal": "06400", "domaine": "Cin\u00e9ma et audiovisuel", "mois_indicatif": "Septembre", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "CANNES", "code_insee": "06029", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "commune_principale": "CANNES", "nom_de_la_manifestation": "FESTIVAL INTERNATIONAL DU FILM SUR LE HANDICAP", "ndeg_identification": "MJ010", "check_edition": 2020.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.00427592728, 43.5526202843]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "53067010de611d2cef2ee3f302384cdb0406ace5", "fields": {"dept_sk": 13.0, "coordonnees_insee": [43.5468692378, 4.66215642574], "date_de_fin_ancien": "2018-10-13", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 10.0, "nom_departement": "Bouches-du-Rh\u00f4ne", "departement": "13", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "10 (octobre)", "code_postal": "13123", "complement_domaine": "Cirque", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "ARLES", "domaine": "Cirque et Arts de la rue", "mois_indicatif": "Octobre", "date_debut_ancien": "2018-10-03", "code_insee": "13004", "commune_principale": "ARLES", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "Des cirques Indisciplin\u00e9s", "ndeg_identification": "MM005", "site_web": "www.theatre-arles.com", "date_de_creation": "2013-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 6.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 7.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.66215642574, 43.5468692378]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "dcd4b9069dbec723454c56c4f6bb95d06e1709bf", "fields": {"dept_sk": 13.0, "coordonnees_insee": [43.4148193741, 4.80679663589], "date_de_fin_ancien": "2018-10-06", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 10.0, "nom_departement": "Bouches-du-Rh\u00f4ne", "departement": "13", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "10 (octobre)", "code_postal": "13230", "complement_domaine": "Arts de la rue", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "PORT ST LOUIS DU RHONE", "domaine": "Cirque et Arts de la rue", "mois_indicatif": "Octobre", "date_debut_ancien": "2018-10-06", "code_insee": "13078", "commune_principale": "PORT ST LOUIS DU RHONE", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "Carr\u00e9ment \u00e0 l'Ouest", "ndeg_identification": "MM011", "site_web": "http://lecitronjaune.com/carrement-a-louest/", "date_de_creation": "2009-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 10.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 11.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.80679663589, 43.4148193741]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "81493bb94cae2982290d87b1bd98d6eba1014091", "fields": {"dept_sk": 13.0, "coordonnees_insee": [43.2999009436, 5.38227869795], "date_de_fin_ancien": "2018-10-27", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 10.0, "nom_departement": "Bouches-du-Rh\u00f4ne", "departement": "13", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "10 (octobre)", "code_postal": "13001", "complement_domaine": "Musiques amplifi\u00e9es ou \u00e9lectroniques", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "MARSEILLE 01", "domaine": "Musiques actuelles", "mois_indicatif": "Octobre", "date_debut_ancien": "2018-10-12", "code_insee": "13201", "commune_principale": "MARSEILLE", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "RIAM - FESTIVAL FOR UNLIMITED ART & MUSIC", "ndeg_identification": "MD078", "site_web": "http://www.riam.info", "date_de_creation": "2008-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 11.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 12.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.38227869795, 43.2999009436]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "99d4953889bf51ce538ace39c9d98c198f83c201", "fields": {"dept_sk": 83.0, "coordonnees_insee": [43.4574625431, 6.84734210398], "date_de_fin_ancien": "2018-10-21", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 10.0, "nom_departement": "Var", "departement": "83", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "10 (octobre)", "code_postal": "83700", "complement_domaine": "Humour", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "ST RAPHAEL", "domaine": "Divers Spectacle vivant", "mois_indicatif": "Octobre", "date_debut_ancien": "2018-10-16", "code_insee": "83118", "commune_principale": "ST RAPHAEL", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "FESTIVAL DU RIRE A SAINT RAPHAEL", "ndeg_identification": "MH038", "site_web": "http://www.saint-raphael.com", "date_de_creation": "2004-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 15.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 16.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.84734210398, 43.4574625431]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "d1e97b7924e588b377619c3c26e252de814dade7", "fields": {"dept_sk": 6.0, "coordonnees_insee": [43.5526202843, 7.00427592728], "date_de_fin_ancien": "2018-11-03", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 10.0, "nom_departement": "Alpes-Maritimes", "departement": "06", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "10 (octobre)", "code_postal": "06400", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "CANNES", "domaine": "Musiques actuelles", "mois_indicatif": "Octobre", "date_debut_ancien": "2018-10-20", "code_insee": "06029", "commune_principale": "CANNES", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "MAKE SOME NOISE A CANNES", "ndeg_identification": "MD186", "site_web": "https://fr-fr.facebook.com/makesomenoisefestival/", "date_de_creation": "2016-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 3.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 4.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.00427592728, 43.5526202843]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "00e6571d68a675874a3883ed990939e5b04d8f3e", "fields": {"dept_sk": 13.0, "coordonnees_insee": [43.2999009436, 5.38227869795], "commentaires": "13\u00e8me \u00e9dition du festival Musiques Interdites \u00e0 Marseille.\u00a0Le Festival Musiques Interdites  a r\u00e9habilit\u00e9 des \u0153uvres musicales majeures interdites par les dictatures nazie et stalinienne, et s'\u00e9tend \u00e0 tout le champ r\u00e9pressif du totalitarisme.", "date_de_fin_ancien": "2018-11-30", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 10.0, "nom_departement": "Bouches-du-Rh\u00f4ne", "departement": "13", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "10 (octobre)", "code_postal": "13001", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "MARSEILLE 01", "domaine": "Musiques classiques", "mois_indicatif": "Octobre", "date_debut_ancien": "2018-10-21", "code_insee": "13201", "commune_principale": "MARSEILLE", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "FESTIVAL DES MUSIQUES INTERDITES", "ndeg_identification": "ME031", "site_web": "www.musiques-interdites.eu", "date_de_creation": "2006-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 13.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 14.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.38227869795, 43.2999009436]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "f92433a276095ad35fab6701216239fb68787827", "fields": {"dept_sk": 6.0, "coordonnees_insee": [43.5380510468, 6.91808936542], "date_de_fin_ancien": "2018-11-04", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 11.0, "nom_departement": "Alpes-Maritimes", "departement": "06", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "11 (novembre)", "code_postal": "06210", "complement_domaine": "Humour", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "MANDELIEU LA NAPOULE", "domaine": "Divers Spectacle vivant", "mois_indicatif": "Novembre", "date_debut_ancien": "2018-11-02", "code_insee": "06079", "commune_principale": "MANDELIEU LA NAPOULE", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "FESTIVAL LES ROYAL'S DU RIRE", "site_web": "www.mandelieu.fr/actualites-mandelieu/manifestations-mandelieu_royals-rire.php", "date_de_creation": "2013-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 6.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 7.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.91808936542, 43.5380510468]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "6599568554e16f3c6e02251c1dad1392a7be76ec", "fields": {"dept_sk": 13.0, "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 11.0, "departement": "13", "periodicite": "Annuelle", "code_postal": "13290", "autres_communes": "Marseille, Arles", "domaine": "Transdisciplinaire", "mois_indicatif": "Novembre", "date_debut_ancien": "2018-11-09", "code_insee": "13001", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "CHRONIQUES", "ndeg_identification": "MA009", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 2.0, "coordonnees_insee": [43.5360708378, 5.39857444582], "date_de_fin_ancien": "2018-12-15", "nom_departement": "Bouches-du-Rh\u00f4ne", "mois_habituel_de_debut": "11 (novembre)", "complement_domaine": "Cr\u00e9ation num\u00e9rique", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "AIX EN PROVENCE", "commune_principale": "AIX EN PROVENCE", "site_web": "www.chronique-s.org", "date_de_creation": "2018-01-01", "ndeg_de_l_edition_2018": 1.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.39857444582, 43.5360708378]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "e174be6008f8b7b3f2f94385b3f78ea5995ec218", "fields": {"dept_sk": 84.0, "coordonnees_insee": [44.1547724058, 5.09918948911], "date_de_fin_ancien": "2018-11-18", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 11.0, "nom_departement": "Vaucluse", "departement": "84", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "11 (novembre)", "code_postal": "84330", "autres_communes": "Caromb, Malauc\u00e8ne et Mazan", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "Le Barroux", "domaine": "Pluridisciplinaire Spectacle vivant", "mois_indicatif": "Novembre", "date_debut_ancien": "2018-11-14", "code_insee": "84008", "commune_principale": "Le Barroux", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "SOIREES D'AUTOMNE", "ndeg_identification": "MB025", "site_web": "www.soireesdautomne.com", "date_de_creation": "2010-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 9.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 10.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.09918948911, 44.1547724058]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "2d13cc0411521572bfcd3b5c6b59eff267a64a80", "fields": {"dept_sk": 13.0, "coordonnees_insee": [43.5360708378, 5.39857444582], "date_de_fin_ancien": "2018-12-01", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 11.0, "nom_departement": "Bouches-du-Rh\u00f4ne", "departement": "13", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "11 (novembre)", "code_postal": "13290", "complement_domaine": "Litt\u00e9rature et musique", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "AIX EN PROVENCE", "domaine": "Transdisciplinaire", "mois_indicatif": "Novembre", "date_debut_ancien": "2018-11-30", "code_insee": "13001", "commune_principale": "AIX EN PROVENCE", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "SUN ART", "ndeg_identification": "MA010", "site_web": "www.festivalsunart.com", "date_de_creation": "2008-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 11.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 12.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.39857444582, 43.5360708378]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "d19ccd33aef27368204a41d8cfd52cd8fcda2f34", "fields": {"dept_sk": 13.0, "coordonnees_insee": [43.2999009436, 5.38227869795], "commentaires": "2e \u00e9dition du Inuit Festival.", "date_de_fin_ancien": "2019-02-02", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 2.0, "nom_departement": "Bouches-du-Rh\u00f4ne", "departement": "13", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "02 (f\u00e9vrier)", "code_postal": "13001", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "MARSEILLE 01", "domaine": "Musiques actuelles", "date_debut_ancien": "2019-02-01", "code_insee": "13201", "commune_principale": "MARSEILLE", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "INUIT FESTIVAL", "ndeg_identification": "MD202", "site_web": "www.inuit-festival.com", "date_de_creation": "2018-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 1.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 2.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.38227869795, 43.2999009436]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "542fdf31a967aa6f897f3fc3d774a1d745ebd6aa", "fields": {"dept_sk": 13.0, "coordonnees_insee": [43.2999009436, 5.38227869795], "date_de_fin_ancien": "2019-03-23", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 3.0, "nom_departement": "Bouches-du-Rh\u00f4ne", "departement": "13", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "03 (mars)", "code_postal": "13001", "complement_domaine": "Musiques traditionnelles et du monde", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "MARSEILLE 01", "domaine": "Musiques actuelles", "date_debut_ancien": "2019-03-12", "code_insee": "13201", "commune_principale": "MARSEILLE", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "BABEL MINOTS", "ndeg_identification": "MD085", "site_web": "http://www.villesdesmusiquesdumonde.com", "date_de_creation": "2015-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 4.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 5.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.38227869795, 43.2999009436]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "894f149ce4be2bb7cc5969cc7ffa405b6e9a901b", "fields": {"dept_sk": 13.0, "coordonnees_insee": [43.5468692378, 4.66215642574], "date_de_fin_ancien": "2019-03-24", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 4.0, "nom_departement": "Bouches-du-Rh\u00f4ne", "departement": "13", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "03 (mars)", "code_postal": "13123", "complement_domaine": "Arts de la rue", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "ARLES", "domaine": "Cirque et Arts de la rue", "date_debut_ancien": "2019-03-24", "code_insee": "13004", "commune_principale": "ARLES", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "Dr\u00f4le de Carnaval", "ndeg_identification": "MM019", "site_web": "http://www.arles-info.fr/tag/drole-de-carnaval/", "date_de_creation": "2002-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 17.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 18.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.66215642574, 43.5468692378]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "030742b0ce23ca5ce2cd55f4f480554def4947fd", "fields": {"dept_sk": 83.0, "coordonnees_insee": [43.4717671252, 6.68628195857], "date_de_fin_ancien": "2019-03-29", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 3.0, "nom_departement": "Var", "departement": "83", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "03 (mars)", "code_postal": "83480", "complement_domaine": "Humour", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "PUGET SUR ARGENS", "domaine": "Divers Spectacle vivant", "date_debut_ancien": "2019-03-27", "code_insee": "83099", "commune_principale": "PUGET SUR ARGENS", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "LES 3J COMIQUES", "ndeg_identification": "MH018", "site_web": "http://www.pugetsurargens-tourisme.com", "date_de_creation": "2014-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 5.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 6.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.68628195857, 43.4717671252]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "179882e0814fa029d9feabe0983f9e9031af8323", "fields": {"dept_sk": 6.0, "coordonnees_insee": [43.5526202843, 7.00427592728], "date_de_fin_ancien": "2019-04-10", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 4.0, "nom_departement": "Alpes-Maritimes", "departement": "06", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "04 (avril)", "code_postal": "06400", "complement_domaine": "Audiovisuel", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "CANNES", "domaine": "Cin\u00e9ma et audiovisuel", "date_debut_ancien": "2019-04-05", "code_insee": "06029", "commune_principale": "CANNES", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "Canneseries", "ndeg_identification": "MJ040", "site_web": "http://canneseries.com/fr/", "date_de_creation": "2018-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 1.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 2.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.00427592728, 43.5526202843]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "c87424af5f017b92e9741583b0e3c4741f3fe79d", "fields": {"dept_sk": 83.0, "coordonnees_insee": [43.5078511168, 6.55055399937], "date_de_fin_ancien": "2019-04-14", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 4.0, "nom_departement": "Var", "departement": "83", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "04 (avril)", "code_postal": "83920", "complement_domaine": "Musiques traditionnelles et du monde", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "LA MOTTE", "domaine": "Musiques actuelles", "date_debut_ancien": "2019-04-12", "code_insee": "83085", "commune_principale": "LA MOTTE", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "TRADITIONNEL  AU PAYS DU GALOUBET", "ndeg_identification": "MD209", "site_web": "www.les-sauts-du-loup.fr", "date_de_creation": "1997-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 22.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 23.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.55055399937, 43.5078511168]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "0207d8a9269420b0063b0c63b8face1c14e46364", "fields": {"dept_sk": 6.0, "coordonnees_insee": [43.5526202843, 7.00427592728], "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 4.0, "date_de_fin_ancien": "2019-04-21", "nom_departement": "Alpes-Maritimes", "departement": "06", "mois_habituel_de_debut": "04 (avril)", "code_postal": "06400", "complement_domaine": "Cin\u00e9mas \u00e9trangers", "domaine": "Cin\u00e9ma et audiovisuel", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "CANNES", "date_debut_ancien": "2019-04-17", "code_insee": "06029", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "commune_principale": "CANNES", "site_web": "http://fifp.fr/", "nom_de_la_manifestation": "FESTIVAL DU FILM PANAFRICAIN", "ndeg_identification": "MJ008", "check_edition": 2020.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.00427592728, 43.5526202843]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "795897f98ca15365e111c8cf055b29fb2a2b8e66", "fields": {"dept_sk": 13.0, "coordonnees_insee": [43.5360708378, 5.39857444582], "commentaires": "Deuxi\u00e8me \u00e9dition du festival Aix-en-Provock.", "date_de_fin_ancien": "2019-05-19", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 5.0, "nom_departement": "Bouches-du-Rh\u00f4ne", "departement": "13", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "05 (mai)", "code_postal": "13290", "complement_domaine": "Musiques amplifi\u00e9es ou \u00e9lectroniques", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "AIX EN PROVENCE", "domaine": "Musiques actuelles", "date_debut_ancien": "2019-05-18", "code_insee": "13001", "commune_principale": "AIX EN PROVENCE", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "AIX EN PROVOCK", "ndeg_identification": "MD210", "site_web": "provock.fr", "date_de_creation": "2018-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 1.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 2.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.39857444582, 43.5360708378]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "c58951d7dfde981f7c2c0be1adcfc1ecc8e084a0", "fields": {"dept_sk": 13.0, "coordonnees_insee": [43.5502689105, 4.9511813524], "date_de_fin_ancien": "2019-05-19", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 5.0, "nom_departement": "Bouches-du-Rh\u00f4ne", "departement": "13", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "05 (mai)", "code_postal": "13118", "complement_domaine": "Bande dessin\u00e9e", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "ISTRES", "domaine": "Livre et litt\u00e9rature", "date_debut_ancien": "2019-05-18", "code_insee": "13047", "commune_principale": "ISTRES", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "AEROBD", "ndeg_identification": "MK009", "site_web": "http://aerobd-istres.fr/", "date_de_creation": "2015-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 4.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 5.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.9511813524, 43.5502689105]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "05609234fa27c6a1ff0c5a703024c447de15ef8f", "fields": {"dept_sk": 13.0, "coordonnees_insee": [43.2999009436, 5.38227869795], "date_de_fin_ancien": "2019-06-02", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 5.0, "nom_departement": "Bouches-du-Rh\u00f4ne", "departement": "13", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "05 (mai)", "code_postal": "13001", "soutenu_en_2017_par_le_centre_national_du_livre": "oui", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "MARSEILLE 01", "domaine": "Livre et litt\u00e9rature", "date_debut_ancien": "2019-05-28", "code_insee": "13201", "commune_principale": "MARSEILLE", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "Oh ! Les beaux jours", "ndeg_identification": "MK003", "site_web": "http://ohlesbeauxjours.fr/", "date_de_creation": "2017-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 2.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 3.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.38227869795, 43.2999009436]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "6a0eb4007568c5b05e33e09fc283fddca70afc7d", "fields": {"dept_sk": 83.0, "coordonnees_insee": [43.4717671252, 6.68628195857], "commentaires": "Dates festival 2019 ?", "date_de_fin_ancien": "2018-08-15", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 6.0, "nom_departement": "Var", "departement": "83", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "06 (juin)", "code_postal": "83480", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "PUGET SUR ARGENS", "domaine": "Musiques actuelles", "date_debut_ancien": "2018-06-01", "code_insee": "83099", "commune_principale": "PUGET SUR ARGENS", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "LE MAS DES ESCARAVATIERS", "ndeg_identification": "MD161", "site_web": "www.lemas-concert.com", "date_de_creation": "2004-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 15.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 16.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.68628195857, 43.4717671252]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "5b016659efdfefc50219bf55f757a8b06a58a7e7", "fields": {"dept_sk": 13.0, "coordonnees_insee": [43.2999009436, 5.38227869795], "date_de_fin_ancien": "2019-06-09", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 6.0, "nom_departement": "Bouches-du-Rh\u00f4ne", "departement": "13", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "06 (juin)", "code_postal": "13001", "complement_domaine": "Musiques amplifi\u00e9es ou \u00e9lectroniques", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "MARSEILLE 01", "domaine": "Musiques actuelles", "date_debut_ancien": "2019-06-05", "code_insee": "13201", "commune_principale": "MARSEILLE", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "BOULEGAN - FESTIVAL DE LA SAINT JEAN", "ndeg_identification": "MD999", "site_web": "https://www.boulegan.fr/", "date_de_creation": "2016-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 4.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.38227869795, 43.2999009436]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "66c2946ddfc43716f94a1c568c17ef6d9abcf1da", "fields": {"dept_sk": 84.0, "coordonnees_insee": [43.7780333839, 5.36616174066], "date_de_fin_ancien": "2019-06-09", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 6.0, "nom_departement": "Vaucluse", "departement": "84", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "06 (juin)", "code_postal": "84160", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "LOURMARIN", "domaine": "Musiques actuelles", "date_debut_ancien": "2019-06-07", "code_insee": "84068", "commune_principale": "LOURMARIN", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "YEAH !", "ndeg_identification": "MD142", "site_web": "www.festivalyeah.fr", "date_de_creation": "2013-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 6.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 7.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.36616174066, 43.7780333839]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "ac9038d266a0163e595523d215987c7bcbdb9d8f", "fields": {"dept_sk": 5.0, "coordonnees_insee": [44.5804294908, 6.47559298927], "date_de_fin_ancien": "2019-06-10", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 6.0, "nom_departement": "Hautes-Alpes", "departement": "05", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "06 (juin)", "code_postal": "05200", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "EMBRUN", "domaine": "Musiques actuelles", "date_debut_ancien": "2019-06-07", "code_insee": "05046", "commune_principale": "EMBRUN", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "OUTDOORMIX FESTIVAL", "ndeg_identification": "MD167", "site_web": "http://outdoormixfestival.com", "date_de_creation": "2013-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 6.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 7.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.47559298927, 44.5804294908]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "bac80c5abe3d3eed3cf6ff5bfac24cb1ed841699", "fields": {"dept_sk": 13.0, "coordonnees_insee": [43.6462885238, 5.06814649576], "date_de_fin_ancien": "2019-06-08", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 6.0, "nom_departement": "Bouches-du-Rh\u00f4ne", "departement": "13", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "06 (juin)", "code_postal": "13300", "complement_domaine": "Musiques traditionnelles et du monde", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "SALON DE PROVENCE", "domaine": "Musiques actuelles", "date_debut_ancien": "2019-06-08", "code_insee": "13103", "commune_principale": "SALON DE PROVENCE", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "QUAND LES FANFARES", "ndeg_identification": "MD999", "site_web": "http://festival.mudanza.fr", "date_de_creation": "2012-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 8.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.06814649576, 43.6462885238]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "5c7c225c4e84ebcc2bcf063dc781930f18b57daf", "fields": {"dept_sk": 13.0, "coordonnees_insee": [43.2999009436, 5.38227869795], "date_de_fin_ancien": "2018-07-08", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 6.0, "nom_departement": "Bouches-du-Rh\u00f4ne", "departement": "13", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "06 (juin)", "code_postal": "13001", "complement_domaine": "Danse et arts multiples", "soutenu_en_2017_par_le_ministere_de_la_culture": "oui", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "MARSEILLE 01", "domaine": "Pluridisciplinaire Spectacle vivant", "date_debut_ancien": "2018-06-15", "code_insee": "13201", "commune_principale": "MARSEILLE", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "FESTIVAL DE MARSEILLE", "ndeg_identification": "MB009", "site_web": "www.festivaldemarseille.com", "date_de_creation": "1996-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 23.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 24.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.38227869795, 43.2999009436]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "c3f57b951dcb07737957b5c3cdde93a630e9f05d", "fields": {"dept_sk": 4.0, "coordonnees_insee": [44.0854706133, 5.99239535024], "date_de_fin_ancien": "2018-07-07", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 6.0, "nom_departement": "Alpes-de-Haute-Provence", "departement": "04", "periodicite": "annuelle", "mois_habituel_de_debut": "06 (juin)", "code_postal": "04160", "soutenu_en_2017_par_le_ministere_de_la_culture": "oui", "soutenu_en_2018_par_le_ministere_de_la_culture": "Oui", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "CHATEAU ARNOUX ST AUBAN", "domaine": "Musiques actuelles", "date_debut_ancien": "2018-07-06", "code_insee": "04049", "commune_principale": "CHATEAU ARNOUX ST AUBAN", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "Les Escapades", "ndeg_identification": "MD181", "site_web": "http://www.theatredurance.fr/", "date_de_creation": "2011-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 8.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 9.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.99239535024, 44.0854706133]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "0f751dcecc867dc181462ecfb32912b8f078c502", "fields": {"dept_sk": 13.0, "coordonnees_insee": [43.2999009436, 5.38227869795], "date_de_fin_ancien": "2018-06-23", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 6.0, "nom_departement": "Bouches-du-Rh\u00f4ne", "departement": "13", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "06 (juin)", "code_postal": "13001", "complement_domaine": "Musiques traditionnelles et du monde", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "MARSEILLE 01", "domaine": "Musiques actuelles", "date_debut_ancien": "2018-06-22", "code_insee": "13201", "commune_principale": "MARSEILLE", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "TAMAZGHA", "ndeg_identification": "MD999", "site_web": "www.festivaltamazgha.org", "date_de_creation": "2006-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 13.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 14.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.38227869795, 43.2999009436]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "0ec0e5bf4b03ffb8c4b0f1b1e36f5a938fcbb322", "fields": {"dept_sk": 6.0, "coordonnees_insee": [43.587465146, 7.10635418256], "date_de_fin_ancien": "2019-06-29", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 6.0, "nom_departement": "Alpes-Maritimes", "departement": "06", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "06 (juin)", "code_postal": "06160", "soutenu_en_2017_par_le_centre_national_des_varietes": "oui", "complement_domaine": "Musiques amplifi\u00e9es ou \u00e9lectroniques", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "ANTIBES", "domaine": "Musiques actuelles", "date_debut_ancien": "2019-06-27", "code_insee": "06004", "commune_principale": "ANTIBES", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "LES NUITS CARREES", "ndeg_identification": "MD029", "site_web": "www.nuitscarrees.com", "date_de_creation": "2007-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 12.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 13.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.10635418256, 43.587465146]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "0abfdc1b27ab7a72c0ceafe8cd0a8bff7d1073a2", "fields": {"dept_sk": 13.0, "coordonnees_insee": [43.7176409517, 5.30157633559], "date_de_fin_ancien": "2019-06-30", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 6.0, "nom_departement": "Bouches-du-Rh\u00f4ne", "departement": "13", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "06 (juin)", "code_postal": "13640", "complement_domaine": "Arts du carnet", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "LA ROQUE D ANTHERON", "domaine": "Livre et litt\u00e9rature", "date_debut_ancien": "2019-06-29", "code_insee": "13084", "commune_principale": "LA ROQUE D ANTHERON", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "Festival Les Carnets", "ndeg_identification": "MK012", "site_web": "https://festivalcarnets.com/", "date_de_creation": "2016-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 3.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 4.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.30157633559, 43.7176409517]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "0ea7dbdd5731d497ae0b66d82667f6097bc751c4", "fields": {"dept_sk": 13.0, "coordonnees_insee": [43.439686405, 5.62516789037], "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 7.0, "nom_departement": "Bouches-du-Rh\u00f4ne", "departement": "13", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "07 (juillet)", "code_postal": "13790", "domaine": "Musiques classiques", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "Trets", "code_insee": "13072", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "commune_principale": "Trets", "site_web": "https://lesnocturnessaintevictoire.fr/", "nom_de_la_manifestation": "LES NOCTURNES SAINTE VICTOIRE A PEYNIER", "ndeg_identification": "ME999", "date_de_creation": "2016-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 3.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 4.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.62516789037, 43.439686405]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "e9b03d56af3c8104fc4b36616ec775c48385155e", "fields": {"dept_sk": 83.0, "coordonnees_insee": [43.4574625431, 6.84734210398], "date_de_fin_ancien": "2018-07-15", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 7.0, "nom_departement": "Var", "departement": "83", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "07 (juillet)", "code_postal": "83700", "complement_domaine": "Jazz, blues et musiques improvis\u00e9es", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "ST RAPHAEL", "domaine": "Musiques actuelles", "date_debut_ancien": "2018-07-05", "code_insee": "83118", "commune_principale": "ST RAPHAEL", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "FESTIVAL DES JAZZ DE SAINT RAPHAEL", "ndeg_identification": "MD121", "site_web": "www.ville-saintraphael.fr", "date_de_creation": "1981-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 38.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 39.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.84734210398, 43.4574625431]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "69fdd8ad9ee68ca7ce9b75d5385e66a98120ec98", "fields": {"dept_sk": 13.0, "coordonnees_insee": [43.4497831674, 5.26357787665], "date_de_fin_ancien": "2018-07-08", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 7.0, "nom_departement": "Bouches-du-Rh\u00f4ne", "departement": "13", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "07 (juillet)", "code_postal": "13127", "soutenu_en_2017_par_le_centre_national_des_varietes": "oui", "complement_domaine": "Jazz, blues et musiques improvis\u00e9es", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "VITROLLES", "domaine": "Musiques actuelles", "date_debut_ancien": "2018-07-06", "code_insee": "13117", "commune_principale": "VITROLLES", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "CHARLIE JAZZ FESTIVAL", "ndeg_identification": "MD052", "site_web": "http://charliejazzfestival.com", "date_de_creation": "1998-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 21.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 22.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.26357787665, 43.4497831674]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "06c54c062660231bb18d2a7d168a93d78a9e8011", "fields": {"dept_sk": 6.0, "coordonnees_insee": [43.8844607415, 7.44794904955], "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 7.0, "nom_departement": "Alpes-Maritimes", "departement": "06", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "07 (juillet)", "code_postal": "06380", "complement_domaine": "Baroque et ancien", "domaine": "Musiques classiques", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "Sospel", "code_insee": "06136", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "commune_principale": "Sospel", "site_web": "http://www.sospel-tourisme.com", "nom_de_la_manifestation": "LES BAROQUIALES", "ndeg_identification": "ME008", "date_de_creation": "2010-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 9.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 10.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.44794904955, 43.8844607415]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "e2545ad3d21d748ec7239726996093aacad11ef8", "fields": {"dept_sk": 83.0, "coordonnees_insee": [43.1018713534, 6.18898508469], "date_de_fin_ancien": "2018-07-11", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 7.0, "nom_departement": "Var", "departement": "83", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "07 (juillet)", "code_postal": "83400", "complement_domaine": "Jazz, blues et musiques improvis\u00e9es", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "HYERES", "domaine": "Musiques actuelles", "date_debut_ancien": "2018-07-07", "code_insee": "83069", "commune_principale": "PORQUEROLLES", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "JAZZ A PORQUEROLLES", "ndeg_identification": "MD117", "site_web": "http://www.jazzaporquerolles.org", "date_de_creation": "2002-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 17.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 18.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.18898508469, 43.1018713534]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "ccfb8fb778b696900613d1bab0a4b170967a9adb", "fields": {"dept_sk": 6.0, "coordonnees_insee": [43.5380510468, 6.91808936542], "nom_departement": "Alpes-Maritimes", "departement": "06", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "07 (juillet)", "code_postal": "06210", "complement_domaine": "Danse, musique, th\u00e9\u00e2tre", "domaine": "Pluridisciplinaire Spectacle vivant", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "MANDELIEU LA NAPOULE", "code_insee": "06079", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "commune_principale": "MANDELIEU LA NAPOULE", "site_web": "http://www.mandelieu.fr/actualites-mandelieu/manifestations-mandelieu_nuits-robinson.php", "nom_de_la_manifestation": "LES NUITS DE ROBINSON MANDELIEU", "ndeg_identification": "MB999", "date_de_creation": "2012-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 8.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.91808936542, 43.5380510468]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "10cac4f7f732faea464c6bc1d97293fdd029254a", "fields": {"dept_sk": 6.0, "coordonnees_insee": [43.587465146, 7.10635418256], "date_de_fin_ancien": "2018-07-12", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 7.0, "nom_departement": "Alpes-Maritimes", "departement": "06", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "07 (juillet)", "code_postal": "06160", "complement_domaine": "Musiques amplifi\u00e9es ou \u00e9lectroniques", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "JUAN LES PINS", "domaine": "Musiques actuelles", "date_debut_ancien": "2018-07-12", "code_insee": "06004", "commune_principale": "JUAN LES PINS", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "Big Reggae Festival", "ndeg_identification": "MD034", "date_de_creation": "1995-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 24.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 25.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.10635418256, 43.587465146]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "b5ad101f4e591318c7a1d1573333b3505cb05283", "fields": {"dept_sk": 83.0, "coordonnees_insee": [43.4574625431, 6.84734210398], "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 7.0, "date_de_fin_ancien": "2018-08-16", "nom_departement": "Var", "departement": "83", "mois_habituel_de_debut": "07 (juillet)", "code_postal": "83700", "domaine": "Musiques actuelles", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "ST RAPHAEL", "date_debut_ancien": "2018-07-19", "code_insee": "83118", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "commune_principale": "ST RAPHAEL", "site_web": "www.ville-saintraphael.fr", "nom_de_la_manifestation": "LES JEUDIS LIVE", "ndeg_identification": "MD189", "date_de_creation": "2018-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 1.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 2.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.84734210398, 43.4574625431]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "91869682b72221795dbc8545088ac108be872e89", "fields": {"dept_sk": 84.0, "coordonnees_insee": [43.7214835187, 5.56734664063], "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 7.0, "nom_departement": "Vaucluse", "departement": "84", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "07 (juillet)", "code_postal": "84240", "complement_domaine": "Musiques traditionnelles et du monde", "domaine": "Musiques actuelles", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "La Tour d Aigues", "code_insee": "84133", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "commune_principale": "La Tour d Aigues", "site_web": "http://www.lezarts-o-soleil.com", "nom_de_la_manifestation": "LEZ ARTS O SOLEIL", "ndeg_identification": "MD999", "date_de_creation": "2015-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 4.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 5.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.56734664063, 43.7214835187]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "918f20856698fe6b77f504d0cc889047b43b73da", "fields": {"dept_sk": 84.0, "coordonnees_insee": [44.0593802565, 5.06134844776], "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 8.0, "nom_departement": "Vaucluse", "departement": "84", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "08 (ao\u00fbt)", "code_postal": "84200", "domaine": "Musiques actuelles", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "CARPENTRAS", "code_insee": "84031", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "commune_principale": "CARPENTRAS", "site_web": "www.guinguettes-auzon.com", "nom_de_la_manifestation": "LES GUINGUETTES DE L'AUZON", "ndeg_identification": "MD999", "date_de_creation": "2015-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 4.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 5.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.06134844776, 44.0593802565]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "cf63b0a768d68da76ba324f005b0d936f1e2d93d", "fields": {"dept_sk": 6.0, "coordonnees_insee": [43.7119992661, 7.23826889465], "date_de_fin_ancien": "2018-08-11", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 8.0, "nom_departement": "Alpes-Maritimes", "departement": "06", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "08 (ao\u00fbt)", "code_postal": "06100", "complement_domaine": "Humour", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "NICE", "domaine": "Divers Spectacle vivant", "date_debut_ancien": "2018-08-09", "code_insee": "06088", "commune_principale": "NICE", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "LES PLAGES DU RIRE", "ndeg_identification": "MH037", "site_web": "https://www.lesplagesdurire.com/", "date_de_creation": "2012-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 7.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 8.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.23826889465, 43.7119992661]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "1f4cc0a8dda438db43ca70e53feee626129ebff5", "fields": {"dept_sk": 6.0, "coordonnees_insee": [43.5526202843, 7.00427592728], "date_de_fin_ancien": "2018-08-12", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 8.0, "nom_departement": "Alpes-Maritimes", "departement": "06", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "08 (ao\u00fbt)", "code_postal": "06400", "complement_domaine": "Musiques amplifi\u00e9es ou \u00e9lectroniques", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "CANNES", "domaine": "Musiques actuelles", "date_debut_ancien": "2018-08-10", "code_insee": "06029", "commune_principale": "CANNES", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "LES PLAGES ELECTRONIQUES DE CANNES", "ndeg_identification": "MD030", "site_web": "www.plages-electroniques.com", "date_de_creation": "2006-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 13.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 14.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.00427592728, 43.5526202843]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "7cd156fca24da3260d73b861e4b76002d4590ee1", "fields": {"dept_sk": 13.0, "coordonnees_insee": [43.2999009436, 5.38227869795], "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 5.0, "nom_departement": "Bouches-du-Rh\u00f4ne", "departement": "13", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "05 (mai)", "code_postal": "13001", "complement_domaine": "Cirque", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "MARSEILLE 01", "domaine": "Cirque et Arts de la rue", "mois_indicatif": "Mai", "code_insee": "13201", "commune_principale": "MARSEILLE", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "Tendance Clown", "ndeg_identification": "MM008", "site_web": "http://www.dakiling.com", "date_de_creation": "2006-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 13.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 14.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.38227869795, 43.2999009436]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "7fd4850500ac7b6b25f68f4746bd8f40f69e3ae8", "fields": {"dept_sk": 83.0, "coordonnees_insee": [43.1361589728, 5.93239634249], "date_de_fin_ancien": "2018-07-01", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 6.5, "nom_departement": "Var", "departement": "83", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "06 (juin)", "code_postal": "83200", "complement_domaine": "Musiques amplifi\u00e9es ou \u00e9lectroniques", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "TOULON", "domaine": "Musiques actuelles", "mois_indicatif": "Juin", "date_debut_ancien": "2018-06-29", "code_insee": "83137", "commune_principale": "TOULON", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "ROCKORAMA", "ndeg_identification": "MD171", "site_web": "www.rockorama.fr", "date_de_creation": "2009-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 10.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 11.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.93239634249, 43.1361589728]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "417407866d8dbf3e7554bfb4b65c017dd6735cbe", "fields": {"dept_sk": 83.0, "coordonnees_insee": [43.3992941902, 6.07740244296], "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 6.0, "nom_departement": "Var", "departement": "83", "mois_habituel_de_debut": "06 (juin)", "code_postal": "83170", "complement_domaine": "Musiques amplifi\u00e9es ou \u00e9lectroniques", "domaine": "Musiques actuelles", "mois_indicatif": "Juin", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "BRIGNOLES", "code_insee": "83023", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "commune_principale": "BRIGNOLES", "nom_de_la_manifestation": "AMNE'ZIK OPEN AIR FESTIVAL", "ndeg_identification": "MD100", "check_edition": 2020.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.07740244296, 43.3992941902]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "c1207750c44f2e5fc96836b15edaab74f43afc2b", "fields": {"dept_sk": 84.0, "coordonnees_insee": [43.9352448339, 4.84071572505], "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 6.0, "nom_departement": "Vaucluse", "departement": "84", "mois_habituel_de_debut": "06 (juin)", "code_postal": "84140", "complement_domaine": "Musiques traditionnelles et du monde", "domaine": "Musiques actuelles", "mois_indicatif": "Juin", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "AVIGNON", "code_insee": "84007", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "commune_principale": "AVIGNON", "nom_de_la_manifestation": "RENCONTRES FESTIVES DE L'EPICYCLE", "ndeg_identification": "MD135", "check_edition": 2020.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.84071572505, 43.9352448339]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "5cf79799745861fb840dbf28eb576c3342b9fece", "fields": {"dept_sk": 84.0, "coordonnees_insee": [43.9950173356, 4.93295387179], "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 6.0, "nom_departement": "Vaucluse", "departement": "84", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "06 (juin)", "code_postal": "84320", "complement_domaine": "Jazz, blues et musiques improvis\u00e9es", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "ENTRAIGUES SUR LA SORGUE", "domaine": "Musiques actuelles", "mois_indicatif": "Juin", "code_insee": "84043", "commune_principale": "ENTRAIGUES SUR LA SORGUE", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "JAZZ ENTRAIGUES FESTIVAL", "ndeg_identification": "MD141", "site_web": "http://jazzentraiguesfestival.wifeo.com/", "date_de_creation": "2009-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 10.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 11.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.93295387179, 43.9950173356]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "092826001b84e45930ebc4ca2b81443791c8df73", "fields": {"dept_sk": 6.0, "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 7.0, "departement": "06", "periodicite": "Annuelle", "code_postal": "06400", "domaine": "Musiques actuelles", "mois_indicatif": "Juillet", "date_debut_ancien": "2018-07-12", "code_insee": "06029", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "Festival Pantiero", "ndeg_identification": "MD028", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 18.0, "coordonnees_insee": [43.5526202843, 7.00427592728], "date_de_fin_ancien": "2018-07-13", "nom_departement": "Alpes-Maritimes", "mois_habituel_de_debut": "07 (juillet)", "complement_domaine": "Musiques amplifi\u00e9es ou \u00e9lectroniques", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "CANNES", "soutenu_en_2017_par_le_centre_national_du_cinema": "oui", "commune_principale": "CANNES", "site_web": "www.festivalpantiero.com", "date_de_creation": "2002-01-01", "ndeg_de_l_edition_2018": 17.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.00427592728, 43.5526202843]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "0bf1efcebae8f3f3014667504ae651f4b1a3f4a2", "fields": {"dept_sk": 4.0, "coordonnees_insee": [43.8354040831, 5.79106654173], "date_de_fin_ancien": "2018-07-20", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 7.0, "nom_departement": "Alpes-de-Haute-Provence", "departement": "04", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "07 (juillet)", "code_postal": "04100", "complement_domaine": "Musiques amplifi\u00e9es ou \u00e9lectroniques", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "MANOSQUE", "domaine": "Musiques actuelles", "mois_indicatif": "Juillet", "date_debut_ancien": "2018-07-19", "code_insee": "04112", "commune_principale": "MANOSQUE", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "MUSIKS A MANOSQUE", "ndeg_identification": "MD018", "site_web": "www.culturedlva.fr", "date_de_creation": "1985-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 34.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 35.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.79106654173, 43.8354040831]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "23720a85eb17e441d89c44c5923730af98dcca50", "fields": {"dept_sk": 83.0, "coordonnees_insee": [43.5935800875, 6.310682972], "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 7.0, "date_de_fin_ancien": "2018-07-21", "nom_departement": "Var", "departement": "83", "mois_habituel_de_debut": "07 (juillet)", "code_postal": "83690", "complement_domaine": "Courts-m\u00e9trages", "mois_indicatif": "Juillet", "domaine": "Cin\u00e9ma et audiovisuel", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "Tourtour", "code_insee": "83139", "date_debut_ancien": "2018-07-19", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "commune_principale": "Tourtour", "site_web": "www.courzik.fr", "nom_de_la_manifestation": "FESTIVAL COURTSCOURTS 2018", "ndeg_identification": "MJ032", "check_edition": 2020.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.310682972, 43.5935800875]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "0f6b17f0bb4999de8e8b2d07c9b6980a8287ebd0", "fields": {"dept_sk": 83.0, "coordonnees_insee": [43.1473544522, 5.74789358398], "date_de_fin_ancien": "2018-07-27", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 7.0, "nom_departement": "Var", "departement": "83", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "07 (juillet)", "code_postal": "83150", "complement_domaine": "Musiques amplifi\u00e9es ou \u00e9lectroniques", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "BANDOL", "domaine": "Musiques actuelles", "mois_indicatif": "Juillet", "date_debut_ancien": "2018-07-26", "code_insee": "83009", "commune_principale": "BANDOL", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "Lunallena Festival", "ndeg_identification": "MD097", "site_web": "https://www.lunallena-festival.com", "date_de_creation": "2017-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 2.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 3.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.74789358398, 43.1473544522]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "848c7dc71fde0f44915348e4efaf9dc937e9325d", "fields": {"dept_sk": 83.0, "coordonnees_insee": [43.2186126186, 6.63754734174], "date_de_fin_ancien": "2018-08-11", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 8.0, "nom_departement": "Var", "departement": "83", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "08 (ao\u00fbt)", "code_postal": "83350", "soutenu_en_2017_par_le_ministere_de_la_culture": "oui", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "RAMATUELLE", "domaine": "Th\u00e9\u00e2tre", "mois_indicatif": "Ao\u00fbt", "date_debut_ancien": "2018-08-01", "code_insee": "83101", "commune_principale": "RAMATUELLE", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "Festival de Ramatuelle", "ndeg_identification": "MG002", "site_web": "www.festivalderamatuelle.com", "date_de_creation": "1985-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 34.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 35.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.63754734174, 43.2186126186]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "47c874085e90195f4d3581558646137dfae7206e", "fields": {"dept_sk": 84.0, "coordonnees_insee": [43.6872357464, 5.52052480281], "date_de_fin_ancien": "2018-08-11", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 8.0, "nom_departement": "Vaucluse", "departement": "84", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "08 (ao\u00fbt)", "code_postal": "84120", "complement_domaine": "Jazz, blues et musiques improvis\u00e9es", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "Pertuis", "domaine": "Musiques actuelles", "mois_indicatif": "Ao\u00fbt", "date_debut_ancien": "2018-08-06", "code_insee": "84089", "commune_principale": "Pertuis", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "FESTIVAL DE BIG BAND DE PERTUIS", "ndeg_identification": "MD144", "site_web": "http://www.festival-jazz-bigband-pertuis.com", "date_de_creation": "1999-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 20.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 21.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.52052480281, 43.6872357464]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "4d1c5866a501682ba263332e511cef3e421104d0", "fields": {"dept_sk": 13.0, "coordonnees_insee": [43.1926410861, 5.61318955778], "date_de_fin_ancien": "2018-08-11", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 8.0, "nom_departement": "Bouches-du-Rh\u00f4ne", "departement": "13", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "08 (ao\u00fbt)", "code_postal": "13600", "complement_domaine": "Jazz, blues et musiques improvis\u00e9es", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "LA CIOTAT", "domaine": "Musiques actuelles", "mois_indicatif": "Ao\u00fbt", "date_debut_ancien": "2018-08-08", "code_insee": "13028", "commune_principale": "LA CIOTAT", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "JAZZ EN AO\u00dbT", "ndeg_identification": "MD069", "site_web": "www.jazzconvergences.com", "date_de_creation": "1999-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 20.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 21.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.61318955778, 43.1926410861]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "9b232580a741b9bddb38cac2a2506fa0c408ceef", "fields": {"dept_sk": 83.0, "coordonnees_insee": [43.0880294967, 5.87089841754], "date_de_fin_ancien": "2018-08-25", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 8.0, "nom_departement": "Var", "departement": "83", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "08 (ao\u00fbt)", "code_postal": "83500", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "LA SEYNE SUR MER", "domaine": "Musiques classiques", "mois_indicatif": "Ao\u00fbt", "date_debut_ancien": "2018-08-21", "code_insee": "83126", "commune_principale": "LA SEYNE SUR MER", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "SAND & CHOPIN EN SEYNE", "ndeg_identification": "ME021", "site_web": "www.festivalsandetchopinenseyne.com", "date_de_creation": "2015-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 4.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 5.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.87089841754, 43.0880294967]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "3983711e4dcb1f93389126047bea552f86536365", "fields": {"dept_sk": 84.0, "coordonnees_insee": [44.1774697051, 4.76585289056], "date_de_fin_ancien": "2018-08-25", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 8.0, "nom_departement": "Vaucluse", "departement": "84", "mois_habituel_de_debut": "08 (ao\u00fbt)", "code_postal": "84420", "complement_domaine": "Musiques amplifi\u00e9es ou \u00e9lectroniques", "domaine": "Musiques actuelles", "mois_indicatif": "Ao\u00fbt", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "PIOLENC", "code_insee": "84091", "date_debut_ancien": "2018-08-25", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "commune_principale": "PIOLENC", "nom_de_la_manifestation": "FESTIROCK'AIL", "ndeg_identification": "MD145", "check_edition": 2020.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.76585289056, 44.1774697051]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "b95a6c717ee596723aa57d27d3360a8b055a6f1b", "fields": {"dept_sk": 83.0, "commentaires": "La 9\u00e8me \u00e9dition 2018 du Caval'Air Jazz Festival prendra place dans notre bel \u00e9crin en cette fin de saison estivale avec sa programmation 2018 qui pr\u00e9sente une fois de plus d'excellents artistes sur sc\u00e8ne \u00e9t\u00e9rieure et en salle,", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 9.0, "departement": "83", "periodicite": "Annuelle", "code_postal": "83240", "domaine": "Musiques actuelles", "mois_indicatif": "Septembre", "date_debut_ancien": "2018-09-05", "code_insee": "83036", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "CAVAL'AIR JAZZ FESTIVAL", "ndeg_identification": "MD101", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 10.0, "coordonnees_insee": [43.1819055812, 6.52121721395], "date_de_fin_ancien": "2018-09-09", "nom_departement": "Var", "mois_habituel_de_debut": "09 (septembre)", "complement_domaine": "Jazz, blues et musiques improvis\u00e9es", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "CAVALAIRE SUR MER", "commune_principale": "CAVALAIRE SUR MER", "site_web": "www.cavalairejazz.fr", "date_de_creation": "2010-01-01", "ndeg_de_l_edition_2018": 9.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.52121721395, 43.1819055812]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "c7c9c909a59d329d0c85aba8473b8e8f4b051b9a", "fields": {"dept_sk": 13.0, "coordonnees_insee": [43.2999009436, 5.38227869795], "date_de_fin_ancien": "2018-09-16", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 9.0, "nom_departement": "Bouches-du-Rh\u00f4ne", "departement": "13", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "09 (septembre)", "code_postal": "13001", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "MARSEILLE 01", "domaine": "Musiques actuelles", "mois_indicatif": "Septembre", "date_debut_ancien": "2018-09-08", "code_insee": "13201", "commune_principale": "MARSEILLE", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "FESTIVAL MIMI", "ndeg_identification": "MD157", "site_web": "www.amicentre.biz", "date_de_creation": "1985-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 34.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 35.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.38227869795, 43.2999009436]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "132f2437f4cc535bccecffb7d31c9862220a432b", "fields": {"dept_sk": 84.0, "coordonnees_insee": [44.3771588623, 4.99354936197], "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 9.0, "date_de_fin_ancien": "2018-09-15", "nom_departement": "Vaucluse", "departement": "84", "mois_habituel_de_debut": "09 (septembre)", "code_postal": "84600", "complement_domaine": "Arts de la rue", "mois_indicatif": "Septembre", "domaine": "Cirque et Arts de la rue", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "VALREAS", "code_insee": "84138", "date_debut_ancien": "2018-09-14", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "commune_principale": "VALREAS", "site_web": "https://fr-fr.facebook.com/pages/category/Community/la-Valse-des-As-123943874282786/", "nom_de_la_manifestation": "La Valse des As", "ndeg_identification": "MM014", "check_edition": 2020.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.99354936197, 44.3771588623]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "3316f47bdb4ec5422e6e5b7471be6e3a8c00fe41", "fields": {"dept_sk": 13.0, "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 10.0, "departement": "13", "periodicite": "Annuelle", "code_postal": "13290", "autres_communes": "Trets (13)\u00a0\u00a0/\u00a0\u00a0Septemes Les Vallons (13)", "domaine": "Musiques actuelles", "mois_indicatif": "Octobre", "date_debut_ancien": "2018-10-02", "code_insee": "13001", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "CHANSON FRANCAISE (AIX)", "ndeg_identification": "MD056", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 17.0, "coordonnees_insee": [43.5360708378, 5.39857444582], "date_de_fin_ancien": "2018-10-09", "nom_departement": "Bouches-du-Rh\u00f4ne", "mois_habituel_de_debut": "10 (octobre)", "complement_domaine": "Chanson", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "AIX EN PROVENCE", "commune_principale": "AIX EN PROVENCE", "site_web": "www.festival-chanson-francaise.com", "date_de_creation": "2003-01-01", "ndeg_de_l_edition_2018": 16.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.39857444582, 43.5360708378]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "16364f08805855692f6d1b82b8b3ab144b42bd55", "fields": {"dept_sk": 13.0, "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 10.0, "departement": "13", "periodicite": "Annuelle", "code_postal": "13290", "domaine": "Livre et litt\u00e9rature", "mois_indicatif": "Octobre", "date_debut_ancien": "2018-10-11", "code_insee": "13001", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "F\u00eate du livre d'Aix", "ndeg_identification": "MK006", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 36.0, "coordonnees_insee": [43.5360708378, 5.39857444582], "date_de_fin_ancien": "2018-10-14", "nom_departement": "Bouches-du-Rh\u00f4ne", "mois_habituel_de_debut": "10 (octobre)", "complement_domaine": "Litt\u00e9ratures \u00e9trang\u00e8res", "soutenu_en_2017_par_le_centre_national_du_livre": "oui", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "AIX EN PROVENCE", "commune_principale": "AIX EN PROVENCE", "site_web": "http://www.citedulivre-aix.com", "date_de_creation": "1984-01-01", "ndeg_de_l_edition_2018": 35.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.39857444582, 43.5360708378]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "5761f99879f82a7dd8ec25de4ed20c1f9f5460f9", "fields": {"dept_sk": 13.0, "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 10.0, "departement": "13", "periodicite": "Annuelle", "code_postal": "13001", "domaine": "Livre et litt\u00e9rature", "mois_indicatif": "Octobre", "date_debut_ancien": "2018-10-12", "code_insee": "13201", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "Semaine de la pop philosophie", "ndeg_identification": "MK004", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 11.0, "coordonnees_insee": [43.2999009436, 5.38227869795], "date_de_fin_ancien": "2018-10-17", "nom_departement": "Bouches-du-Rh\u00f4ne", "mois_habituel_de_debut": "10 (octobre)", "complement_domaine": "Sciences humaines et sociales", "soutenu_en_2017_par_le_centre_national_du_livre": "oui", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "MARSEILLE 01", "commune_principale": "MARSEILLE", "site_web": "https://www.semainedelapopphilosophie.fr/", "date_de_creation": "2009-01-01", "ndeg_de_l_edition_2018": 10.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.38227869795, 43.2999009436]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "29f62b4b1cf819c9cbbf1d454a838337feea279b", "fields": {"dept_sk": 13.0, "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 11.0, "departement": "13", "periodicite": "Annuelle", "code_postal": "13001", "autres_communes": "Arles (13)\u00a0\u00a0/\u00a0\u00a0Salon De Provence (13)\u00a0/\u00a0Aix En Provence (13)\u00a0\u00a0/\u00a0\u00a0Avignon (84)\u00a0\u00a0/\u00a0\u00a0La Seyne Sur Mer (83)\u00a0\u00a0/\u00a0\u00a0Vitrolles (13)\u00a0\u00a0/\u00a0\u00a0Port de bouc (13)\u00a0\u00a0/\u00a0\u00a0Berre L'etang (13)\u00a0\u00a0/\u00a0\u00a0Allauch (13)\u00a0\u00a0/\u00a0\u00a0Lurs (4)\u00a0\u00a0/\u00a0\u00a0Nice (6)\u00a0\u00a0/\u00a0\u00a0Miramas (13)\u00a0/\u00a0\u00a0Cabries (13)\u00a0\u00a0/\u00a0\u00a0Martigues (13)\u00a0\u00a0/\u00a0\u00a0Hyeres (83)", "domaine": "Musiques actuelles", "mois_indicatif": "Novembre", "date_debut_ancien": "2018-11-05", "code_insee": "13201", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "JAZZ SUR LA VILLE", "ndeg_identification": "MD073", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 13.0, "coordonnees_insee": [43.2999009436, 5.38227869795], "date_de_fin_ancien": "2018-12-02", "nom_departement": "Bouches-du-Rh\u00f4ne", "mois_habituel_de_debut": "11 (novembre)", "complement_domaine": "Jazz, blues et musiques improvis\u00e9es", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "MARSEILLE 01", "commune_principale": "MARSEILLE", "site_web": "www.jazzsurlaville.com", "date_de_creation": "2007-01-01", "ndeg_de_l_edition_2018": 12.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.38227869795, 43.2999009436]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "df001ff1ae5f5f6c865b2ef7b67b9b725ec55841", "fields": {"dept_sk": 13.0, "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 11.0, "departement": "13", "periodicite": "Annuelle", "code_postal": "13001", "soutenu_en_2017_par_le_ministere_de_la_culture": "oui", "soutenu_en_2018_par_le_ministere_de_la_culture": "oui", "domaine": "Transdisciplinaire", "mois_indicatif": "Novembre", "date_debut_ancien": "2018-11-07", "code_insee": "13201", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "Festival Les Instants Vid\u00e9o", "ndeg_identification": "MA006", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 32.0, "coordonnees_insee": [43.2999009436, 5.38227869795], "date_de_fin_ancien": "2018-12-09", "nom_departement": "Bouches-du-Rh\u00f4ne", "mois_habituel_de_debut": "11 (novembre)", "complement_domaine": "Cr\u00e9ation num\u00e9rique", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "MARSEILLE 01", "commune_principale": "MARSEILLE", "site_web": "www.instantsvideo.com", "date_de_creation": "1988-01-01", "ndeg_de_l_edition_2018": 31.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.38227869795, 43.2999009436]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "ffcf544f6da35633260cc2078f485409cc45fa97", "fields": {"dept_sk": 13.0, "coordonnees_insee": [43.2999009436, 5.38227869795], "commentaires": "Meltin'Art est un festival de musiques, des sages et des pas sages... De ceux qui aiment les arts sous toutes leurs formes, et des amoureux du partage et de la transmission.", "date_de_fin_ancien": "2018-11-17", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 11.0, "nom_departement": "Bouches-du-Rh\u00f4ne", "departement": "13", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "11 (novembre)", "code_postal": "13001", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "MARSEILLE 01", "domaine": "Musiques actuelles", "mois_indicatif": "Novembre", "date_debut_ancien": "2018-11-08", "code_insee": "13201", "commune_principale": "MARSEILLE", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "MELTIN'ART", "ndeg_identification": "MD192", "site_web": "meltinart-festival.blogspot.com", "date_de_creation": "2016-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 4.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 4.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.38227869795, 43.2999009436]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "f0fdc89334f5ab181d1e36e6637ec9199efb1da3", "fields": {"dept_sk": 13.0, "coordonnees_insee": [43.2999009436, 5.38227869795], "date_de_fin_ancien": "2018-11-16", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 11.0, "nom_departement": "Bouches-du-Rh\u00f4ne", "departement": "13", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "11 (novembre)", "code_postal": "13001", "complement_domaine": "Cin\u00e9mas \u00e9trangers", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "MARSEILLE 01", "domaine": "Cin\u00e9ma et audiovisuel", "mois_indicatif": "Novembre", "date_debut_ancien": "2018-11-08", "code_insee": "13201", "commune_principale": "MARSEILLE", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "Festival de cin\u00e9ma espagnol de Marseille CineHorizontes", "ndeg_identification": "MJ024", "site_web": "http://cinehorizontes.com/", "date_de_creation": "2002-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 17.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 18.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.38227869795, 43.2999009436]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "fa48621265a3658fd9d5e96f1ccd7309f5b927b7", "fields": {"dept_sk": 13.0, "coordonnees_insee": [43.2934843764, 5.56331273477], "commentaires": "Grains de Sel, le festival du livre et de la parole d\u2019enfant", "date_de_fin_ancien": "2018-11-18", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 11.0, "nom_departement": "Bouches-du-Rh\u00f4ne", "departement": "13", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "11 (novembre)", "code_postal": "13400", "complement_domaine": "Livre de jeunesse", "soutenu_en_2017_par_le_centre_national_du_livre": "oui", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "AUBAGNE", "domaine": "Livre et litt\u00e9rature", "mois_indicatif": "Novembre", "date_debut_ancien": "2018-11-15", "code_insee": "13005", "commune_principale": "AUBAGNE", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "Grains de sel", "ndeg_identification": "MK008", "site_web": "http://grainsdesel.aubagne.fr/", "check_edition": 2020.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.56331273477, 43.2934843764]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "38f341f9775f057b0a35074910e68639d8f3fb90", "fields": {"dept_sk": 83.0, "coordonnees_insee": [43.4717671252, 6.68628195857], "commentaires": "Mas d'hiver, version hivernale du festival Le Mas des Escaravatiers \u00e0 Puget sur Argens.", "date_de_fin_ancien": "2018-12-31", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 11.0, "nom_departement": "Var", "departement": "83", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "11 (novembre)", "code_postal": "83480", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "PUGET SUR ARGENS", "domaine": "Musiques actuelles", "mois_indicatif": "Novembre", "date_debut_ancien": "2018-11-17", "code_insee": "83099", "commune_principale": "PUGET SUR ARGENS", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "LE MAS D'HIVER", "ndeg_identification": "MD199", "site_web": "http://www.lemas-concert.com", "date_de_creation": "2019-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 1.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 1.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.68628195857, 43.4717671252]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "44deb0b09dae1235e63a70d3e1b5734b26c2d582", "fields": {"dept_sk": 13.0, "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 12.0, "departement": "13", "periodicite": "Annuelle", "code_postal": "13290", "domaine": "Cin\u00e9ma et audiovisuel", "mois_indicatif": "D\u00e9cembre", "date_debut_ancien": "2018-12-04", "code_insee": "13001", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "Festival tous courts d'Aix en Provence", "ndeg_identification": "MJ020", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 37.0, "coordonnees_insee": [43.5360708378, 5.39857444582], "date_de_fin_ancien": "2018-12-08", "nom_departement": "Bouches-du-Rh\u00f4ne", "mois_habituel_de_debut": "12 (d\u00e9cembre)", "complement_domaine": "Courts-m\u00e9trages", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "AIX EN PROVENCE", "soutenu_en_2017_par_le_centre_national_du_cinema": "oui", "commune_principale": "AIX EN PROVENCE", "site_web": "www.festivaltouscourts.com", "date_de_creation": "1983-01-01", "ndeg_de_l_edition_2018": 36.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.39857444582, 43.5360708378]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "7e3a529ef384d2045712df387809a1117e189a99", "fields": {"dept_sk": 13.0, "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 3.0, "departement": "13", "periodicite": "Annuelle", "code_postal": "13001", "autres_communes": "Martigues (13)", "domaine": "Musiques actuelles", "date_debut_ancien": "2019-03-12", "code_insee": "13201", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "AVEC LE TEMPS", "ndeg_identification": "MD053", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 21.0, "coordonnees_insee": [43.2999009436, 5.38227869795], "date_de_fin_ancien": "2019-03-17", "nom_departement": "Bouches-du-Rh\u00f4ne", "mois_habituel_de_debut": "03 (mars)", "soutenu_en_2017_par_le_centre_national_des_varietes": "oui", "complement_domaine": "Chanson", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "MARSEILLE 01", "commune_principale": "MARSEILLE", "site_web": "www.festival-avecletemps.com", "date_de_creation": "1999-01-01", "ndeg_de_l_edition_2018": 20.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.38227869795, 43.2999009436]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "c7a110c7e4bd2d08e7646d494b164df0c924d949", "fields": {"dept_sk": 84.0, "coordonnees_insee": [43.7379108971, 5.69599127224], "date_de_fin_ancien": "2019-05-25", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 5.0, "nom_departement": "Vaucluse", "departement": "84", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "05 (mai)", "code_postal": "84120", "autres_communes": "La Tour d'Aigues (84)", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "Beaumont De Pertuis", "domaine": "Musiques actuelles", "date_debut_ancien": "2019-05-11", "code_insee": "84014", "commune_principale": "Beaumont De Pertuis", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "LES SONS DU LUB", "ndeg_identification": "MD184", "site_web": "http://www.sonsdulub.fr/", "date_de_creation": "2005-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 14.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 15.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.69599127224, 43.7379108971]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "1929ace36c08e21c1cd1d2261671cbc35b88ae31", "fields": {"dept_sk": 13.0, "coordonnees_insee": [43.4026791235, 5.31547094057], "date_de_fin_ancien": "2019-06-01", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 5.0, "nom_departement": "Bouches-du-Rh\u00f4ne", "departement": "13", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "05 (mai)", "code_postal": "13170", "complement_domaine": "Musiques amplifi\u00e9es ou \u00e9lectroniques", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "Les Pennes Mirabeau", "domaine": "Musiques actuelles", "date_debut_ancien": "2019-05-30", "code_insee": "13071", "commune_principale": "Les Pennes Mirabeau", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "PROG SUD", "ndeg_identification": "MD169", "site_web": "http://progsudfestival.nuxit.net", "date_de_creation": "2000-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 19.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 20.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.31547094057, 43.4026791235]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "f74c575e877a4539ab7ca4cd81cbc9e4fab08596", "fields": {"dept_sk": 13.0, "coordonnees_insee": [43.2999009436, 5.38227869795], "date_de_fin_ancien": "2018-06-10", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 6.0, "nom_departement": "Bouches-du-Rh\u00f4ne", "departement": "13", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "06 (juin)", "code_postal": "13001", "complement_domaine": "Musiques amplifi\u00e9es ou \u00e9lectroniques", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "MARSEILLE 01", "domaine": "Musiques actuelles", "date_debut_ancien": "2018-06-07", "code_insee": "13201", "commune_principale": "MARSEILLE", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "L'EDITION FESTIVAL", "ndeg_identification": "MD086", "site_web": "http://www.ledition-festival.fr/", "date_de_creation": "2015-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 4.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 5.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.38227869795, 43.2999009436]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "557b82fb5e0e00e1a6c14cce219a0a281d5e592d", "fields": {"dept_sk": 6.0, "coordonnees_insee": [43.587465146, 7.10635418256], "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 6.0, "date_de_fin_ancien": "2019-06-09", "nom_departement": "Alpes-Maritimes", "departement": "06", "mois_habituel_de_debut": "06 (juin)", "code_postal": "06160", "complement_domaine": "Arts de la rue", "domaine": "Cirque et Arts de la rue", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "ANTIBES", "date_debut_ancien": "2019-06-06", "code_insee": "06004", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "commune_principale": "ANTIBES", "site_web": "http://www.acla06.com/", "nom_de_la_manifestation": "D\u00e9antibulations", "ndeg_identification": "MM002", "check_edition": 2020.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.10635418256, 43.587465146]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "12211b98d485461505eaa7150bac5e593fa03506", "fields": {"dept_sk": 6.0, "coordonnees_insee": [43.7119992661, 7.23826889465], "date_de_fin_ancien": "2019-06-16", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 6.0, "nom_departement": "Alpes-Maritimes", "departement": "06", "mois_habituel_de_debut": "06 (juin)", "code_postal": "06100", "complement_domaine": "Musiques amplifi\u00e9es ou \u00e9lectroniques", "domaine": "Musiques actuelles", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "NICE", "date_debut_ancien": "2019-06-15", "code_insee": "06088", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "commune_principale": "NICE", "nom_de_la_manifestation": "ABADIE FESTIVAL MUSIQUE", "ndeg_identification": "MD042", "check_edition": 2020.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.23826889465, 43.7119992661]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "4121d2bbc7477393c5d9294763d2b8d7e771eea9", "fields": {"dept_sk": 83.0, "coordonnees_insee": [43.2186126186, 6.63754734174], "date_de_fin_ancien": "2018-07-07", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 7.0, "nom_departement": "Var", "departement": "83", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "07 (juillet)", "code_postal": "83350", "complement_domaine": "Musiques amplifi\u00e9es ou \u00e9lectroniques", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "RAMATUELLE", "domaine": "Musiques actuelles", "date_debut_ancien": "2018-07-06", "code_insee": "83101", "commune_principale": "RAMATUELLE", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "RAMATUELLE MONTE LE SON", "ndeg_identification": "MD170", "site_web": "https://fr-fr.facebook.com/pages/category/Concert-Tour/Ramatuelle-Monte-Le-Son-131554030266665/", "date_de_creation": "2011-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 8.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 9.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.63754734174, 43.2186126186]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "9cbd6c308a879acfae62144b1a3f2df6111293b8", "fields": {"dept_sk": 84.0, "coordonnees_insee": [43.9960550539, 5.03959100234], "date_de_fin_ancien": "2018-07-07", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 7.0, "nom_departement": "Vaucluse", "departement": "84", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "07 (juillet)", "code_postal": "84210", "complement_domaine": "Musiques amplifi\u00e9es ou \u00e9lectroniques", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "Pernes Les Fontaines", "domaine": "Musiques actuelles", "date_debut_ancien": "2018-07-06", "code_insee": "84088", "commune_principale": "Pernes Les Fontaines", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "RHINOFEROCK", "ndeg_identification": "MD143", "site_web": "www.rhinoferock-festival.com", "date_de_creation": "2011-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 8.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 9.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.03959100234, 43.9960550539]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "9cafdcfc2cdf2b5dd9f9ce09a7b08a9b05a9faa8", "fields": {"dept_sk": 83.0, "coordonnees_insee": [43.086818602, 5.82924464931], "date_de_fin_ancien": "2018-07-08", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 7.0, "nom_departement": "Var", "departement": "83", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "07 (juillet)", "code_postal": "83140", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "SIX FOURS LES PLAGES", "domaine": "Musiques actuelles", "date_debut_ancien": "2018-07-07", "code_insee": "83129", "commune_principale": "SIX FOURS LES PLAGES", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "POINTU FESTIVAL", "ndeg_identification": "MD168", "site_web": "http://www.pointufestival.fr/", "date_de_creation": "2015-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 4.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 5.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.82924464931, 43.086818602]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "4588e3079889fa47b4f0c711fbd1aa72e3e1e9c9", "fields": {"dept_sk": 84.0, "coordonnees_insee": [43.9352448339, 4.84071572505], "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 7.0, "nom_departement": "Vaucluse", "departement": "84", "mois_habituel_de_debut": "07 (juillet)", "code_postal": "84140", "domaine": "Musiques classiques", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "AVIGNON", "code_insee": "84007", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "commune_principale": "AVIGNON", "site_web": "https://www.musique-sacree-en-avignon.org/", "nom_de_la_manifestation": "MUSIQUE SACREE ET ORGUE EN AVIGNON", "ndeg_identification": "ME999", "check_edition": 2020.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.84071572505, 43.9352448339]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "f4d9293af2c00a010df5a1ae8639135fe79e5266", "fields": {"dept_sk": 84.0, "coordonnees_insee": [43.9352448339, 4.84071572505], "date_de_fin_ancien": "2018-07-17", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 7.0, "nom_departement": "Vaucluse", "departement": "84", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "07 (juillet)", "code_postal": "84140", "complement_domaine": "Musiques traditionnelles et du monde", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "AVIGNON", "domaine": "Musiques actuelles", "date_debut_ancien": "2018-07-13", "code_insee": "84007", "commune_principale": "AVIGNON", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "LA ! C'EST DE LA MUSIQUE", "ndeg_identification": "MD134", "site_web": "http://www.lacestdelamusique.com", "date_de_creation": "2016-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 3.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 4.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.84071572505, 43.9352448339]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "eb53cdde2c9a19066631afe77d9afbf18f80261a", "fields": {"dept_sk": 83.0, "coordonnees_insee": [43.2820282501, 6.53303224114], "date_de_fin_ancien": "2018-08-07", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 7.0, "nom_departement": "Var", "departement": "83", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "07 (juillet)", "code_postal": "83310", "complement_domaine": "Musiques traditionnelles et du monde", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "Grimaud", "domaine": "Musiques actuelles", "date_debut_ancien": "2018-07-17", "code_insee": "83068", "commune_principale": "Grimaud", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "LES GRIMALDINES", "ndeg_identification": "MD108", "site_web": "www.les-grimaldines.com", "date_de_creation": "2003-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 16.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 17.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.53303224114, 43.2820282501]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "8f70c025f9c515f663ce6932a469e893b75f90e6", "fields": {"dept_sk": 5.0, "coordonnees_insee": [44.6888900905, 6.16982010891], "date_de_fin_ancien": "2018-08-12", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 7.0, "nom_departement": "Hautes-Alpes", "departement": "05", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "07 (juillet)", "code_postal": "05260", "soutenu_en_2017_par_le_ministere_de_la_culture": "oui", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "ST Michel de Chaillol", "domaine": "Pluridisciplinaire Musique", "date_debut_ancien": "2018-07-17", "code_insee": "05153", "commune_principale": "ST Michel de Chaillol", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "Festival de Chaillol", "ndeg_identification": "MC001", "site_web": "http://www.festivaldechaillol.com", "date_de_creation": "1997-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 22.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 23.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.16982010891, 44.6888900905]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "09fb0aa4b3691c24fe2e12414ce0e9f0600ec388", "fields": {"dept_sk": 13.0, "coordonnees_insee": [43.5468692378, 4.66215642574], "date_de_fin_ancien": "2018-07-19", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 7.0, "nom_departement": "Bouches-du-Rh\u00f4ne", "departement": "13", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "07 (juillet)", "code_postal": "13123", "complement_domaine": "Musiques amplifi\u00e9es ou \u00e9lectroniques", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "ARLES", "domaine": "Musiques actuelles", "date_debut_ancien": "2018-07-17", "code_insee": "13004", "commune_principale": "ARLES", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "LES ESCALES DU CARGO", "ndeg_identification": "MD060", "site_web": "www.escales-cargo.com", "date_de_creation": "2005-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 14.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 15.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.66215642574, 43.5468692378]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "a672c5589d2df0806f1d42faf101a61269c06047", "fields": {"dept_sk": 84.0, "coordonnees_insee": [44.247701867, 5.06040782309], "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 7.0, "date_de_fin_ancien": "2018-07-26", "nom_departement": "Vaucluse", "departement": "84", "mois_habituel_de_debut": "07 (juillet)", "code_postal": "84110", "complement_domaine": "Lyrique et choral", "domaine": "Musiques classiques", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "VAISON LA ROMAINE", "date_debut_ancien": "2018-07-21", "code_insee": "84137", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "commune_principale": "VAISON LA ROMAINE", "site_web": "www.festivaldeschoeurslaureats.com", "nom_de_la_manifestation": "CHOEURS LAUR\u00c9ATS", "ndeg_identification": "ME020", "check_edition": 2020.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.06040782309, 44.247701867]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "175270425da9e6ee329457b88a6eec8ff936ce1c", "fields": {"dept_sk": 83.0, "coordonnees_insee": [43.4612575373, 6.43066360323], "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 7.0, "nom_departement": "Var", "departement": "83", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "07 (juillet)", "code_postal": "83460", "complement_domaine": "Humour", "domaine": "Divers Spectacle vivant", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "Taradeau", "code_insee": "83134", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "commune_principale": "Taradeau", "site_web": "http://www.chateaudesaintmartin.com", "nom_de_la_manifestation": "RIRE EN VIGNES", "ndeg_identification": "MH999", "date_de_creation": "2014-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 5.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 6.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.43066360323, 43.4612575373]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "6907c6197b39ea301ddedfcdc85bdb7f6679f92e", "fields": {"dept_sk": 83.0, "coordonnees_insee": [43.1361589728, 5.93239634249], "date_de_fin_ancien": "2018-07-22", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 7.0, "nom_departement": "Var", "departement": "83", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "07 (juillet)", "code_postal": "83200", "soutenu_en_2017_par_le_centre_national_des_varietes": "oui", "autres_communes": "Diverses communes", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "TOULON", "domaine": "Musiques actuelles", "date_debut_ancien": "2018-07-20", "code_insee": "83137", "commune_principale": "TOULON", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "MIDI FESTIVAL", "ndeg_identification": "MD007", "site_web": "www.midi-festival.com", "date_de_creation": "2005-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 14.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 15.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.93239634249, 43.1361589728]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "a9d0db41f08730359dfb51c1ea981639c5cf7196", "fields": {"dept_sk": 13.0, "coordonnees_insee": [43.2999009436, 5.38227869795], "date_de_fin_ancien": "2018-07-29", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 7.0, "nom_departement": "Bouches-du-Rh\u00f4ne", "departement": "13", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "07 (juillet)", "code_postal": "13001", "complement_domaine": "Musiques amplifi\u00e9es ou \u00e9lectroniques", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "MARSEILLE 01", "domaine": "Musiques actuelles", "date_debut_ancien": "2018-07-27", "code_insee": "13201", "commune_principale": "MARSEILLE", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "JACK IN THE BOX", "ndeg_identification": "MD089", "site_web": "www.cabaret-aleatoire.com", "date_de_creation": "2016-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 3.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 4.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.38227869795, 43.2999009436]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "321076d0a0b32d65ad3e14cd066b905845e3431b", "fields": {"dept_sk": 13.0, "coordonnees_insee": [43.6462885238, 5.06814649576], "date_de_fin_ancien": "2018-08-08", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 7.0, "nom_departement": "Bouches-du-Rh\u00f4ne", "departement": "13", "mois_habituel_de_debut": "07 (juillet)", "code_postal": "13300", "complement_domaine": "Musique de chambre", "soutenu_en_2017_par_le_ministere_de_la_culture": "oui", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "SALON DE PROVENCE", "domaine": "Musiques classiques", "date_debut_ancien": "2018-07-25", "code_insee": "13103", "commune_principale": "SALON DE PROVENCE", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "Festival International de Musique de Chambre de Salon-de-Provence", "ndeg_identification": "ME011", "site_web": "https://festival-salon.fr/fr", "date_de_creation": "1993-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 27.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.06814649576, 43.6462885238]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "979ab3dd9a5cc3da68a7b8e0438648054af7ed1b", "fields": {"dept_sk": 6.0, "coordonnees_insee": [43.687178893, 7.32993632437], "date_de_fin_ancien": "2019-08-10", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 8.0, "nom_departement": "Alpes-Maritimes", "departement": "06", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "08 (ao\u00fbt)", "code_postal": "06230", "complement_domaine": "Jazz, blues et musiques improvis\u00e9es", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "ST JEAN CAP FERRAT", "domaine": "Musiques actuelles", "date_debut_ancien": "2019-08-07", "code_insee": "06121", "commune_principale": "ST JEAN CAP FERRAT", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "SAINT JAZZ CAP FERRAT", "ndeg_identification": "MD045", "site_web": "www.saintjeancapferrat.fr", "date_de_creation": "2012-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 7.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 8.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.32993632437, 43.687178893]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "218abc8487183ab5bfcdf91ed2c04829bbe40646", "fields": {"dept_sk": 84.0, "coordonnees_insee": [43.8313175338, 5.16982150363], "commentaires": "2\u00e8me \u00e9dition du festival Les Concerts au Coucher de Soleil \u00e0 Opp\u00e8de le Vieux.\u00a0Les plus beaux airs d'op\u00e9ra et de musique profane et sacr\u00e9e au sein d'un des plus authentiques villages du Luberon. Retrouvez toute la programmation ICI.", "date_de_fin_ancien": "2018-08-25", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 8.0, "nom_departement": "Vaucluse", "departement": "84", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "08 (ao\u00fbt)", "code_postal": "84580", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "OPPEDE", "domaine": "Musiques classiques", "date_debut_ancien": "2018-08-21", "code_insee": "84086", "commune_principale": "OPPEDE", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "LES CONCERTS AU COUCHER DE SOLEIL", "ndeg_identification": "ME022", "site_web": "www.lesconcertsaucoucherdesoleil.jimdo.com", "date_de_creation": "2017-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 2.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 3.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.16982150363, 43.8313175338]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "9c0bfce37755d7475648bd503f5f55e3f0e1cb9f", "fields": {"dept_sk": 13.0, "coordonnees_insee": [43.5561849254, 5.52206993794], "date_de_fin_ancien": "2018-09-01", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 8.5, "nom_departement": "Bouches-du-Rh\u00f4ne", "departement": "13", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "08 (ao\u00fbt)", "code_postal": "13100", "complement_domaine": "Humour", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "ST Marc Jaumegarde", "domaine": "Divers Spectacle vivant", "date_debut_ancien": "2018-08-31", "code_insee": "13095", "commune_principale": "ST Marc Jaumegarde", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "LES SOIREES DE SAINT MARC", "ndeg_identification": "MH026", "site_web": "https://www.lessoireesdesaintmarc.fr/", "date_de_creation": "2017-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 2.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 3.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.52206993794, 43.5561849254]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "666c452578de7c3fe06a1b071e3e93f5e968f6fa", "fields": {"dept_sk": 83.0, "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 6.0, "departement": "83", "periodicite": "Annuelle", "code_postal": "83200", "autres_communes": "Diverses communes", "domaine": "Cirque et Arts de la rue", "mois_indicatif": "Juin", "date_debut_ancien": "2018-06-08", "code_insee": "83137", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "BOUN'ESTIVAL", "ndeg_identification": "MM001", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 13.0, "coordonnees_insee": [43.1361589728, 5.93239634249], "date_de_fin_ancien": "2018-06-10", "nom_departement": "Var", "mois_habituel_de_debut": "06 (juin)", "complement_domaine": "Arts de la rue", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "TOULON", "commune_principale": "TOULON", "site_web": "www.leplancherdeschevres.fr", "date_de_creation": "2007-01-01", "ndeg_de_l_edition_2018": 12.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.93239634249, 43.1361589728]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "af47131481b970dced9e2b0dd1beac5047a5ef96", "fields": {"dept_sk": 83.0, "coordonnees_insee": [43.4864185627, 6.06826217623], "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 6.0, "nom_departement": "Var", "departement": "83", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "06 (juin)", "code_postal": "83570", "complement_domaine": "Musiques traditionnelles et du monde", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "CORRENS", "domaine": "Musiques actuelles", "mois_indicatif": "Juin", "code_insee": "83045", "commune_principale": "CORRENS", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "JOUTES MUSICALES DE PRINTEMPS", "ndeg_identification": "MD102", "site_web": "www.le-chantier.com", "date_de_creation": "1997-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 22.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 23.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.06826217623, 43.4864185627]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "0894e5db59999eb468e4d2cc6682cd676ee1ceaa", "fields": {"dept_sk": 84.0, "coordonnees_insee": [44.0593802565, 5.06134844776], "date_de_fin_ancien": "2018-07-21", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 7.0, "nom_departement": "Vaucluse", "departement": "84", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "07 (juillet)", "code_postal": "84200", "complement_domaine": "Musiques amplifi\u00e9es ou \u00e9lectroniques", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "CARPENTRAS", "domaine": "Musiques actuelles", "mois_indicatif": "Juillet", "date_debut_ancien": "2018-07-20", "code_insee": "84031", "commune_principale": "CARPENTRAS", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "Kolorz Festival Edition \u00e9t\u00e9", "ndeg_identification": "MD138", "date_de_creation": "2010-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 9.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 10.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.06134844776, 44.0593802565]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "969f8ac543eec51a36daf417aa259585b9c4113a", "fields": {"dept_sk": 84.0, "coordonnees_insee": [43.9352448339, 4.84071572505], "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 7.0, "nom_departement": "Vaucluse", "departement": "84", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "07 (juillet)", "code_postal": "84140", "domaine": "Pluridisciplinaire Spectacle vivant", "mois_indicatif": "Juillet", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "AVIGNON", "code_insee": "84007", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "commune_principale": "AVIGNON", "nom_de_la_manifestation": "Festival Contre Courant", "ndeg_identification": "MB016", "date_de_creation": "2002-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 17.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 18.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.84071572505, 43.9352448339]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "ed1d24f54b6f37feec1ea6a6647065b7eab55444", "fields": {"dept_sk": 6.0, "coordonnees_insee": [43.6594259137, 6.80329376165], "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 7.0, "nom_departement": "Alpes-Maritimes", "departement": "06", "mois_habituel_de_debut": "07 (juillet)", "code_postal": "06530", "complement_domaine": "Jazz, blues et musiques improvis\u00e9es", "domaine": "Musiques actuelles", "mois_indicatif": "Juillet", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "ST Cezaire sur Siagne", "code_insee": "06118", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "commune_principale": "ST Cezaire sur Siagne", "nom_de_la_manifestation": "Festi-Jazz", "ndeg_identification": "MD044", "check_edition": 2020.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.80329376165, 43.6594259137]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "d49d87b871e4ef63bd8f727b942c921103969ad1", "fields": {"dept_sk": 13.0, "coordonnees_insee": [43.2999009436, 5.38227869795], "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 7.0, "nom_departement": "Bouches-du-Rh\u00f4ne", "departement": "13", "periodicite": "Biennale ann\u00e9es impaires", "mois_habituel_de_debut": "07 (juillet)", "code_postal": "13001", "autres_communes": "Diverses communes", "domaine": "Pluridisciplinaire Spectacle vivant", "mois_indicatif": "Juillet (ann\u00e9es impaires)", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "MARSEILLE 01", "code_insee": "13201", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "commune_principale": "MARSEILLE", "nom_de_la_manifestation": "Les Envies Rh\u00f4nements", "ndeg_identification": "MB001", "check_edition": 2005.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 15.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.38227869795, 43.2999009436]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "b725a1a801b806970f8eb0f4789b3c74402c731d", "fields": {"dept_sk": 83.0, "coordonnees_insee": [43.1473544522, 5.74789358398], "date_de_fin_ancien": "2018-08-11", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 8.0, "nom_departement": "Var", "departement": "83", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "08 (ao\u00fbt)", "code_postal": "83150", "complement_domaine": "Chanson", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "BANDOL", "domaine": "Musiques actuelles", "mois_indicatif": "Ao\u00fbt", "date_debut_ancien": "2018-08-08", "code_insee": "83009", "commune_principale": "BANDOL", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "LES AOUTIENNES", "ndeg_identification": "MD098", "site_web": "https://www.lesaoutiennes.com", "date_de_creation": "2017-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 2.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 3.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.74789358398, 43.1473544522]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "dc5bf3b02a2323511e020cce8651129b254bf015", "fields": {"dept_sk": 5.0, "coordonnees_insee": [44.9389932221, 6.72778259009], "date_de_fin_ancien": "2018-08-11", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 8.0, "nom_departement": "Hautes-Alpes", "departement": "05", "mois_habituel_de_debut": "08 (ao\u00fbt)", "code_postal": "05100", "complement_domaine": "Jazz, blues et musiques improvis\u00e9es", "domaine": "Musiques actuelles", "mois_indicatif": "Ao\u00fbt", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "Montgenevre", "code_insee": "05085", "date_debut_ancien": "2018-08-09", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "commune_principale": "Montgenevre", "nom_de_la_manifestation": "JAZZ IN MONTGENEVRE / JAZZ AUX FRONTIERES", "ndeg_identification": "MD025", "check_edition": 2020.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.72778259009, 44.9389932221]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "466d91167616555fc8ce97947fb739e560c46f78", "fields": {"dept_sk": 13.0, "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 8.0, "departement": "13", "periodicite": "Annuelle", "code_postal": "13001", "autres_communes": "Diverses communes", "domaine": "Musiques actuelles", "mois_indicatif": "Ao\u00fbt", "date_debut_ancien": "2018-08-17", "code_insee": "13201", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "FESTIVAL ZINZAN", "ndeg_identification": "MD005", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 12.0, "coordonnees_insee": [43.2999009436, 5.38227869795], "date_de_fin_ancien": "2018-08-19", "nom_departement": "Bouches-du-Rh\u00f4ne", "mois_habituel_de_debut": "08 (ao\u00fbt)", "complement_domaine": "Musiques amplifi\u00e9es ou \u00e9lectroniques", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "MARSEILLE 01", "commune_principale": "MARSEILLE", "site_web": "http://www.zinzan.festival.sitew.fr/", "date_de_creation": "2008-01-01", "ndeg_de_l_edition_2018": 11.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.38227869795, 43.2999009436]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "d07a53f9cca6be08cc541c9431359cbd2795b038", "fields": {"dept_sk": 4.0, "coordonnees_insee": [44.0908723554, 6.23590323452], "date_de_fin_ancien": "2018-09-01", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 9.0, "nom_departement": "Alpes-de-Haute-Provence", "departement": "04", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "09 (septembre)", "code_postal": "04000", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "DIGNE LES BAINS", "domaine": "Pluridisciplinaire Spectacle vivant", "mois_indicatif": "Septembre", "date_debut_ancien": "2018-09-01", "code_insee": "04070", "commune_principale": "DIGNE LES BAINS", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "FESTIVAL AU TOP", "ndeg_identification": "MB019", "site_web": "www.letop.org", "date_de_creation": "2015-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 4.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 5.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.23590323452, 44.0908723554]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "565773ef7c5bd8916db76a3bb15d8262b7def6f4", "fields": {"dept_sk": 13.0, "coordonnees_insee": [43.2999009436, 5.38227869795], "date_de_fin_ancien": "2018-09-08", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 9.0, "nom_departement": "Bouches-du-Rh\u00f4ne", "departement": "13", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "09 (septembre)", "code_postal": "13001", "complement_domaine": "Musiques amplifi\u00e9es ou \u00e9lectroniques", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "MARSEILLE 01", "domaine": "Musiques actuelles", "mois_indicatif": "Septembre", "date_debut_ancien": "2018-09-07", "code_insee": "13201", "commune_principale": "MARSEILLE", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "ACONTRALUZ", "ndeg_identification": "MD082", "site_web": "http://www.acontraluz.fr/", "date_de_creation": "2013-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 6.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 7.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.38227869795, 43.2999009436]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "382aadbd7bfec7dbb6fb152bb8d355b720dec678", "fields": {"dept_sk": 13.0, "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 9.0, "departement": "13", "periodicite": "Annuelle", "code_postal": "13290", "soutenu_en_2017_par_le_ministere_de_la_culture": "oui", "autres_communes": "Le Puy Sainte R\u00e9parade, Venelles, Simiane-Collongue, Allauch, La Roque d'Antheron, Puyloubier, Vauvenargues", "soutenu_en_2018_par_le_ministere_de_la_culture": "oui", "domaine": "Cirque et Arts de la rue", "mois_indicatif": "Septembre", "date_debut_ancien": "2018-09-14", "code_insee": "13001", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "Festival Jours [et nuits] de cirque(s)", "ndeg_identification": "MM015", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 7.0, "coordonnees_insee": [43.5360708378, 5.39857444582], "date_de_fin_ancien": "2018-09-23", "nom_departement": "Bouches-du-Rh\u00f4ne", "mois_habituel_de_debut": "09 (septembre)", "complement_domaine": "Cirque", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "AIX EN PROVENCE", "commune_principale": "AIX EN PROVENCE", "site_web": "www.joursetnuitsdecirques.fr", "date_de_creation": "2013-01-01", "ndeg_de_l_edition_2018": 6.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.39857444582, 43.5360708378]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "a236c1e0cde08aec7b346b17afdbf685ccc75873", "fields": {"dept_sk": 13.0, "commentaires": "Les Emouvantes vous propose de d\u00e9couvrir des artistes qui travaillent sur la po\u00e9tique et la dynamique du Mouvement, car tout ce qui nous entoure est mouvement.", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 9.0, "departement": "13", "periodicite": "Annuelle", "code_postal": "13001", "domaine": "Musiques actuelles", "mois_indicatif": "Septembre", "date_debut_ancien": "2018-09-26", "code_insee": "13201", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "LES EMOUVANTES", "ndeg_identification": "MD080", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 8.0, "coordonnees_insee": [43.2999009436, 5.38227869795], "date_de_fin_ancien": "2018-09-29", "nom_departement": "Bouches-du-Rh\u00f4ne", "mois_habituel_de_debut": "09 (septembre)", "complement_domaine": "Jazz, blues et musiques improvis\u00e9es", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "MARSEILLE 01", "commune_principale": "MARSEILLE", "site_web": "www.tchamitchian.fr", "date_de_creation": "2012-01-01", "ndeg_de_l_edition_2018": 7.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.38227869795, 43.2999009436]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "70c2a0391639d9c3ba652174d9fc2938fe3211fd", "fields": {"dept_sk": 13.0, "coordonnees_insee": [43.2999009436, 5.38227869795], "date_de_fin_ancien": "2018-10-14", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 9.0, "nom_departement": "Bouches-du-Rh\u00f4ne", "departement": "13", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "09 (septembre)", "code_postal": "13001", "complement_domaine": "Musiques traditionnelles et du monde", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "MARSEILLE 01", "domaine": "Musiques actuelles", "mois_indicatif": "Septembre", "date_debut_ancien": "2018-09-28", "code_insee": "13201", "commune_principale": "MARSEILLE", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "CHANTS SACR\u00c9S EN M\u00c9DITERRAN\u00c9E", "ndeg_identification": "MD091", "site_web": "www.ecume.org", "date_de_creation": "1992-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 27.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 28.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.38227869795, 43.2999009436]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "2a480b476802965c9ef51725b697ba7fba5c15d2", "fields": {"dept_sk": 13.0, "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 9.5, "departement": "13", "periodicite": "Annuelle", "code_postal": "13001", "soutenu_en_2017_par_le_ministere_de_la_culture": "oui", "soutenu_en_2018_par_le_ministere_de_la_culture": "oui", "domaine": "Transdisciplinaire", "mois_indicatif": "Septembre", "date_debut_ancien": "2018-09-29", "code_insee": "13201", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "\u00a1 Viva Villa !", "ndeg_identification": "MA007", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 3.0, "coordonnees_insee": [43.2999009436, 5.38227869795], "date_de_fin_ancien": "2018-10-07", "nom_departement": "Bouches-du-Rh\u00f4ne", "mois_habituel_de_debut": "09 (septembre)", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "MARSEILLE 01", "commune_principale": "MARSEILLE", "site_web": "www.vivavilla.info", "date_de_creation": "2017-01-01", "ndeg_de_l_edition_2018": 2.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.38227869795, 43.2999009436]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "5454448b48255d2ea32583b5227dc97cf9152fe3", "fields": {"dept_sk": 13.0, "commentaires": "Depuis sa cr\u00e9ation, le Festival I.V.S \u0153uvre pour le soutien d'artistes \u00e9mergents et locaux. 15 ans que nos points forts sont la pluridisciplinarit\u00e9, le nomadisme et l'acc\u00e8s pour tous !", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 9.0, "departement": "13", "periodicite": "Annuelle", "code_postal": "13001", "domaine": "Musiques actuelles", "mois_indicatif": "Septembre", "date_debut_ancien": "2018-09-29", "code_insee": "13201", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "FESTIVAL IMPRESSIONS VISUELLES ET SONORES", "ndeg_identification": "MD160", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 17.0, "coordonnees_insee": [43.2999009436, 5.38227869795], "date_de_fin_ancien": "2018-09-29", "nom_departement": "Bouches-du-Rh\u00f4ne", "mois_habituel_de_debut": "09 (septembre)", "complement_domaine": "Musiques amplifi\u00e9es ou \u00e9lectroniques", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "MARSEILLE 01", "commune_principale": "MARSEILLE", "site_web": "www.impressionsvisuellesetsonores.fr", "date_de_creation": "2003-01-01", "ndeg_de_l_edition_2018": 16.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.38227869795, 43.2999009436]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "fcadfe977bb1ccae0d035cd2215219025496d85e", "fields": {"dept_sk": 13.0, "coordonnees_insee": [43.4148193741, 4.80679663589], "date_de_fin_ancien": "2018-10-06", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 10.0, "nom_departement": "Bouches-du-Rh\u00f4ne", "departement": "13", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "10 (octobre)", "code_postal": "13230", "complement_domaine": "Arts de la rue", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "PORT ST LOUIS DU RHONE", "domaine": "Cirque et Arts de la rue", "mois_indicatif": "Octobre", "date_debut_ancien": "2018-10-06", "code_insee": "13078", "commune_principale": "PORT ST LOUIS DU RHONE", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "CARREMENT A L'OUEST", "ndeg_identification": "MM022", "site_web": "http://lecitronjaune.com/carrement-a-louest/", "date_de_creation": "2009-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 10.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 11.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.80679663589, 43.4148193741]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "6eecc4accf1dcf2668fc2bee8081ee3d640534a9", "fields": {"dept_sk": 83.0, "coordonnees_insee": [43.1361589728, 5.93239634249], "date_de_fin_ancien": "2018-10-14", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 10.0, "nom_departement": "Var", "departement": "83", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "10 (octobre)", "code_postal": "83200", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "TOULON", "domaine": "Musiques actuelles", "mois_indicatif": "Octobre", "date_debut_ancien": "2018-10-10", "code_insee": "83137", "commune_principale": "TOULON", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "RADE SIDE", "ndeg_identification": "MD180", "site_web": "www.radeside.com", "date_de_creation": "2015-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 4.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 5.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.93239634249, 43.1361589728]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "3589cc08e45694c06dd01d97bc24d78b0165946c", "fields": {"dept_sk": 13.0, "coordonnees_insee": [43.3427663021, 5.15373765817], "date_de_fin_ancien": "2018-10-12", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 10.0, "nom_departement": "Bouches-du-Rh\u00f4ne", "departement": "13", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "10 (octobre)", "code_postal": "13620", "complement_domaine": "Humour", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "Carry le Rouet", "domaine": "Divers Spectacle vivant", "mois_indicatif": "Octobre", "date_debut_ancien": "2018-10-11", "code_insee": "13021", "commune_principale": "Carry le Rouet", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "FESTIVAL DE L'HUMOUR DE CARRY LE ROUET", "ndeg_identification": "MH036", "site_web": "http://www.mairie-carrylerouet.fr", "date_de_creation": "2016-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 3.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 4.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.15373765817, 43.3427663021]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "bffc701f3962f3fae935a424ab4ff10f4f6bb542", "fields": {"dept_sk": 6.0, "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 10.0, "departement": "06", "periodicite": "Annuelle", "code_postal": "06100", "soutenu_en_2017_par_le_ministere_de_la_culture": "oui", "domaine": "Cin\u00e9ma et audiovisuel", "mois_indicatif": "Octobre", "date_debut_ancien": "2018-10-12", "code_insee": "06088", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "Un Festival c\u2019est trop court \u2013 Festival du court m\u00e9trage de Nice", "ndeg_identification": "MJ006", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 19.0, "coordonnees_insee": [43.7119992661, 7.23826889465], "date_de_fin_ancien": "2018-10-19", "nom_departement": "Alpes-Maritimes", "mois_habituel_de_debut": "10 (octobre)", "complement_domaine": "Courts-m\u00e9trages", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "NICE", "commune_principale": "NICE", "site_web": "www.nicefilmfestival.com", "date_de_creation": "2001-01-01", "ndeg_de_l_edition_2018": 18.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.23826889465, 43.7119992661]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "ea6481c447083bddaee98d2f2098743512afad86", "fields": {"dept_sk": 84.0, "commentaires": "Rendez-vous automnal du Haut Vaucluse, cette manifestation itin\u00e9rante propose, hors saison estivale, une programmation-promenade originale de qualit\u00e9 et se veut un moment de partage et de convivialit\u00e9 contribuant \u00e0 (re)cr\u00e9er du lien entre tous.", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 10.0, "departement": "84", "periodicite": "Annuelle", "code_postal": "84110", "autres_communes": "Lafare - Rasteau \u2013 Savoillans - S\u00e9guret - Villedieu (Haut Vaucluse)", "domaine": "Musiques actuelles", "mois_indicatif": "Octobre", "date_debut_ancien": "2018-10-30", "code_insee": "84137", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "Apr\u00e8s les vendanges", "ndeg_identification": "MD009", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 20.0, "coordonnees_insee": [44.247701867, 5.06040782309], "date_de_fin_ancien": "2018-11-30", "nom_departement": "Vaucluse", "mois_habituel_de_debut": "10 (octobre)", "complement_domaine": "Jazz, blues et musiques improvis\u00e9es", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "VAISON LA ROMAINE", "commune_principale": "VAISON LA ROMAINE", "site_web": "http://www.apreslesvendanges.com", "date_de_creation": "2000-01-01", "ndeg_de_l_edition_2018": 19.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.06040782309, 44.247701867]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "3892ddfdacf44b434ed065365664f0916b53f5c9", "fields": {"dept_sk": 13.0, "commentaires": "14\u00e8me \u00e9dition du Festival international des Arts multim\u00e9dia, le festival Gamerz.", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 11.0, "departement": "13", "periodicite": "Annuelle", "code_postal": "13290", "domaine": "Arts plastiques et visuels", "mois_indicatif": "Novembre", "date_debut_ancien": "2018-11-08", "code_insee": "13001", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "GAMERZ", "ndeg_identification": "MI007", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 15.0, "coordonnees_insee": [43.5360708378, 5.39857444582], "date_de_fin_ancien": "2018-11-15", "nom_departement": "Bouches-du-Rh\u00f4ne", "mois_habituel_de_debut": "11 (novembre)", "complement_domaine": "Art num\u00e9rique", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "AIX EN PROVENCE", "commune_principale": "AIX EN PROVENCE", "site_web": "www.festival-gamerz.com", "date_de_creation": "2005-01-01", "ndeg_de_l_edition_2018": 14.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.39857444582, 43.5360708378]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "1da0e285eb480d08d9ae275a5110c0745a02a4f4", "fields": {"dept_sk": 83.0, "coordonnees_insee": [43.1361589728, 5.93239634249], "date_de_fin_ancien": "2018-11-18", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 11.0, "nom_departement": "Var", "departement": "83", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "11 (novembre)", "code_postal": "83200", "complement_domaine": "Cin\u00e9ma et Musique", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "TOULON", "domaine": "Transdisciplinaire", "mois_indicatif": "Novembre", "date_debut_ancien": "2018-11-09", "code_insee": "83137", "commune_principale": "TOULON", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "FIM\u00c9", "ndeg_identification": "MD126", "site_web": "www.fimefestival.fr", "date_de_creation": "2005-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 14.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 15.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.93239634249, 43.1361589728]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "4580003ad09d17b81d9279df6794c467ab3548ba", "fields": {"dept_sk": 6.0, "coordonnees_insee": [43.7079039397, 7.33256934881], "date_de_fin_ancien": "2018-11-11", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 11.0, "nom_departement": "Alpes-Maritimes", "departement": "06", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "11 (novembre)", "code_postal": "06310", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "BEAULIEU SUR MER", "domaine": "Musiques actuelles", "mois_indicatif": "Novembre", "date_debut_ancien": "2018-11-09", "code_insee": "06011", "commune_principale": "BEAULIEU SUR MER", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "QUINTE ARTISTIQUE FESTIVAL", "ndeg_identification": "MD193", "site_web": "www.casinodebeaulieu.com", "date_de_creation": "2017-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 2.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 3.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.33256934881, 43.7079039397]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "a8a537735bb72aa670d505f2106c79550a33d93b", "fields": {"dept_sk": 13.0, "coordonnees_insee": [43.5360708378, 5.39857444582], "date_de_fin_ancien": "2018-11-24", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 11.0, "nom_departement": "Bouches-du-Rh\u00f4ne", "departement": "13", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "11 (novembre)", "code_postal": "13290", "autres_communes": "La Roque D'antheron (13)\u00a0\u00a0/\u00a0Vitrolles (13)\u00a0\u00a0/\u00a0\u00a0Trets (13)\u00a0\u00a0/\u00a0\u00a0Gardanne (13)\u00a0\u00a0/\u00a0\u00a0Le Puy Sainte Reparade (13)", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "AIX EN PROVENCE", "domaine": "Musiques actuelles", "mois_indicatif": "Novembre", "date_debut_ancien": "2018-11-15", "code_insee": "13001", "commune_principale": "AIX EN PROVENCE", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "TOUR DU PAYS D'AIX - TPA", "ndeg_identification": "MD195", "site_web": "www.aixqui.fr/", "date_de_creation": "1998-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 21.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 22.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.39857444582, 43.5360708378]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "28434a9452e4bde4b5ec5ca902d22fb0cc25184f", "fields": {"dept_sk": 13.0, "coordonnees_insee": [43.2999009436, 5.38227869795], "date_de_fin_ancien": "2018-11-18", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 11.0, "nom_departement": "Bouches-du-Rh\u00f4ne", "departement": "13", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "11 (novembre)", "code_postal": "13001", "complement_domaine": "Sciences humaines et sociales", "soutenu_en_2017_par_le_centre_national_du_livre": "oui", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "MARSEILLE 01", "domaine": "Livre et litt\u00e9rature", "mois_indicatif": "Novembre", "date_debut_ancien": "2018-11-15", "code_insee": "13201", "commune_principale": "MARSEILLE", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "Rencontres d'Averroes", "ndeg_identification": "MK005", "site_web": "http://www.rencontresaverroes.com/", "check_edition": 2020.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.38227869795, 43.2999009436]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "21141b543e30b55fb083890fd24c1ef3c7343dcf", "fields": {"dept_sk": 83.0, "coordonnees_insee": [43.1824918424, 5.94565392204], "date_de_fin_ancien": "2018-12-18", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 11.0, "nom_departement": "Var", "departement": "83", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "11 (novembre)", "code_postal": "83200", "complement_domaine": "Cirque", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "LE REVEST LES EAUX", "domaine": "Cirque et Arts de la rue", "mois_indicatif": "Novembre", "date_debut_ancien": "2018-11-30", "code_insee": "83103", "commune_principale": "LE REVEST LES EAUX", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "Clowns not dead", "ndeg_identification": "MM023", "site_web": "www.polejeunepublic.com", "date_de_creation": "2015-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 4.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 5.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.94565392204, 43.1824918424]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "fe950d2f6d9fb0d2ae47f1dfcaf22a1271742e7b", "fields": {"dept_sk": 13.0, "coordonnees_insee": [43.2999009436, 5.38227869795], "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 12.0, "date_de_fin_ancien": "2018-12-15", "nom_departement": "Bouches-du-Rh\u00f4ne", "departement": "13", "mois_habituel_de_debut": "12 (d\u00e9cembre)", "code_postal": "13001", "soutenu_en_2017_par_le_ministere_de_la_culture": "oui", "autres_communes": "Aix en Provence (13)", "mois_indicatif": "D\u00e9cembre", "domaine": "Danse", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "MARSEILLE 01", "code_insee": "13201", "date_debut_ancien": "2018-12-05", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "commune_principale": "MARSEILLE", "site_web": "http://dansem.org/", "nom_de_la_manifestation": "Festival Dansem", "ndeg_identification": "MF003", "check_edition": 2020.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.38227869795, 43.2999009436]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "77f286223cc5512cf6487486d762f07334dd8e14", "fields": {"dept_sk": 13.0, "coordonnees_insee": [43.2999009436, 5.38227869795], "commentaires": "1\u00e8re \u00e9dition du festival Reevox \u00e0 Marseille en 2018 apr\u00e8s la fusion de Reevox et Nuit d'hiver.\u00a0REEVOX, plateforme d\u00e9di\u00e9e aux arts et musiques \u00e9lectroniques, revient en d\u00e9cembre et change de peau : il fusionne avec le festival \u00ab Nuit d'Hiver \u00bb et ouvre sa programmation aux musiques improvis\u00e9es et exp\u00e9rimentales. Il devient REEVOX-NH ! Propos\u00e9e par le gmem, centre national de cr\u00e9ation musicale, et imagin\u00e9e en deux temps forts du 13 au 22 d\u00e9cembre, la programmation du festival REEVOX-NH s'\u00e9toffe musicalement et \u00e9largit son partenariat.", "date_de_fin_ancien": "2018-12-22", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 12.0, "nom_departement": "Bouches-du-Rh\u00f4ne", "departement": "13", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "12 (d\u00e9cembre)", "code_postal": "13001", "complement_domaine": "Musiques amplifi\u00e9es ou \u00e9lectroniques", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "MARSEILLE 01", "domaine": "Musiques actuelles", "mois_indicatif": "D\u00e9cembre", "date_debut_ancien": "2018-12-13", "code_insee": "13201", "commune_principale": "MARSEILLE", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "REEVOX", "site_web": "http://gmem.org", "date_de_creation": "2018-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 1.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 2.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.38227869795, 43.2999009436]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "e5ca846b3b973c37bfa4eade24d90906d9ccfcba", "fields": {"dept_sk": 5.0, "coordonnees_insee": [44.8994986041, 6.64947524018], "date_de_fin_ancien": "2019-02-02", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 1.0, "nom_departement": "Hautes-Alpes", "departement": "05", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "01 (janvier)", "code_postal": "05100", "complement_domaine": "Jazz, blues et musiques improvis\u00e9es", "autres_communes": "Serre Chevalier", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "BRIANCON", "domaine": "Musiques actuelles", "date_debut_ancien": "2019-01-19", "code_insee": "05023", "commune_principale": "BRIANCON", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "ALTITUDE JAZZ FESTIVAL", "ndeg_identification": "MD001", "site_web": "www.altitudejazz.com", "date_de_creation": "2007-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 12.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 13.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.64947524018, 44.8994986041]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "ef6bca0e64de784070e03ef7ebadb011fdf7a4f1", "fields": {"dept_sk": 6.0, "coordonnees_insee": [43.5526202843, 7.00427592728], "commentaires": "Le label Tricatel investira le Palais des Festivals \u00e0 Cannes, les 1er, 2 et 3 f\u00e9vrier 2019. Au programme : Concerts, exposition, projections, rencontres et ateliers.", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 2.0, "date_de_fin_ancien": "2019-02-03", "nom_departement": "Alpes-Maritimes", "departement": "06", "mois_habituel_de_debut": "02 (f\u00e9vrier)", "code_postal": "06400", "domaine": "Musiques actuelles", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "CANNES", "date_debut_ancien": "2019-02-02", "code_insee": "06029", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "commune_principale": "CANNES", "site_web": "http://tricatel.com/cannes2019/", "nom_de_la_manifestation": "CONGRES TRICATEL", "ndeg_identification": "MD201", "check_edition": 2020.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.00427592728, 43.5526202843]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "634762acd10dd57796989185b5f04ab373e231e2", "fields": {"dept_sk": 6.0, "coordonnees_insee": [43.587465146, 7.10635418256], "date_de_fin_ancien": "2019-03-30", "nom_departement": "Alpes-Maritimes", "departement": "06", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "03 (mars)", "code_postal": "06160", "complement_domaine": "Humour", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "ANTIBES", "domaine": "Divers Spectacle vivant", "date_debut_ancien": "2019-03-08", "code_insee": "06004", "commune_principale": "ANTIBES", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "FEMIN'ARTE", "ndeg_identification": "MH003", "site_web": "http://www.theatre-tribunal.fr/", "date_de_creation": "1997-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 22.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 23.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.10635418256, 43.587465146]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "7c512920e4e989ed023acbe88535b990818206a6", "fields": {"dept_sk": 83.0, "coordonnees_insee": [43.1824918424, 5.94565392204], "date_de_fin_ancien": "2019-03-24", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 3.0, "nom_departement": "Var", "departement": "83", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "03 (mars)", "code_postal": "83200", "complement_domaine": "Jeune public", "autres_communes": "La Valette du Var, La Garde, Toulon, Le Pradet (83)", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "LE REVEST LES EAUX", "domaine": "Musiques actuelles", "date_debut_ancien": "2019-03-15", "code_insee": "83103", "commune_principale": "LE REVEST LES EAUX", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "Festival Z", "ndeg_identification": "MD206", "site_web": "http://www.festival-z.com/", "date_de_creation": "2011-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 3.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 9.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.94565392204, 43.1824918424]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "8ed637fc75664094929d899dc599a1ad47d0c598", "fields": {"dept_sk": 83.0, "coordonnees_insee": [43.1361589728, 5.93239634249], "commentaires": "14\u00e8me \u00e9dition du festival Rock 'n' Folk de Hy\u00e8res", "date_de_fin_ancien": "2019-04-14", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 4.0, "nom_departement": "Var", "departement": "83", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "04 (avril)", "code_postal": "83200", "complement_domaine": "Musiques amplifi\u00e9es ou \u00e9lectroniques", "autres_communes": "Hy\u00e8res (83)", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "TOULON", "domaine": "Musiques actuelles", "date_debut_ancien": "2019-04-12", "code_insee": "83137", "commune_principale": "TOULON", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "FAVEURS DE PRINTEMPS", "ndeg_identification": "MD125", "site_web": "www.faveursdeprintemps.com", "date_de_creation": "2006-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 14.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.93239634249, 43.1361589728]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "3c879ce4ee6069daf171f8d3dd1d61e994665cd4", "fields": {"dept_sk": 13.0, "coordonnees_insee": [43.5360708378, 5.39857444582], "date_de_fin_ancien": "2019-04-28", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 4.0, "nom_departement": "Bouches-du-Rh\u00f4ne", "departement": "13", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "04 (avril)", "code_postal": "13290", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "AIX EN PROVENCE", "domaine": "Musiques classiques", "date_debut_ancien": "2019-04-13", "code_insee": "13001", "commune_principale": "AIX EN PROVENCE", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "FESTIVAL DE PAQUES A AIX EN PROVENCE", "ndeg_identification": "ME033", "site_web": "www.festivalpaques.com", "date_de_creation": "2013-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 6.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 7.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.39857444582, 43.5360708378]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "c13a47f05ef5ca502ba652706489671f11d565ad", "fields": {"dept_sk": 83.0, "coordonnees_insee": [43.1018713534, 6.18898508469], "date_de_fin_ancien": "2019-04-29", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 4.0, "nom_departement": "Var", "departement": "83", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "04 (avril)", "code_postal": "83400", "complement_domaine": "Mode et photographie", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "HYERES", "domaine": "Arts plastiques et visuels", "date_debut_ancien": "2019-04-25", "code_insee": "83069", "commune_principale": "HYERES", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "FESTIVAL INTERNATIONAL DE MODE ET DE PHOTOGRAPHIE DE HYERES", "ndeg_identification": "MI008", "site_web": "www.villanoailles-hyeres.com", "date_de_creation": "1986-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 33.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 34.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.18898508469, 43.1018713534]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "f4dc9313a26a47d0231ab26ef85f741e50c35a92", "fields": {"dept_sk": 13.0, "coordonnees_insee": [43.5468692378, 4.66215642574], "date_de_fin_ancien": "2019-05-18", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 5.0, "nom_departement": "Bouches-du-Rh\u00f4ne", "departement": "13", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "05 (mai)", "code_postal": "13123", "complement_domaine": "Jazz, blues et musiques improvis\u00e9es", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "ARLES", "domaine": "Musiques actuelles", "date_debut_ancien": "2019-05-09", "code_insee": "13004", "commune_principale": "ARLES", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "JAZZ IN ARLES", "ndeg_identification": "MD057", "site_web": "http://www.lemejan.com", "date_de_creation": "1996-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 23.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 24.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.66215642574, 43.5468692378]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "4f0bbe55c092f03c5c00bf1ce57c285d6aaa3e28", "fields": {"dept_sk": 6.0, "coordonnees_insee": [43.5526202843, 7.00427592728], "date_de_fin_ancien": "2019-05-25", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 5.0, "nom_departement": "Alpes-Maritimes", "departement": "06", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "05 (mai)", "code_postal": "06400", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "CANNES", "domaine": "Cin\u00e9ma et audiovisuel", "soutenu_en_2017_par_le_centre_national_du_cinema": "oui", "date_debut_ancien": "2019-05-15", "code_insee": "06029", "commune_principale": "CANNES", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "Quinzaine des R\u00e9alisateurs", "ndeg_identification": "MJ003", "site_web": "www.quinzaine-realisateurs.com", "date_de_creation": "1969-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 50.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 51.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.00427592728, 43.5526202843]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "73f646194595b753488d1695011af2360d991a3a", "fields": {"dept_sk": 6.0, "coordonnees_insee": [43.5526202843, 7.00427592728], "date_de_fin_ancien": "2019-05-23", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 5.0, "nom_departement": "Alpes-Maritimes", "departement": "06", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "05 (mai)", "code_postal": "06400", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "CANNES", "domaine": "Cin\u00e9ma et audiovisuel", "soutenu_en_2017_par_le_centre_national_du_cinema": "oui", "date_debut_ancien": "2019-05-15", "code_insee": "06029", "commune_principale": "CANNES", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "Semaine internationale de la critique (SIC)", "ndeg_identification": "MJ004", "site_web": "www.semainedelacritique.com", "date_de_creation": "1962-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 57.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 58.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.00427592728, 43.5526202843]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "d40ef85bb7bc5f8f69b0769529446a8488269db4", "fields": {"dept_sk": 6.0, "coordonnees_insee": [43.5526202843, 7.00427592728], "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 5.0, "date_de_fin_ancien": "2019-05-23", "nom_departement": "Alpes-Maritimes", "departement": "06", "mois_habituel_de_debut": "05 (mai)", "code_postal": "06400", "domaine": "Cin\u00e9ma et audiovisuel", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "CANNES", "date_debut_ancien": "2019-05-16", "code_insee": "06029", "soutenu_en_2017_par_le_centre_national_du_cinema": "oui", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "commune_principale": "CANNES", "site_web": "https://semaine-cinemapositif.fr/", "nom_de_la_manifestation": "Semaine du Cin\u00e9ma Positif", "ndeg_identification": "MJ005", "check_edition": 2020.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.00427592728, 43.5526202843]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "83d1bb534a85e79148a68bcd196d0a2bb9fcdcf9", "fields": {"dept_sk": 6.0, "coordonnees_insee": [43.7119992661, 7.23826889465], "date_de_fin_ancien": "2019-05-26", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 5.0, "nom_departement": "Alpes-Maritimes", "departement": "06", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "05 (mai)", "code_postal": "06100", "domaine": "Musiques actuelles", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "NICE", "date_debut_ancien": "2019-05-26", "code_insee": "06088", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "commune_principale": "NICE", "nom_de_la_manifestation": "DIME ON FEST", "ndeg_identification": "MD040", "date_de_creation": "2015-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 4.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 5.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.23826889465, 43.7119992661]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "29c9f31fed4c6123dd286894af1a2d5e986595c0", "fields": {"dept_sk": 83.0, "coordonnees_insee": [43.0880294967, 5.87089841754], "date_de_fin_ancien": "2019-06-01", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 5.0, "nom_departement": "Var", "departement": "83", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "05 (mai)", "code_postal": "83500", "complement_domaine": "Musiques amplifi\u00e9es ou \u00e9lectroniques", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "LA SEYNE SUR MER", "domaine": "Musiques actuelles", "date_debut_ancien": "2019-05-31", "code_insee": "83126", "commune_principale": "LA SEYNE SUR MER", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "COULEURS URBAINES", "ndeg_identification": "MD114", "site_web": "http://festival-couleursurbaines.com", "date_de_creation": "2009-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 10.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 11.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.87089841754, 43.0880294967]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "32c76850ee242213a3864b7b1d49a976f18a1893", "fields": {"dept_sk": 6.0, "coordonnees_insee": [43.7119992661, 7.23826889465], "date_de_fin_ancien": "2019-06-02", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 5.0, "nom_departement": "Alpes-Maritimes", "departement": "06", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "05 (mai)", "code_postal": "06100", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "NICE", "domaine": "Livre et litt\u00e9rature", "date_debut_ancien": "2019-05-31", "code_insee": "06088", "commune_principale": "NICE", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "Festival du livre de Nice", "ndeg_identification": "MK013", "site_web": "www.lefestivaldulivredenice.com", "date_de_creation": "1996-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 23.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 24.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.23826889465, 43.7119992661]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "962c0af44c49442a10cd7aceaa8899ae5f41eaaf", "fields": {"dept_sk": 13.0, "coordonnees_insee": [43.6648781836, 5.35218247017], "date_de_fin_ancien": "2019-06-08", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 6.0, "nom_departement": "Bouches-du-Rh\u00f4ne", "departement": "13", "mois_habituel_de_debut": "06 (juin)", "code_postal": "13840", "complement_domaine": "Musiques amplifi\u00e9es ou \u00e9lectroniques", "domaine": "Musiques actuelles", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "Rognes", "date_debut_ancien": "2019-06-08", "code_insee": "13082", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "commune_principale": "Rognes", "nom_de_la_manifestation": "PSYMIND ORIGINS", "ndeg_identification": "MD999", "check_edition": 2020.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.35218247017, 43.6648781836]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "2515b9c7a9cae6cd42460842394aeafbeaa3f3df", "fields": {"dept_sk": 83.0, "coordonnees_insee": [43.086818602, 5.82924464931], "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 6.0, "date_de_fin_ancien": "2019-07-10", "nom_departement": "Var", "departement": "83", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "06 (juin)", "code_postal": "83140", "domaine": "Musiques classiques", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "SIX FOURS LES PLAGES", "date_debut_ancien": "2019-06-12", "code_insee": "83129", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "commune_principale": "SIX FOURS LES PLAGES", "site_web": "http://www.festivalmusiquetoulon.com/", "nom_de_la_manifestation": "FESTIVAL DE MUSIQUE DE TOULON - LE FESTIVAL ESTIVAL", "ndeg_identification": "ME999", "date_de_creation": "1951-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 69.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.82924464931, 43.086818602]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "42066ffb4fe3f343d30a6e13e72dc34ea1de22c8", "fields": {"dept_sk": 13.0, "coordonnees_insee": [43.2999009436, 5.38227869795], "date_de_fin_ancien": "2019-06-16", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 6.0, "nom_departement": "Bouches-du-Rh\u00f4ne", "departement": "13", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "06 (juin)", "code_postal": "13001", "complement_domaine": "Musiques amplifi\u00e9es ou \u00e9lectroniques", "soutenu_en_2017_par_le_ministere_de_la_culture": "oui", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "MARSEILLE 01", "domaine": "Musiques actuelles", "date_debut_ancien": "2019-06-14", "code_insee": "13201", "commune_principale": "MARSEILLE", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "Festival Marsatac", "ndeg_identification": "MD050", "site_web": "https://www.marsatac.com/", "date_de_creation": "1999-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 20.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 21.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.38227869795, 43.2999009436]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "a57145091485948f818c40626e49ae66fe0578a8", "fields": {"dept_sk": 13.0, "coordonnees_insee": [43.2999009436, 5.38227869795], "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 6.0, "nom_departement": "Bouches-du-Rh\u00f4ne", "departement": "13", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "06 (juin)", "code_postal": "13001", "complement_domaine": "Humour", "domaine": "Divers Spectacle vivant", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "MARSEILLE 01", "code_insee": "13201", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "commune_principale": "MARSEILLE", "nom_de_la_manifestation": "FESTIVAL DU RIRE A MARSEILLE", "ndeg_identification": "MH999", "date_de_creation": "2005-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 14.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 15.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.38227869795, 43.2999009436]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "c68f337040eb5e7a949c603fb50157b5d9fc3979", "fields": {"dept_sk": 84.0, "coordonnees_insee": [44.128913537, 4.8098792403], "date_de_fin_ancien": "2018-08-04", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 6.0, "nom_departement": "Vaucluse", "departement": "84", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "06 (juin)", "code_postal": "84100", "complement_domaine": "Lyrique et choral", "soutenu_en_2017_par_le_ministere_de_la_culture": "oui", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "ORANGE", "domaine": "Musiques classiques", "date_debut_ancien": "2018-06-20", "code_insee": "84087", "commune_principale": "ORANGE", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "Chor\u00e9gies d'Orange", "ndeg_identification": "ME018", "site_web": "https://www.choregies.fr", "date_de_creation": "1869-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 151.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.8098792403, 44.128913537]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "ba92380b6ea8ea459f0b5651ecad786537a86bf8", "fields": {"dept_sk": 83.0, "coordonnees_insee": [43.1018713534, 6.18898508469], "date_de_fin_ancien": "2018-08-19", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 6.0, "nom_departement": "Var", "departement": "83", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "06 (juin)", "code_postal": "83400", "autres_communes": "Diff\u00e9rents domaines viticoles en Provence", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "HYERES", "domaine": "Pluridisciplinaire Musique", "date_debut_ancien": "2018-07-12", "code_insee": "83069", "commune_principale": "HYERES", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "LES MUSICALES DANS LES VIGNES", "ndeg_identification": "MC007", "site_web": "http://lesmusicalesdanslesvignes.blogspot.fr/", "date_de_creation": "2013-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 6.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 7.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.18898508469, 43.1018713534]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "be7e82f122100dd5c9f24bd7f9050630c1db4325", "fields": {"dept_sk": 13.0, "coordonnees_insee": [43.6615217681, 5.25191446931], "date_de_fin_ancien": "2018-06-30", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 6.0, "nom_departement": "Bouches-du-Rh\u00f4ne", "departement": "13", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "06 (juin)", "code_postal": "13410", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "Lambesc", "domaine": "Pluridisciplinaire Musique", "date_debut_ancien": "2018-06-25", "code_insee": "13050", "commune_principale": "Lambesc", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "FESTIVAL INTERNATIONAL DE GUITARE DE LAMBESC", "ndeg_identification": "MC006", "site_web": "http://www.festivalguitare-lambesc.com", "date_de_creation": "2001-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 18.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 19.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.25191446931, 43.6615217681]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "0c65682c643d8f11dcd105395042675f7cf94408", "fields": {"dept_sk": 5.0, "coordonnees_insee": [44.5617512104, 5.77203298744], "date_de_fin_ancien": "2018-06-09", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 6.0, "nom_departement": "Hautes-Alpes", "departement": "05", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "06 (juin)", "code_postal": "05140", "complement_domaine": "Musiques amplifi\u00e9es ou \u00e9lectroniques", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "ASPRES SUR BUECH", "domaine": "Musiques actuelles", "date_debut_ancien": "2018-06-08", "code_insee": "05010", "commune_principale": "ASPRES SUR BUECH", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "NAMASTE A ASPRES SUR BUECH", "ndeg_identification": "MD177", "site_web": "http://namasteasso05.wixsite.com", "date_de_creation": "2017-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 2.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 3.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.77203298744, 44.5617512104]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "82f3282c4ecdfe5ae242845ba64b561ca8efef3c", "fields": {"dept_sk": 13.0, "coordonnees_insee": [43.5842134124, 5.01384348574], "commentaires": "Laur\u00e9at en novembre 2018 du Prix de la Diversit\u00e9 culturelle, remisv par la Coalition fran\u00e7aise pour la diversit\u00e9 culturelle", "date_de_fin_ancien": "2018-06-24", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 6.0, "nom_departement": "Bouches-du-Rh\u00f4ne", "departement": "13", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "06 (juin)", "code_postal": "13140", "complement_domaine": "Musiques traditionnelles et du monde", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "MIRAMAS", "domaine": "Musiques actuelles", "date_debut_ancien": "2018-06-22", "code_insee": "13063", "commune_principale": "MIRAMAS", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "NUITS M\u00c9TIS", "ndeg_identification": "MD166", "site_web": "www.nuitsmetis.org", "date_de_creation": "1994-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 25.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 26.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.01384348574, 43.5842134124]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "06f8070cf7a7bef2fce34db0dbb898ce82397b0d", "fields": {"dept_sk": 13.0, "coordonnees_insee": [43.5468692378, 4.66215642574], "date_de_fin_ancien": "2018-09-23", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 7.0, "nom_departement": "Bouches-du-Rh\u00f4ne", "departement": "13", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "07 (juillet)", "code_postal": "13123", "complement_domaine": "Photographie", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "ARLES", "domaine": "Arts plastiques et visuels", "date_debut_ancien": "2018-07-02", "code_insee": "13004", "commune_principale": "ARLES", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "Festival Voies Off", "ndeg_identification": "MI005", "site_web": "http://voies-off.com/", "date_de_creation": "1996-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 23.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 24.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.66215642574, 43.5468692378]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "477d3debdf9246dbd7a23ab246d402b00f13042e", "fields": {"dept_sk": 13.0, "coordonnees_insee": [43.4262029745, 5.54685109195], "date_de_fin_ancien": "2018-07-07", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 7.0, "nom_departement": "Bouches-du-Rh\u00f4ne", "departement": "13", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "07 (juillet)", "code_postal": "13850", "complement_domaine": "Jazz, blues et musiques improvis\u00e9es", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "GREASQUE", "domaine": "Musiques actuelles", "date_debut_ancien": "2018-07-05", "code_insee": "13046", "commune_principale": "GREASQUE", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "JAZZ EN SOL MINEUR", "ndeg_identification": "MD068", "site_web": "www.jazzsolmineur.org", "date_de_creation": "2003-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 16.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 17.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.54685109195, 43.4262029745]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "2b812de81d2e32782758797b53f0b36c5cf843d0", "fields": {"dept_sk": 13.0, "coordonnees_insee": [43.2934843764, 5.56331273477], "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 7.0, "nom_departement": "Bouches-du-Rh\u00f4ne", "departement": "13", "mois_habituel_de_debut": "07 (juillet)", "code_postal": "13400", "complement_domaine": "Musiques traditionnelles et du monde", "domaine": "Musiques actuelles", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "AUBAGNE", "code_insee": "13005", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "commune_principale": "AUBAGNE", "site_web": "www.nomadeskultur.com", "nom_de_la_manifestation": "NUITS FLAMENCAS", "check_edition": 2020.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.56331273477, 43.2934843764]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "7f973f759d090a35405cedf3659120ad1de04d9a", "fields": {"dept_sk": 5.0, "coordonnees_insee": [44.5804294908, 6.47559298927], "date_de_fin_ancien": "2018-07-07", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 7.0, "nom_departement": "Hautes-Alpes", "departement": "05", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "07 (juillet)", "code_postal": "05200", "complement_domaine": "Musiques amplifi\u00e9es ou \u00e9lectroniques", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "EMBRUN", "domaine": "Musiques actuelles", "date_debut_ancien": "2018-07-05", "code_insee": "05046", "commune_principale": "EMBRUN", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "TRAD'IN LIVE FESTIVAL", "ndeg_identification": "MD023", "site_web": "www.tradinfestival.com", "date_de_creation": "2010-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 9.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 10.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.47559298927, 44.5804294908]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "7b81fa8543be7c7cf6f37d9d1ad4f322d902b186", "fields": {"dept_sk": 13.0, "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 7.0, "departement": "13", "periodicite": "Annuelle", "code_postal": "13123", "soutenu_en_2017_par_le_ministere_de_la_culture": "oui", "domaine": "Musiques actuelles", "date_debut_ancien": "2018-07-09", "code_insee": "13004", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "LES SUDS A ARLES", "ndeg_identification": "MD049", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 24.0, "coordonnees_insee": [43.5468692378, 4.66215642574], "date_de_fin_ancien": "2018-07-15", "nom_departement": "Bouches-du-Rh\u00f4ne", "mois_habituel_de_debut": "07 (juillet)", "soutenu_en_2017_par_le_centre_national_des_varietes": "oui", "complement_domaine": "Musiques traditionnelles et du monde", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "ARLES", "commune_principale": "ARLES", "site_web": "www.suds-arles.com", "date_de_creation": "1996-01-01", "ndeg_de_l_edition_2018": 23.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.66215642574, 43.5468692378]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "56591d9d1eb7446f0b18a6b4e04d87564485ab95", "fields": {"dept_sk": 13.0, "coordonnees_insee": [43.2999009436, 5.38227869795], "date_de_fin_ancien": "2018-07-16", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 7.0, "nom_departement": "Bouches-du-Rh\u00f4ne", "departement": "13", "mois_habituel_de_debut": "07 (juillet)", "code_postal": "13001", "complement_domaine": "Documentaire", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "MARSEILLE 01", "domaine": "Cin\u00e9ma et audiovisuel", "soutenu_en_2017_par_le_centre_national_du_cinema": "oui", "date_debut_ancien": "2018-07-10", "code_insee": "13201", "commune_principale": "MARSEILLE", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "Festival international du documentaire de Marseille (FID)", "ndeg_identification": "MJ019", "site_web": "www.fidmarseille.org", "date_de_creation": "1991-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 29.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.38227869795, 43.2999009436]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "335295678c78acd0983e53c2215178ce9636e192", "fields": {"dept_sk": 13.0, "coordonnees_insee": [43.4148193741, 4.80679663589], "date_de_fin_ancien": "2018-07-25", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 7.0, "nom_departement": "Bouches-du-Rh\u00f4ne", "departement": "13", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "07 (juillet)", "code_postal": "13230", "complement_domaine": "Arts de la rue", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "PORT ST LOUIS DU RHONE", "domaine": "Cirque et Arts de la rue", "date_debut_ancien": "2018-07-04", "code_insee": "13078", "commune_principale": "PORT ST LOUIS DU RHONE", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "Les Mercredis du Port", "ndeg_identification": "MM018", "site_web": "http://lecitronjaune.com/les-mercredis-du-port/", "date_de_creation": "2010-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 9.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 10.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.80679663589, 43.4148193741]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "4edf0278a0aad6a5fe169a17155318c2b4d1f9c7", "fields": {"dept_sk": 6.0, "coordonnees_insee": [43.587465146, 7.10635418256], "date_de_fin_ancien": "2018-07-22", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 7.0, "nom_departement": "Alpes-Maritimes", "departement": "06", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "07 (juillet)", "code_postal": "06160", "complement_domaine": "Jazz, blues et musiques improvis\u00e9es", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "JUAN LES PINS", "domaine": "Musiques actuelles", "date_debut_ancien": "2018-07-14", "code_insee": "06004", "commune_principale": "JUAN LES PINS", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "JAZZ \u00c0 JUAN", "ndeg_identification": "MD033", "site_web": "www.jazzajuan.com", "date_de_creation": "1960-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 59.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 60.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.10635418256, 43.587465146]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "7ae8fca182d098c5a9f8bbf2bc2aad83311ffc92", "fields": {"dept_sk": 83.0, "coordonnees_insee": [43.2464550515, 6.52192234084], "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 7.0, "nom_departement": "Var", "departement": "83", "mois_habituel_de_debut": "07 (juillet)", "code_postal": "83310", "complement_domaine": "Musiques amplifi\u00e9es ou \u00e9lectroniques", "domaine": "Musiques actuelles", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "Cogolin", "code_insee": "83042", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "commune_principale": "Cogolin", "nom_de_la_manifestation": "REGGAE FAMILY FESTIVAL", "ndeg_identification": "MD999", "date_de_creation": "2019-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 1.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.52192234084, 43.2464550515]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "3d3a6b98e34de2ecd0028bca4419cd77524be85c", "fields": {"dept_sk": 83.0, "coordonnees_insee": [43.7414008338, 6.43648594376], "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 7.0, "nom_departement": "Var", "departement": "83", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "07 (juillet)", "code_postal": "83840", "complement_domaine": "Musiques amplifi\u00e9es ou \u00e9lectroniques", "domaine": "Musiques actuelles", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "TRIGANCE", "code_insee": "83142", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "commune_principale": "TRIGANCE", "site_web": "http://harmonic-festival.com", "nom_de_la_manifestation": "HARMONIC FESTIVAL", "ndeg_identification": "MD999", "date_de_creation": "2015-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 4.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 5.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.43648594376, 43.7414008338]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "50cd706619528cbda1b9709d05400b5aaf31eb83", "fields": {"dept_sk": 13.0, "coordonnees_insee": [43.7176409517, 5.30157633559], "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 7.0, "date_de_fin_ancien": "2018-07-08", "nom_departement": "Bouches-du-Rh\u00f4ne", "departement": "13", "mois_habituel_de_debut": "07 (juillet)", "code_postal": "13640", "complement_domaine": "Musiques traditionnelles et du monde", "domaine": "Musiques actuelles", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "LA ROQUE D ANTHERON", "date_debut_ancien": "2018-07-07", "code_insee": "13084", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "commune_principale": "LA ROQUE D ANTHERON", "site_web": "https://www.countryroque.com/", "nom_de_la_manifestation": "COUNTRY ROQUE FESTIVAL", "ndeg_identification": "MD070", "check_edition": 2020.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.30157633559, 43.7176409517]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "41ceccc6a4f542198136604d3d79057cfb97f884", "fields": {"dept_sk": 6.0, "coordonnees_insee": [43.7119992661, 7.23826889465], "date_de_fin_ancien": "2018-07-21", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 7.0, "nom_departement": "Alpes-Maritimes", "departement": "06", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "07 (juillet)", "code_postal": "06100", "complement_domaine": "Jazz, blues et musiques improvis\u00e9es", "domaine": "Musiques actuelles", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "NICE", "date_debut_ancien": "2018-07-17", "code_insee": "06088", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "commune_principale": "NICE", "nom_de_la_manifestation": "NICE JAZZ FESTIVAL", "ndeg_identification": "MD036", "date_de_creation": "1948-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 72.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.23826889465, 43.7119992661]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "20191d1fb407d48ed1a6116a0ec521d7ae599877", "fields": {"dept_sk": 13.0, "coordonnees_insee": [43.2999009436, 5.38227869795], "date_de_fin_ancien": "2018-07-27", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 7.0, "nom_departement": "Bouches-du-Rh\u00f4ne", "departement": "13", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "07 (juillet)", "code_postal": "13001", "complement_domaine": "Jazz, blues et musiques improvis\u00e9es", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "MARSEILLE 01", "domaine": "Musiques actuelles", "date_debut_ancien": "2018-07-18", "code_insee": "13201", "commune_principale": "MARSEILLE", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "Marseille Jazz des cinq continents", "ndeg_identification": "MD074", "site_web": "www.marseillejazz.com", "date_de_creation": "2000-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 19.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 20.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.38227869795, 43.2999009436]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "e4e5c1251393dccf84de56bfa0579b0e0954906d", "fields": {"dept_sk": 13.0, "coordonnees_insee": [43.6518285649, 5.43958389565], "date_de_fin_ancien": "2018-07-20", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 7.0, "nom_departement": "Bouches-du-Rh\u00f4ne", "departement": "13", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "07 (juillet)", "code_postal": "13610", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "Le Puy Ste Reparade", "domaine": "Musiques actuelles", "date_debut_ancien": "2018-07-18", "code_insee": "13080", "commune_principale": "Le Puy Ste Reparade", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "MUSIC EN VIGNES", "ndeg_identification": "MD173", "site_web": "http://www.musicenvignes.fr/", "date_de_creation": "2007-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 12.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 13.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.43958389565, 43.6518285649]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "fe4250bb2ed9dc43a788737466f7b01bfc4c87bb", "fields": {"dept_sk": 84.0, "coordonnees_insee": [43.8519678718, 5.11008684319], "date_de_fin_ancien": "2018-07-28", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 7.0, "nom_departement": "Vaucluse", "departement": "84", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "07 (juillet)", "code_postal": "84440", "complement_domaine": "Musiques amplifi\u00e9es ou \u00e9lectroniques", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "ROBION", "domaine": "Musiques actuelles", "date_debut_ancien": "2018-07-19", "code_insee": "84099", "commune_principale": "ROBION", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "FESTIVAL DE ROBION", "ndeg_identification": "MD147", "site_web": "www.festivalderobion.com", "date_de_creation": "1997-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 22.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 23.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.11008684319, 43.8519678718]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "8f278e501b64e7f409fec3db5c2da737d31e8ee2", "fields": {"dept_sk": 83.0, "coordonnees_insee": [43.458933028, 6.28265623456], "date_de_fin_ancien": "2018-07-28", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 7.0, "nom_departement": "Var", "departement": "83", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "07 (juillet)", "code_postal": "83340", "complement_domaine": "Baroque et ancien", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "LE THORONET", "domaine": "Musiques classiques", "date_debut_ancien": "2018-07-21", "code_insee": "83136", "commune_principale": "LE THORONET", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "Rencontres Internationales de Musique M\u00e9di\u00e9vale du Thoronet", "ndeg_identification": "ME017", "date_de_creation": "1991-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 28.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 29.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.28265623456, 43.458933028]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "9fd89da1e63583cc8536c5f05f65cd8496ceec1f", "fields": {"dept_sk": 13.0, "coordonnees_insee": [43.7176409517, 5.30157633559], "date_de_fin_ancien": "2019-08-18", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 7.0, "nom_departement": "Bouches-du-Rh\u00f4ne", "departement": "13", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "07 (juillet)", "code_postal": "13640", "soutenu_en_2017_par_le_ministere_de_la_culture": "oui", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "LA ROQUE D ANTHERON", "domaine": "Musiques classiques", "date_debut_ancien": "2019-07-20", "code_insee": "13084", "commune_principale": "LA ROQUE D ANTHERON", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "Festival de La Roque d'Anth\u00e9ron", "ndeg_identification": "ME010", "site_web": "http://www.festival-piano.com", "date_de_creation": "1981-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 38.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 39.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.30157633559, 43.7176409517]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "49ab65f426bd2ab41d3a0f607b073fcaa2df71d7", "fields": {"dept_sk": 6.0, "coordonnees_insee": [43.7119992661, 7.23826889465], "commentaires": "Pour sa 61\u00e8me \u00e9dition, l\u2019Acad\u00e9mie Internationale d'Et\u00e9 propose un nouveau concept de festival sous l\u2019\u00e9gide de la Ville de Nice", "date_de_fin_ancien": "2018-08-05", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 7.0, "nom_departement": "Alpes-Maritimes", "departement": "06", "mois_habituel_de_debut": "07 (juillet)", "code_postal": "06100", "domaine": "Musiques classiques", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "NICE", "date_debut_ancien": "2018-07-22", "code_insee": "06088", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "commune_principale": "NICE", "nom_de_la_manifestation": "Nice Classic Live", "ndeg_identification": "ME007", "date_de_creation": "2018-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 2.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.23826889465, 43.7119992661]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "ef95623fa6a61f70b9f1fb14d910d7b6bb29a997", "fields": {"dept_sk": 84.0, "coordonnees_insee": [44.0660605145, 5.25707803023], "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 7.0, "date_de_fin_ancien": "2018-08-01", "nom_departement": "Vaucluse", "departement": "84", "mois_habituel_de_debut": "07 (juillet)", "code_postal": "84570", "complement_domaine": "Jazz, blues et musiques improvis\u00e9es", "domaine": "Musiques actuelles", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "VILLES SUR AUZON", "date_debut_ancien": "2018-07-25", "code_insee": "84148", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "commune_principale": "VILLES SUR AUZON", "site_web": "https://www.jazzavillessurauzon.fr/", "nom_de_la_manifestation": "JAZZ \u00c0 VILLES SUR AUZON", "ndeg_identification": "MD152", "check_edition": 2020.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.25707803023, 44.0660605145]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "0c4d4099ed14ad0c63fb5151f81f257849e5df60", "fields": {"dept_sk": 13.0, "coordonnees_insee": [43.4497831674, 5.26357787665], "date_de_fin_ancien": "2018-07-23", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 7.0, "nom_departement": "Bouches-du-Rh\u00f4ne", "departement": "13", "mois_habituel_de_debut": "07 (juillet)", "code_postal": "13127", "domaine": "Musiques actuelles", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "VITROLLES", "date_debut_ancien": "2018-07-22", "code_insee": "13117", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "commune_principale": "VITROLLES", "nom_de_la_manifestation": "JARDIN SONORE", "ndeg_identification": "MD096", "check_edition": 2020.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.26357787665, 43.4497831674]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "720c19d07b815db2c81cffd80e1c7b433a4d6b9c", "fields": {"dept_sk": 5.0, "coordonnees_insee": [45.0601102401, 6.28406977587], "date_de_fin_ancien": "2018-08-05", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 7.0, "nom_departement": "Hautes-Alpes", "departement": "05", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "07 (juillet)", "code_postal": "05320", "complement_domaine": "Musique contemporaine", "soutenu_en_2017_par_le_ministere_de_la_culture": "oui", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "LA GRAVE", "domaine": "Musiques classiques", "date_debut_ancien": "2018-07-27", "code_insee": "05063", "commune_principale": "LA GRAVE", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "Festival Messiaen au Pays de la Meije", "ndeg_identification": "ME002", "site_web": "http://www.festival-messiaen.com", "date_de_creation": "1998-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 21.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 22.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.28406977587, 45.0601102401]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "d7bca43c0b8936307da4ba387b5d60341a4a5629", "fields": {"dept_sk": 84.0, "coordonnees_insee": [43.9352448339, 4.84071572505], "date_de_fin_ancien": "2018-08-05", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 8.0, "nom_departement": "Vaucluse", "departement": "84", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "08 (ao\u00fbt)", "code_postal": "84140", "complement_domaine": "Jazz, blues et musiques improvis\u00e9es", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "AVIGNON", "domaine": "Musiques actuelles", "date_debut_ancien": "2018-08-01", "code_insee": "84007", "commune_principale": "AVIGNON", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "AVIGNON JAZZ FESTIVAL", "ndeg_identification": "MD132", "site_web": "www.tremplinjazzavignon.fr", "date_de_creation": "1992-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 27.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 28.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.84071572505, 43.9352448339]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "1464d0dc110ab5664b77e00583c5584662f6c3b3", "fields": {"dept_sk": 6.0, "commentaires": "Le festival Crossover qui change de date en 2018 en s'installant vers la fin du mois d'ao\u00fbt, f\u00eatera ses 10 ans d'existence. Trois soir\u00e9es de f\u00eate au Th\u00e9\u00e2tre de Verdure avec la cr\u00e8me de l'\u00e9lectro et du hip hop francophone. A ne pas rater.", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 8.0, "departement": "06", "periodicite": "Annuelle", "code_postal": "06100", "autres_communes": "Diverses communes", "domaine": "Musiques actuelles", "date_debut_ancien": "2018-08-23", "code_insee": "06088", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "CROSSOVER SUMMER", "ndeg_identification": "MD003", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 12.0, "coordonnees_insee": [43.7119992661, 7.23826889465], "date_de_fin_ancien": "2018-08-25", "nom_departement": "Alpes-Maritimes", "mois_habituel_de_debut": "08 (ao\u00fbt)", "complement_domaine": "Musiques amplifi\u00e9es ou \u00e9lectroniques", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "NICE", "commune_principale": "NICE", "site_web": "www.festival-crossover.com", "date_de_creation": "2008-01-01", "ndeg_de_l_edition_2018": 11.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.23826889465, 43.7119992661]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "928165bd6ae976c0c459e448e55e3040cbab4970", "fields": {"dept_sk": 83.0, "coordonnees_insee": [43.458933028, 6.28265623456], "date_de_fin_ancien": "2018-07-29", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 7.0, "nom_departement": "Var", "departement": "83", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "08 (ao\u00fbt)", "code_postal": "83340", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "LE THORONET", "domaine": "Musiques actuelles", "date_debut_ancien": "2018-07-27", "code_insee": "83136", "commune_principale": "LE THORONET", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "LES NUITS BLANCHES", "ndeg_identification": "MD162", "site_web": "https://www.lesnuitsblanches.org/", "date_de_creation": "2011-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 8.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 9.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.28265623456, 43.458933028]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "8b22e9cf4a89bbee71e3990f9c921a28a305d560", "fields": {"dept_sk": 6.0, "coordonnees_insee": [43.6185304023, 6.96494426706], "date_de_fin_ancien": "2019-10-06", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 10.0, "nom_departement": "Alpes-Maritimes", "departement": "06", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "10 (octobre)", "code_postal": "06370", "soutenu_en_2017_par_le_centre_national_du_livre": "oui", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "Mouans Sartoux", "domaine": "Livre et litt\u00e9rature", "date_debut_ancien": "2019-10-04", "code_insee": "06084", "commune_principale": "Mouans Sartoux", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "Festival du livre de Mouans Sartoux", "ndeg_identification": "MK002", "site_web": "http://www.lefestivaldulivre.fr/", "date_de_creation": "1988-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 31.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 32.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.96494426706, 43.6185304023]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "bb9fe26af499db34472d1377a591ba9bf8751f4d", "fields": {"dept_sk": 13.0, "coordonnees_insee": [43.5468692378, 4.66215642574], "date_de_fin_ancien": "2019-11-10", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 11.0, "nom_departement": "Bouches-du-Rh\u00f4ne", "departement": "13", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "11 (novembre)", "code_postal": "13123", "complement_domaine": "Traduction", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "ARLES", "domaine": "Livre et litt\u00e9rature", "date_debut_ancien": "2019-11-08", "code_insee": "13004", "commune_principale": "ARLES", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "Assises de la traduction litt\u00e9raire", "ndeg_identification": "MK010", "site_web": "www.atlas-citl.org", "date_de_creation": "1984-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 35.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 36.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.66215642574, 43.5468692378]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "df75f58fe1a28955dc7ebbc5ec4d7d7dee5ce41a", "fields": {"dept_sk": 13.0, "coordonnees_insee": [43.2999009436, 5.38227869795], "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 3.0, "nom_departement": "Bouches-du-Rh\u00f4ne", "departement": "13", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "03 (mars)", "code_postal": "13001", "complement_domaine": "Cultures tsiganes", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "MARSEILLE 01", "domaine": "Transdisciplinaire", "mois_indicatif": "Mars", "code_insee": "13201", "commune_principale": "MARSEILLE", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "LATCHO DIVANO", "ndeg_identification": "MA008", "site_web": "www.latcho-divano.com", "date_de_creation": "2008-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 11.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 12.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.38227869795, 43.2999009436]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "e8c1e1c534134fb6cc3085a21c34098163b2b327", "fields": {"dept_sk": 83.0, "coordonnees_insee": [43.6125180228, 6.75708895004], "date_de_fin_ancien": "2018-07-02", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 6.5, "nom_departement": "Var", "departement": "83", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "06 (juin)", "code_postal": "83440", "autres_communes": "Plusieurs communes du Pays de Fayence", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "Callian", "domaine": "Musiques classiques", "mois_indicatif": "Juin", "date_debut_ancien": "2018-06-29", "code_insee": "83029", "commune_principale": "Callian", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "CELLO FAN DE CALLIAN / PAYS DE FAYENCE", "ndeg_identification": "ME016", "site_web": "https://www.cello-fan.com/index.php", "date_de_creation": "1999-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 20.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 21.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.75708895004, 43.6125180228]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "daa21c15192514228956f4bd8478186007d0c21e", "fields": {"dept_sk": 13.0, "coordonnees_insee": [43.6136286667, 5.30698257258], "date_de_fin_ancien": "2018-07-08", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 7.0, "nom_departement": "Bouches-du-Rh\u00f4ne", "departement": "13", "mois_habituel_de_debut": "07 (juillet)", "code_postal": "13760", "complement_domaine": "Jazz, blues et musiques improvis\u00e9es", "domaine": "Musiques actuelles", "mois_indicatif": "Juillet", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "ST CANNAT", "code_insee": "13091", "date_debut_ancien": "2018-07-07", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "commune_principale": "ST CANNAT", "nom_de_la_manifestation": "Jazz \u00e0 St Cannat", "ndeg_identification": "MD093", "check_edition": 2020.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.30698257258, 43.6136286667]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "0c7ef1675c239b8609789e0c469389fefc229c02", "fields": {"dept_sk": 13.0, "coordonnees_insee": [43.5468692378, 4.66215642574], "date_de_fin_ancien": "2018-07-14", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 7.0, "nom_departement": "Bouches-du-Rh\u00f4ne", "departement": "13", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "07 (juillet)", "code_postal": "13123", "complement_domaine": "Musiques traditionnelles et du monde", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "ARLES", "domaine": "Musiques actuelles", "mois_indicatif": "Juillet", "date_debut_ancien": "2018-07-09", "code_insee": "13004", "commune_principale": "ARLES", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "CONVIVENCIA A ARLES", "ndeg_identification": "MD058", "site_web": "https://convivenciaarles.wixsite.com", "date_de_creation": "2002-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 17.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 18.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.66215642574, 43.5468692378]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "c63ecdd2a619210df8187bdd0a54182ad470f742", "fields": {"dept_sk": 4.0, "coordonnees_insee": [44.3785614205, 6.65215089713], "date_de_fin_ancien": "2018-08-15", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 8.0, "nom_departement": "Alpes-de-Haute-Provence", "departement": "04", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "08 (ao\u00fbt)", "code_postal": "04400", "complement_domaine": "Musiques traditionnelles et du monde", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "BARCELONNETTE", "domaine": "Musiques actuelles", "mois_indicatif": "Ao\u00fbt", "date_debut_ancien": "2018-08-06", "code_insee": "04019", "commune_principale": "BARCELONNETTE", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "LES FETES LATINO MEXICAINES", "ndeg_identification": "MD012", "site_web": "www.barcelonnette.com", "date_de_creation": "2002-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 17.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 18.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.65215089713, 44.3785614205]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "b31df84bbba3997eeab263831d4343d5bee20411", "fields": {"dept_sk": 5.0, "coordonnees_insee": [44.9389932221, 6.72778259009], "date_de_fin_ancien": "2018-08-11", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 8.0, "nom_departement": "Hautes-Alpes", "departement": "05", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "08 (ao\u00fbt)", "code_postal": "05100", "complement_domaine": "Jazz, blues et musiques improvis\u00e9es", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "MONTGENEVRE", "domaine": "Musiques actuelles", "mois_indicatif": "Ao\u00fbt", "date_debut_ancien": "2018-08-09", "code_insee": "05085", "commune_principale": "MONTGENEVRE", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "Jazz aux Fronti\u00e8res", "ndeg_identification": "MD024", "site_web": "www.jazzauxfrontieres.com", "date_de_creation": "2010-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 9.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 10.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.72778259009, 44.9389932221]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "1e1249dbd59b1c11335fe156f1b9b7fa9bb1a0de", "fields": {"dept_sk": 6.0, "coordonnees_insee": [43.8664901786, 7.29913349222], "date_de_fin_ancien": "2018-08-25", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 8.0, "nom_departement": "Alpes-Maritimes", "departement": "06", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "08 (ao\u00fbt)", "code_postal": "06390", "complement_domaine": "Jazz, blues et musiques improvis\u00e9es", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "COARAZE", "domaine": "Musiques actuelles", "mois_indicatif": "Ao\u00fbt", "date_debut_ancien": "2018-08-21", "code_insee": "06043", "commune_principale": "COARAZE", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "NUITS DE COARTJAZZ", "ndeg_identification": "MD154", "site_web": "www.coartjazz.fr", "date_de_creation": "2009-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 10.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 11.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.29913349222, 43.8664901786]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "40030290975e235017a79b58884ef0da5aec9089", "fields": {"dept_sk": 13.0, "coordonnees_insee": [43.3798920489, 5.04945402314], "date_de_fin_ancien": "2018-08-28", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 7.0, "nom_departement": "Bouches-du-Rh\u00f4ne", "departement": "13", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "08 (ao\u00fbt)", "code_postal": "13117", "complement_domaine": "Musiques traditionnelles et du monde", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "MARTIGUES", "domaine": "Musiques actuelles", "mois_indicatif": "Ao\u00fbt", "date_debut_ancien": "2018-08-21", "code_insee": "13056", "commune_principale": "MARTIGUES", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "FESTIVAL DE MARTIGUES", "ndeg_identification": "MD172", "site_web": "www.festivaldemartigues.com", "date_de_creation": "1989-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 30.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 31.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.04945402314, 43.3798920489]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "a7c7344f27113bea721f2e2178453f03f309553e", "fields": {"dept_sk": 83.0, "coordonnees_insee": [43.4864185627, 6.06826217623], "date_de_fin_ancien": "2018-08-25", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 8.0, "nom_departement": "Var", "departement": "83", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "08 (ao\u00fbt)", "code_postal": "83570", "complement_domaine": "Musiques amplifi\u00e9es ou \u00e9lectroniques", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "CORRENS", "domaine": "Musiques actuelles", "mois_indicatif": "Ao\u00fbt", "date_debut_ancien": "2018-08-23", "code_insee": "83045", "commune_principale": "CORRENS", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "ENDEMIK FESTIVAL", "ndeg_identification": "MD017", "site_web": "http://www.endemik.fr/", "date_de_creation": "2016-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 3.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 4.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.06826217623, 43.4864185627]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "1c0304e1ad862dbf3c26382d8ad17f507e77a9b9", "fields": {"dept_sk": 6.0, "commentaires": "L'association Tribal Roch pr\u00e9sente en 2018  la 11e \u00e9dition de son TRIBAL FESTIVAL, cette fois sur 2 jours : 24 & 25 ao\u00fbt 2018.", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 8.0, "departement": "06", "periodicite": "Annuelle", "code_postal": "06530", "domaine": "Musiques actuelles", "mois_indicatif": "Ao\u00fbt", "date_debut_ancien": "2018-08-24", "code_insee": "06095", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "TRIBAL FESTIVAL", "ndeg_identification": "MD043", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 12.0, "coordonnees_insee": [43.6305294544, 6.88166520884], "date_de_fin_ancien": "2018-08-25", "nom_departement": "Alpes-Maritimes", "mois_habituel_de_debut": "08 (ao\u00fbt)", "complement_domaine": "Musiques amplifi\u00e9es ou \u00e9lectroniques", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "PEYMEINADE", "commune_principale": "PEYMEINADE", "site_web": "www.tribalroch.asso.fr", "date_de_creation": "2008-01-01", "ndeg_de_l_edition_2018": 11.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.88166520884, 43.6305294544]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "aad4efc2d32d8b2135979e7087260fa0d44289dc", "fields": {"dept_sk": 13.0, "coordonnees_insee": [43.2999009436, 5.38227869795], "date_de_fin_ancien": "2018-09-22", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 9.0, "nom_departement": "Bouches-du-Rh\u00f4ne", "departement": "13", "mois_habituel_de_debut": "09 (septembre)", "code_postal": "13001", "mois_indicatif": "Septembre", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "MARSEILLE 01", "domaine": "Pluridisciplinaire Spectacle vivant", "code_insee": "13201", "date_debut_ancien": "2018-09-22", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "commune_principale": "MARSEILLE", "nom_de_la_manifestation": "CARESSEZ LE POTAGER", "ndeg_identification": "MB021", "site_web": "www.caressezlepotager.net", "check_edition": 2020.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.38227869795, 43.2999009436]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "e719895dbe1330ed1cbdfc7de2178f158069f72b", "fields": {"dept_sk": 13.0, "commentaires": "Prend la suite en 2018 de AVIGNON BLUES FESTIVAL", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 9.0, "departement": "13", "periodicite": "Annuelle", "code_postal": "13160", "domaine": "Musiques actuelles", "mois_indicatif": "Septembre", "date_debut_ancien": "2018-09-22", "code_insee": "13027", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "Blues Rock Festival", "ndeg_identification": "MD183", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 2.0, "coordonnees_insee": [43.8824707581, 4.83990004648], "date_de_fin_ancien": "2018-10-13", "nom_departement": "Bouches-du-Rh\u00f4ne", "mois_habituel_de_debut": "09 (septembre)", "complement_domaine": "Jazz, blues et musiques improvis\u00e9es", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "CHATEAURENARD", "commune_principale": "CHATEAURENARD", "site_web": "http://www.bluesrockfestival.fr/", "date_de_creation": "2018-01-01", "ndeg_de_l_edition_2018": 1.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.83990004648, 43.8824707581]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "a54f559b4c589569460cabbd09e9eaa2ff9383f7", "fields": {"dept_sk": 13.0, "coordonnees_insee": [43.5360708378, 5.39857444582], "date_de_fin_ancien": "2018-10-27", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 10.0, "nom_departement": "Bouches-du-Rh\u00f4ne", "departement": "13", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "10 (octobre)", "code_postal": "13290", "complement_domaine": "Musiques traditionnelles et du monde", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "AIX EN PROVENCE", "domaine": "Musiques actuelles", "mois_indicatif": "Octobre", "date_debut_ancien": "2018-10-19", "code_insee": "13001", "commune_principale": "AIX EN PROVENCE", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "MUS'ITERRANEE", "ndeg_identification": "MD185", "site_web": "www.laboiteamus.com", "date_de_creation": "2010-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 9.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 10.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.39857444582, 43.5360708378]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "05131555fbdfd672a60ed10b6acfff460fe54af0", "fields": {"dept_sk": 6.0, "commentaires": "2\u00e8me \u00e9dition du Festival JAMMIN JUAN \u00e0 Juan-les-Pins.\u00a0March\u00e9 des professionnels du Jazz en France, Jammin'Juan offre aux jeunes artistes l'opportunit\u00e9 de rencontrer leurs futurs programmateurs.", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 10.0, "departement": "06", "periodicite": "Annuelle", "code_postal": "06160", "domaine": "Musiques actuelles", "mois_indicatif": "Octobre", "date_debut_ancien": "2018-10-25", "code_insee": "06004", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "JAMMIN JUAN FESTIVAL", "ndeg_identification": "MD187", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 3.0, "coordonnees_insee": [43.587465146, 7.10635418256], "date_de_fin_ancien": "2018-10-27", "nom_departement": "Alpes-Maritimes", "mois_habituel_de_debut": "10 (octobre)", "complement_domaine": "Jazz, blues et musiques improvis\u00e9es", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "JUAN LES PINS", "commune_principale": "JUAN LES PINS", "site_web": "www.jammin.jazzajuan.com", "date_de_creation": "2017-01-01", "ndeg_de_l_edition_2018": 2.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.10635418256, 43.587465146]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "d16cb81b60468eaa95247492b16f73bfe1a02e57", "fields": {"dept_sk": 6.0, "coordonnees_insee": [43.7119992661, 7.23826889465], "date_de_fin_ancien": "2018-10-26", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 10.0, "nom_departement": "Alpes-Maritimes", "departement": "06", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "10 (octobre)", "code_postal": "06100", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "NICE", "domaine": "Musiques actuelles", "mois_indicatif": "Octobre", "date_debut_ancien": "2018-10-25", "code_insee": "06088", "commune_principale": "NICE", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "GUITARE ACOUSTIQUE A NICE", "ndeg_identification": "MD191", "site_web": "http://www.espacemagnan.com/", "date_de_creation": "2000-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 19.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 20.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.23826889465, 43.7119992661]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "0bd6754b7bb7fb43b9e4369dbcd4ce2d2e6f26bc", "fields": {"dept_sk": 83.0, "coordonnees_insee": [43.6103345822, 6.67843279926], "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 10.0, "nom_departement": "Var", "departement": "83", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "10 (octobre)", "code_postal": "83440", "complement_domaine": "Musiques traditionnelles et du monde", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "FAYENCE", "domaine": "Musiques actuelles", "mois_indicatif": "Octobre", "code_insee": "83055", "commune_principale": "FAYENCE", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "BAGILIBA", "ndeg_identification": "MD106", "site_web": "http://bagiliba.fr/", "date_de_creation": "2002-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 17.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 18.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.67843279926, 43.6103345822]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "411721b082212a14b1dff229af4b763bb512a7bb", "fields": {"dept_sk": 84.0, "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 11.0, "departement": "84", "periodicite": "Annuelle", "code_postal": "84400", "soutenu_en_2017_par_le_ministere_de_la_culture": "oui", "domaine": "Cin\u00e9ma et audiovisuel", "mois_indicatif": "Novembre", "date_debut_ancien": "2018-11-09", "code_insee": "84003", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "Festival des cin\u00e9mas d'Afrique du Pays d'Apt", "ndeg_identification": "MJ033", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 16.0, "coordonnees_insee": [43.879393265, 5.38921757843], "date_de_fin_ancien": "2018-11-16", "nom_departement": "Vaucluse", "mois_habituel_de_debut": "11 (novembre)", "complement_domaine": "Cin\u00e9mas \u00e9trangers", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "APT", "commune_principale": "APT", "site_web": "http://www.africapt-festival.fr/", "date_de_creation": "2004-01-01", "ndeg_de_l_edition_2018": 15.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.38921757843, 43.879393265]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "5442705c15996e094d872f6c7adf4983efa77fbb", "fields": {"dept_sk": 84.0, "coordonnees_insee": [43.8965322686, 5.15279801626], "date_de_fin_ancien": "2018-11-18", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 11.0, "nom_departement": "Vaucluse", "departement": "84", "mois_habituel_de_debut": "11 (novembre)", "code_postal": "84220", "complement_domaine": "Courts-m\u00e9trages", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "Cabrieres d Avignon", "domaine": "Cin\u00e9ma et audiovisuel", "mois_indicatif": "Novembre", "date_debut_ancien": "2018-11-14", "code_insee": "84025", "commune_principale": "Cabrieres d Avignon", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "Court c'est court ! \u2013 Rencontres autour du Court M\u00e9trage \u00e0 Cabri\u00e8res d'Avignon", "ndeg_identification": "MJ036", "site_web": "http://cinambule.org", "date_de_creation": "1995-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 25.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.15279801626, 43.8965322686]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "1840e813e3851f24b050bbbf13973b88b16803b3", "fields": {"dept_sk": 6.0, "coordonnees_insee": [43.5526202843, 7.00427592728], "date_de_fin_ancien": "2018-11-25", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 11.0, "nom_departement": "Alpes-Maritimes", "departement": "06", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "11 (novembre)", "code_postal": "06400", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "CANNES", "domaine": "Cin\u00e9ma et audiovisuel", "mois_indicatif": "Novembre", "date_debut_ancien": "2018-11-19", "code_insee": "06029", "commune_principale": "CANNES", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "Rencontres Cin\u00e9matographiques de Cannes", "ndeg_identification": "MJ007", "site_web": "www.cannes-cinema.com", "date_de_creation": "1988-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 31.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 32.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.00427592728, 43.5526202843]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "6758f4ba92a0771d098d6facb45650e9ba41772e", "fields": {"dept_sk": 13.0, "coordonnees_insee": [43.2999009436, 5.38227869795], "date_de_fin_ancien": "2018-11-25", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 11.0, "nom_departement": "Bouches-du-Rh\u00f4ne", "departement": "13", "periodicite": "Bi-Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "11 (novembre)", "code_postal": "13001", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "MARSEILLE 01", "domaine": "Musiques actuelles", "mois_indicatif": "Novembre", "date_debut_ancien": "2018-11-22", "code_insee": "13201", "commune_principale": "MARSEILLE", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "FESTIVAL TIGHTEN UP", "ndeg_identification": "MD194", "site_web": "http://www.festivaltightenup.fr/", "date_de_creation": "2007-01-01", "check_edition": 2.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 17.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 11.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.38227869795, 43.2999009436]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "794f3dc6e4b744776f33477ee0bfd6eabc5dbc8f", "fields": {"dept_sk": 6.0, "coordonnees_insee": [43.7119992661, 7.23826889465], "date_de_fin_ancien": "2018-12-09", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 12.0, "nom_departement": "Alpes-Maritimes", "departement": "06", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "12 (d\u00e9cembre)", "code_postal": "06100", "complement_domaine": "Musique contemporaine", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "NICE", "domaine": "Musiques classiques", "mois_indicatif": "D\u00e9cembre", "date_debut_ancien": "2018-12-02", "code_insee": "06088", "commune_principale": "NICE", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "FESTIVAL MANCA", "ndeg_identification": "ME026", "site_web": "http://www.cirm-manca.org", "date_de_creation": "1980-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 39.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 40.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.23826889465, 43.7119992661]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "79f6a3617ad7593918ac27491cc6f600a1d42047", "fields": {"dept_sk": 13.0, "coordonnees_insee": [43.2999009436, 5.38227869795], "commentaires": "3\u00e8me \u00e9dition en 2019", "date_de_fin_ancien": "2019-02-10", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 1.0, "nom_departement": "Bouches-du-Rh\u00f4ne", "departement": "13", "periodicite": "Biennale ann\u00e9es impaires", "mois_habituel_de_debut": "01 (janvier)", "code_postal": "13001", "complement_domaine": "Cirque", "autres_communes": "Aix En Provence, Martigues, Istres, etc.", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "MARSEILLE 01", "domaine": "Cirque et Arts de la rue", "date_debut_ancien": "2019-01-11", "code_insee": "13201", "commune_principale": "MARSEILLE", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "Biennale Internationale des Arts du Cirque Provence Alpes C\u00f4te d\u2019Azur (BIAC)", "ndeg_identification": "MM009", "site_web": "http://www.biennale-cirque.com/fr/", "date_de_creation": "2015-01-01", "check_edition": -22.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 27.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.38227869795, 43.2999009436]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "4efd08d8c77db10f85096b2815cb4433847b4e45", "fields": {"dept_sk": 84.0, "coordonnees_insee": [44.0593802565, 5.06134844776], "date_de_fin_ancien": "2019-02-09", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 2.0, "nom_departement": "Vaucluse", "departement": "84", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "02 (f\u00e9vrier)", "code_postal": "84200", "complement_domaine": "Musiques amplifi\u00e9es ou \u00e9lectroniques", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "CARPENTRAS", "domaine": "Musiques actuelles", "date_debut_ancien": "2019-02-08", "code_insee": "84031", "commune_principale": "CARPENTRAS", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "Kolorz Festival Edition hiver", "ndeg_identification": "MD139", "site_web": "http://kolorzfestival.com", "date_de_creation": "2014-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 6.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.06134844776, 44.0593802565]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "f48d5ca72c0e922fc12f8219b69f5f2b7bfb89be", "fields": {"dept_sk": 13.0, "coordonnees_insee": [43.5468692378, 4.66215642574], "commentaires": "2\u00e8me \u00e9dition du festival Les Suds, en hiver.", "date_de_fin_ancien": "2019-03-10", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 3.0, "nom_departement": "Bouches-du-Rh\u00f4ne", "departement": "13", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "03 (mars)", "code_postal": "13123", "complement_domaine": "Musiques traditionnelles et du monde", "autres_communes": "Boulbon (13)\u00a0\u00a0/\u00a0\u00a0Saint Pierre de Mezoargues (13)\u00a0\u00a0/\u00a0\u00a0Saint Martin de Crau (13)\u00a0\u00a0/\u00a0\u00a0Tarascon (13)", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "ARLES", "domaine": "Musiques actuelles", "date_debut_ancien": "2019-03-02", "code_insee": "13004", "commune_principale": "ARLES", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "LES SUDS EN HIVER (ARLES)", "ndeg_identification": "MD205", "site_web": "http://www.suds-arles.com/fr/2018", "date_de_creation": "2018-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 2.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.66215642574, 43.5468692378]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "00c7b71db6d4d2d9fbd620a0835e008115c7bcce", "fields": {"dept_sk": 84.0, "coordonnees_insee": [43.9352448339, 4.84071572505], "commentaires": "9e \u00e9dition Les Fous Rires d'Avignon ! Fort du succ\u00e8s des 8 \u00e9ditions pr\u00e9c\u00e9dentes, le th\u00e9\u00e2tre Le Paris propose de nouveau son festival de l'humour : t\u00eates d'affiches, com\u00e9dies et jeunes artistes prometteurs vont faire rire le public !", "date_de_fin_ancien": "2019-03-16", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 3.0, "nom_departement": "Vaucluse", "departement": "84", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "03 (mars)", "code_postal": "84140", "complement_domaine": "Humour", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "AVIGNON", "domaine": "Divers Spectacle vivant", "date_debut_ancien": "2019-03-02", "code_insee": "84007", "commune_principale": "AVIGNON", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "LES FOUS RIRES D'AVIGNON", "ndeg_identification": "MH019", "site_web": "http://www.leparisavignon.com", "date_de_creation": "2011-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 9.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.84071572505, 43.9352448339]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "c2275671ac3ebec71037f48ce5d02cce1dff7549", "fields": {"dept_sk": 13.0, "coordonnees_insee": [43.6119214615, 4.85701475567], "date_de_fin_ancien": "2019-03-23", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 3.0, "nom_departement": "Bouches-du-Rh\u00f4ne", "departement": "13", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "03 (mars)", "code_postal": "13310", "complement_domaine": "Chanson", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "ST Martin de Crau", "domaine": "Musiques actuelles", "date_debut_ancien": "2019-03-09", "code_insee": "13097", "commune_principale": "ST Martin de Crau", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "VOIX DE FEMMES", "ndeg_identification": "MD153", "site_web": "http://cdc-smc.fr/", "date_de_creation": "2003-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 16.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 17.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.85701475567, 43.6119214615]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "ef3c23b4cc08a1cc2820519a295bcde82fb9c882", "fields": {"dept_sk": 84.0, "coordonnees_insee": [43.9352448339, 4.84071572505], "commentaires": "Le Festival andalou prend de l'ampleur pour cette 18\u00e8me \u00e9dition : il aura lieu durant la deuxi\u00e8me quinzaine du mois de mars dans 6 communes du Vaucluse : Avignon, Mori\u00e8res-les-Avignon, Ved\u00e8ne, Le Thor, Orange et Pertuis. Une programmation exceptionnelle vous attend \u00e0 cette occasion.", "date_de_fin_ancien": "2019-03-30", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 3.0, "nom_departement": "Vaucluse", "departement": "84", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "03 (mars)", "code_postal": "84140", "complement_domaine": "Musiques traditionnelles et du monde", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "AVIGNON", "domaine": "Musiques actuelles", "date_debut_ancien": "2019-03-16", "code_insee": "84007", "commune_principale": "AVIGNON", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "FESTIVAL ANDALOU", "ndeg_identification": "MD133", "site_web": "www.alhambra-asso.com", "date_de_creation": "2002-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 17.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 18.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.84071572505, 43.9352448339]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "6881ae834148fc77be31354ab9913708908d79da", "fields": {"dept_sk": 84.0, "coordonnees_insee": [43.9352448339, 4.84071572505], "commentaires": "L'association Crr\u00e9a Sud organise ses huiti\u00e8mes \u00ab Calebasses d'Avril \u00bb les 27 et 28 Avril 2019 au parc des Libert\u00e9s sur l'\u00eele de la Barthelasse \u00e0 Avignon.", "date_de_fin_ancien": "2019-04-28", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 4.0, "nom_departement": "Vaucluse", "departement": "84", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "04 (avril)", "code_postal": "84140", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "AVIGNON", "domaine": "Musiques actuelles", "date_debut_ancien": "2019-04-27", "code_insee": "84007", "commune_principale": "AVIGNON", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "LES CALEBASSES D'AVRIL", "ndeg_identification": "MD136", "site_web": "www.crreasud.com", "date_de_creation": "2012-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 8.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.84071572505, 43.9352448339]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "0f934c484be8382ad1ae27b1db4d674f5a30e0ed", "fields": {"dept_sk": 6.0, "coordonnees_insee": [43.6859625772, 7.18218791815], "date_de_fin_ancien": "2019-04-28", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 4.0, "nom_departement": "Alpes-Maritimes", "departement": "06", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "04 (avril)", "code_postal": "06700", "complement_domaine": "Litt\u00e9rature polici\u00e8re", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "ST LAURENT DU VAR", "domaine": "Livre et litt\u00e9rature", "date_debut_ancien": "2019-04-27", "code_insee": "06123", "commune_principale": "ST LAURENT DU VAR", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "Festival du polar de St Laurent du Var", "ndeg_identification": "MK015", "site_web": "https://www.saintlaurentduvar.fr/festival-du-polar", "date_de_creation": "2018-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 1.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 2.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.18218791815, 43.6859625772]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "426fde82ddb6da6facf750073e0939a66c277bca", "fields": {"dept_sk": 13.0, "coordonnees_insee": [43.2999009436, 5.38227869795], "commentaires": "Le gmem, Centre National de Cr\u00e9ation Musicale de Marseille organise du 9 au 19 mai 2019, la 32e \u00e9dition du festivalL LES MUSIQUES, le rendez-vous annuel et printanier des Musiques de Cr\u00e9ation.", "date_de_fin_ancien": "2019-05-18", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 5.0, "nom_departement": "Bouches-du-Rh\u00f4ne", "departement": "13", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "05 (mai)", "code_postal": "13001", "complement_domaine": "Musique contemporaine", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "MARSEILLE 01", "domaine": "Musiques classiques", "date_debut_ancien": "2019-05-09", "code_insee": "13201", "commune_principale": "MARSEILLE", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "FESTIVAL LES MUSIQUES", "ndeg_identification": "ME034", "site_web": "gmem.org/festivals/les-musiques", "date_de_creation": "1988-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 32.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.38227869795, 43.2999009436]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "ee923dcc900f1d0758d97e9322d8e0a2934d2cd5", "fields": {"dept_sk": 83.0, "coordonnees_insee": [43.1018713534, 6.18898508469], "date_de_fin_ancien": "2019-05-12", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 5.0, "nom_departement": "Var", "departement": "83", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "05 (mai)", "code_postal": "83400", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "HYERES", "domaine": "Livre et litt\u00e9rature", "date_debut_ancien": "2019-05-11", "code_insee": "83069", "commune_principale": "HYERES", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "F\u00eate du livre de Hy\u00e8res", "ndeg_identification": "MK011", "site_web": "www.fetedulivre.hyeres.fr", "date_de_creation": "2015-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 4.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 5.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.18898508469, 43.1018713534]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "0a716e6b86c3a68f9a5392c12fd6459c5e70c520", "fields": {"dept_sk": 13.0, "coordonnees_insee": [43.2999009436, 5.38227869795], "date_de_fin_ancien": "2019-05-26", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 5.0, "nom_departement": "Bouches-du-Rh\u00f4ne", "departement": "13", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "05 (mai)", "code_postal": "13001", "soutenu_en_2017_par_le_centre_national_des_varietes": "oui", "complement_domaine": "Musiques amplifi\u00e9es ou \u00e9lectroniques", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "MARSEILLE 01", "domaine": "Musiques actuelles", "date_debut_ancien": "2019-05-24", "code_insee": "13201", "commune_principale": "MARSEILLE", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "LE BON AIR", "ndeg_identification": "MD051", "site_web": "www.bi-pole.org", "date_de_creation": "2015-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 4.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 5.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.38227869795, 43.2999009436]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "770773af358e8ef4b549f6b90df3410b6cfe788c", "fields": {"dept_sk": 13.0, "coordonnees_insee": [43.2999009436, 5.38227869795], "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 5.0, "date_de_fin_ancien": "2019-06-01", "nom_departement": "Bouches-du-Rh\u00f4ne", "departement": "13", "mois_habituel_de_debut": "05 (mai)", "code_postal": "13001", "soutenu_en_2017_par_le_ministere_de_la_culture": "oui", "complement_domaine": "Musiques amplifi\u00e9es ou \u00e9lectroniques", "autres_communes": "Lille, Nantes, N\u00eemes et Paris", "domaine": "Musiques actuelles", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "MARSEILLE 01", "date_debut_ancien": "2019-05-25", "code_insee": "13201", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "commune_principale": "MARSEILLE", "site_web": "https://rendezvoushiphop.culture.gouv.fr/", "nom_de_la_manifestation": "Hip hop Rendez vous", "ndeg_identification": "MD048", "check_edition": 2020.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.38227869795, 43.2999009436]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "ad69f2ad92d999b5d7acb82c9eb858f40f90dce7", "fields": {"dept_sk": 84.0, "coordonnees_insee": [43.879393265, 5.38921757843], "date_de_fin_ancien": "2019-06-02", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 5.0, "nom_departement": "Vaucluse", "departement": "84", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "05 (mai)", "code_postal": "84400", "complement_domaine": "Musiques amplifi\u00e9es ou \u00e9lectroniques", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "APT", "domaine": "Musiques actuelles", "date_debut_ancien": "2019-05-31", "code_insee": "84003", "commune_principale": "APT", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "LUBERON MUSIC FESTIVAL", "ndeg_identification": "MD128", "site_web": "http://www.luberonmusicfestival.com", "date_de_creation": "2018-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 1.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 2.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.38921757843, 43.879393265]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "fbe9a252f53659d87356a55e714f52ccaceb73b7", "fields": {"dept_sk": 6.0, "coordonnees_insee": [43.587465146, 7.10635418256], "date_de_fin_ancien": "2019-06-09", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 6.0, "nom_departement": "Alpes-Maritimes", "departement": "06", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "06 (juin)", "code_postal": "06160", "complement_domaine": "Musiques amplifi\u00e9es ou \u00e9lectroniques", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "JUAN LES PINS", "domaine": "Musiques actuelles", "date_debut_ancien": "2019-06-09", "code_insee": "06004", "commune_principale": "JUAN LES PINS", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "RIVIERA ELECTRO FESTIVAL (REF)", "ndeg_identification": "MD999", "site_web": "https://ref-event.com/", "date_de_creation": "2019-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 1.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.10635418256, 43.587465146]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "99d1de79a29b8c47962403f273c60b8f9b6175cf", "fields": {"dept_sk": 13.0, "coordonnees_insee": [43.2999009436, 5.38227869795], "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 6.0, "nom_departement": "Bouches-du-Rh\u00f4ne", "departement": "13", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "06 (juin)", "code_postal": "13001", "complement_domaine": "Musiques amplifi\u00e9es ou \u00e9lectroniques", "domaine": "Musiques actuelles", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "MARSEILLE 01", "code_insee": "13201", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "commune_principale": "MARSEILLE", "site_web": "www.africafete.com", "nom_de_la_manifestation": "AFRICA F\u00caTE", "ndeg_identification": "MD077", "date_de_creation": "2005-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 14.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 15.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.38227869795, 43.2999009436]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "a34926d325f30f54e74a2686f1ddabbd209eb609", "fields": {"dept_sk": 13.0, "coordonnees_insee": [43.2999009436, 5.38227869795], "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 6.0, "nom_departement": "Bouches-du-Rh\u00f4ne", "departement": "13", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "06 (juin)", "code_postal": "13001", "complement_domaine": "Humour", "domaine": "Divers Spectacle vivant", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "MARSEILLE 01", "code_insee": "13201", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "commune_principale": "MARSEILLE", "site_web": "http://marseille.festirire.com", "nom_de_la_manifestation": "FATCHE DE - FESTIVAL DU RIRE DE MARSEILLE", "ndeg_identification": "MH014", "date_de_creation": "2017-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 2.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 3.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.38227869795, 43.2999009436]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "6e5d9d80dd791489dbda473d096c75f564a7903d", "fields": {"dept_sk": 84.0, "coordonnees_insee": [44.0593802565, 5.06134844776], "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 6.0, "nom_departement": "Vaucluse", "departement": "84", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "06 (juin)", "code_postal": "84200", "complement_domaine": "Jazz, blues et musiques improvis\u00e9es", "domaine": "Musiques actuelles", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "CARPENTRAS", "code_insee": "84031", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "commune_principale": "CARPENTRAS", "site_web": "http://www.auzon-le-blues-carpentras.com", "nom_de_la_manifestation": "AUZON LE BLUES", "ndeg_identification": "MD137", "date_de_creation": "1997-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 22.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 23.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.06134844776, 44.0593802565]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "37f8239d33db27677c127a956de6b0956dcbad92", "fields": {"dept_sk": 13.0, "coordonnees_insee": [43.2999009436, 5.38227869795], "date_de_fin_ancien": "2018-07-08", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 6.0, "nom_departement": "Bouches-du-Rh\u00f4ne", "departement": "13", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "06 (juin)", "code_postal": "13001", "complement_domaine": "Musiques amplifi\u00e9es ou \u00e9lectroniques", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "MARSEILLE 01", "domaine": "Musiques actuelles", "date_debut_ancien": "2018-07-07", "code_insee": "13201", "commune_principale": "MARSEILLE", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "DELTA FESTIVAL", "ndeg_identification": "MD088", "site_web": "www.delta-festival.fr", "date_de_creation": "2015-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 4.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 5.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.38227869795, 43.2999009436]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "cda55ccd9d18e6336b3aa62143ed09e9c5789fa5", "fields": {"dept_sk": 13.0, "coordonnees_insee": [43.5468692378, 4.66215642574], "date_de_fin_ancien": "2018-09-23", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 7.0, "nom_departement": "Bouches-du-Rh\u00f4ne", "departement": "13", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "07 (juillet)", "code_postal": "13123", "complement_domaine": "Photographie", "soutenu_en_2017_par_le_ministere_de_la_culture": "oui", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "ARLES", "domaine": "Arts plastiques et visuels", "date_debut_ancien": "2018-07-02", "code_insee": "13004", "commune_principale": "ARLES", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "Les Rencontres d'Arles", "ndeg_identification": "MI003", "site_web": "https://www.rencontres-arles.com/", "date_de_creation": "1970-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 49.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 50.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.66215642574, 43.5468692378]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "fdf79cf5ce9ceb489016fd6b5f5f43aae8ab1156", "fields": {"dept_sk": 13.0, "coordonnees_insee": [43.5360708378, 5.39857444582], "date_de_fin_ancien": "2019-07-22", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 7.0, "nom_departement": "Bouches-du-Rh\u00f4ne", "departement": "13", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "07 (juillet)", "code_postal": "13290", "complement_domaine": "Lyrique et choral", "soutenu_en_2017_par_le_ministere_de_la_culture": "oui", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "AIX EN PROVENCE", "domaine": "Musiques classiques", "date_debut_ancien": "2019-07-03", "code_insee": "13001", "commune_principale": "AIX EN PROVENCE", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "Festival international d\u2019Art Lyrique d\u2019Aix-en-Provence", "ndeg_identification": "ME009", "site_web": "www.festival-aix.com", "date_de_creation": "1948-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 71.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 72.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.39857444582, 43.5360708378]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "e106683d1efd3a7efa96a04c385efc84a2a39de1", "fields": {"dept_sk": 6.0, "coordonnees_insee": [43.6185304023, 6.96494426706], "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 7.0, "nom_departement": "Alpes-Maritimes", "departement": "06", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "07 (juillet)", "code_postal": "06370", "domaine": "Pluridisciplinaire Spectacle vivant", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "MOUANS SARTOUX", "code_insee": "06084", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "commune_principale": "MOUANS SARTOUX", "site_web": "www.nuitsestivales.fr", "nom_de_la_manifestation": "NUITS ESTIVALES DU CHATEAU", "ndeg_identification": "MB006", "date_de_creation": "2003-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 16.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 17.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.96494426706, 43.6185304023]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "5c9a01653c3946971dc0f52a31359a1d85ec0bb4", "fields": {"dept_sk": 83.0, "coordonnees_insee": [43.4814630298, 6.35892744946], "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 7.0, "nom_departement": "Var", "departement": "83", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "07 (juillet)", "code_postal": "83510", "complement_domaine": "Jazz, blues et musiques improvis\u00e9es", "domaine": "Musiques actuelles", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "Lorgues", "code_insee": "83072", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "commune_principale": "Lorgues", "site_web": "http://www.jazzfestivalbern.ch/", "nom_de_la_manifestation": "FESTIVAL JAZZ A BERNE", "ndeg_identification": "MD999", "date_de_creation": "2006-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 13.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 14.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.35892744946, 43.4814630298]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "6b09394ac817866645940ac3a1fed6ecd596c0db", "fields": {"dept_sk": 4.0, "coordonnees_insee": [44.3785614205, 6.65215089713], "date_de_fin_ancien": "2018-07-28", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 7.0, "nom_departement": "Alpes-de-Haute-Provence", "departement": "04", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "07 (juillet)", "code_postal": "04400", "complement_domaine": "Jazz, blues et musiques improvis\u00e9es", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "BARCELONNETTE", "domaine": "Musiques actuelles", "date_debut_ancien": "2018-07-26", "code_insee": "04019", "commune_principale": "BARCELONNETTE", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "LES ENFANTS DU JAZZ FESTIVAL DE JAZZ DE BARCELONNETTE", "ndeg_identification": "MD011", "site_web": "www.barcelonnette.com", "date_de_creation": "1995-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 24.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 25.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.65215089713, 44.3785614205]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "102f2b16b3b223804fa4499b377c9843754d751d", "fields": {"dept_sk": 6.0, "coordonnees_insee": [43.5526202843, 7.00427592728], "date_de_fin_ancien": "2018-07-23", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 7.0, "nom_departement": "Alpes-Maritimes", "departement": "06", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "07 (juillet)", "code_postal": "06400", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "CANNES", "domaine": "Musiques classiques", "date_debut_ancien": "2018-07-19", "code_insee": "06029", "commune_principale": "CANNES", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "NUITS MUSICALES DU SUQUET", "ndeg_identification": "ME030", "site_web": "http://www.cannes.com", "date_de_creation": "1976-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 43.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 44.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.00427592728, 43.5526202843]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "e2114b47b8fff511a82e7d05eaa294aded4f499e", "fields": {"dept_sk": 13.0, "coordonnees_insee": [43.2934843764, 5.56331273477], "date_de_fin_ancien": "2018-07-21", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 7.0, "nom_departement": "Bouches-du-Rh\u00f4ne", "departement": "13", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "07 (juillet)", "code_postal": "13400", "complement_domaine": "Arts de la rue", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "AUBAGNE", "domaine": "Cirque et Arts de la rue", "date_debut_ancien": "2018-07-19", "code_insee": "13005", "commune_principale": "AUBAGNE", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "FESTIMOME", "ndeg_identification": "MM006", "site_web": "http://www.xn--festimme-93a.fr/", "date_de_creation": "2005-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 14.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 15.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.56331273477, 43.2934843764]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "5bba375cc33e468ffe99410331f83865b1a22d2d", "fields": {"dept_sk": 83.0, "coordonnees_insee": [43.1361589728, 5.93239634249], "date_de_fin_ancien": "2018-07-29", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 7.0, "nom_departement": "Var", "departement": "83", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "07 (juillet)", "code_postal": "83200", "complement_domaine": "Jazz, blues et musiques improvis\u00e9es", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "TOULON", "domaine": "Musiques actuelles", "date_debut_ancien": "2018-07-20", "code_insee": "83137", "commune_principale": "TOULON", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "JAZZ \u00c0 TOULON", "ndeg_identification": "MD124", "site_web": "http://www.jazzatoulon.com", "date_de_creation": "1990-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 29.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 30.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.93239634249, 43.1361589728]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "690894afe37c6b3de2e0038bdc2cb6583c010492", "fields": {"dept_sk": 83.0, "coordonnees_insee": [43.3737632121, 6.3755010333], "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 7.0, "nom_departement": "Var", "departement": "83", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "07 (juillet)", "code_postal": "83340", "complement_domaine": "Musiques amplifi\u00e9es ou \u00e9lectroniques", "domaine": "Musiques actuelles", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "LE CANNET DES MAURES", "code_insee": "83031", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "commune_principale": "LE CANNET DES MAURES", "site_web": "http://www.lecannetdesmaures.com", "nom_de_la_manifestation": "FESTIVAL DU CHIEN ROUGE", "ndeg_identification": "MD115", "date_de_creation": "2011-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 8.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 9.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.3755010333, 43.3737632121]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "39392d249a4968d145cc40a54b3aa24819625ccd", "fields": {"dept_sk": 6.0, "coordonnees_insee": [43.6950190291, 7.12116951865], "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 7.0, "nom_departement": "Alpes-Maritimes", "departement": "06", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "07 (juillet)", "code_postal": "06570", "complement_domaine": "Musique de chambre", "domaine": "Musiques classiques", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "ST PAUL DE VENCE", "code_insee": "06128", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "commune_principale": "ST PAUL DE VENCE", "site_web": "http://www.festivalsaintpauldevence.com", "nom_de_la_manifestation": "FESTIVAL DE MUSIQUE DE CHAMBRE DE SAINT PAUL DE VENCE", "ndeg_identification": "ME999", "date_de_creation": "2011-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 8.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 9.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.12116951865, 43.6950190291]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "d72517f593138b25df5da789696bae5fc07a3e99", "fields": {"dept_sk": 84.0, "coordonnees_insee": [43.9352448339, 4.84071572505], "date_de_fin_ancien": "2018-07-30", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 7.0, "nom_departement": "Vaucluse", "departement": "84", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "07 (juillet)", "code_postal": "84140", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "AVIGNON", "domaine": "Musiques actuelles", "date_debut_ancien": "2018-07-26", "code_insee": "84007", "commune_principale": "AVIGNON", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "RESONANCE A AVIGNON", "ndeg_identification": "MD999", "site_web": "www.festival-resonance.fr", "date_de_creation": "2009-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 10.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 11.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.84071572505, 43.9352448339]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "5f7a1f5cf8906e19a561fbd8c483fc09bab70500", "fields": {"dept_sk": 83.0, "coordonnees_insee": [43.1907611248, 6.06327697157], "date_de_fin_ancien": "2018-07-29", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 7.0, "nom_departement": "Var", "departement": "83", "mois_habituel_de_debut": "07 (juillet)", "code_postal": "83210", "complement_domaine": "Musiques amplifi\u00e9es ou \u00e9lectroniques", "domaine": "Musiques actuelles", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "Sollies Pont", "date_debut_ancien": "2018-07-25", "code_insee": "83130", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "commune_principale": "Sollies Pont", "nom_de_la_manifestation": "FESTIVAL DU CHATEAU A SOLLIES PONT", "ndeg_identification": "MD120", "check_edition": 2020.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.06327697157, 43.1907611248]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "e26d633fe79f74050a40791ac18c673bc3b47234", "fields": {"dept_sk": 13.0, "coordonnees_insee": [43.5360708378, 5.39857444582], "date_de_fin_ancien": "2018-07-21", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 7.0, "nom_departement": "Bouches-du-Rh\u00f4ne", "departement": "13", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "07 (juillet)", "code_postal": "13290", "complement_domaine": "Musiques amplifi\u00e9es ou \u00e9lectroniques", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "AIX EN PROVENCE", "domaine": "Musiques actuelles", "date_debut_ancien": "2018-07-19", "code_insee": "13001", "commune_principale": "AIX EN PROVENCE", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "ZIK ZAC FESTIVAL", "ndeg_identification": "MD054", "site_web": "www.zikzac.fr", "date_de_creation": "1998-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 21.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 22.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.39857444582, 43.5360708378]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "3ccf200e66fdfbb2e9a83f2f4f81ef5a9761edaf", "fields": {"dept_sk": 83.0, "coordonnees_insee": [43.3992941902, 6.07740244296], "date_de_fin_ancien": "2018-07-28", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 7.0, "nom_departement": "Var", "departement": "83", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "07 (juillet)", "code_postal": "83170", "complement_domaine": "Jazz, blues et musiques improvis\u00e9es", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "BRIGNOLES", "domaine": "Musiques actuelles", "date_debut_ancien": "2018-07-26", "code_insee": "83023", "commune_principale": "BRIGNOLES", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "JAZZ \u00c0 BRIGNOLES", "ndeg_identification": "MD099", "site_web": "www.jazzabrignoles.net", "date_de_creation": "1989-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 30.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 31.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.07740244296, 43.3992941902]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "9a1d368aa5eff444693c3342a27b0397a92dde9d", "fields": {"dept_sk": 6.0, "coordonnees_insee": [43.7908233727, 7.49365612374], "date_de_fin_ancien": "2018-08-11", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 7.5, "nom_departement": "Alpes-Maritimes", "departement": "06", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "07 (juillet)", "code_postal": "06500", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "MENTON", "domaine": "Musiques classiques", "date_debut_ancien": "2018-07-28", "code_insee": "06083", "commune_principale": "MENTON", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "Festival de Musique de Menton", "ndeg_identification": "ME028", "site_web": "www.festival-musique-menton.fr", "date_de_creation": "1950-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 69.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 70.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.49365612374, 43.7908233727]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "88445049e893c69f8a659bee6899e494b247ec2c", "fields": {"dept_sk": 6.0, "coordonnees_insee": [43.7079039397, 7.33256934881], "date_de_fin_ancien": "2019-07-27", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 7.0, "nom_departement": "Alpes-Maritimes", "departement": "06", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "07 (juillet)", "code_postal": "06310", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "BEAULIEU SUR MER", "domaine": "Musiques actuelles", "date_debut_ancien": "2019-07-25", "code_insee": "06011", "commune_principale": "BEAULIEU SUR MER", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "LES NUITS GUITARES DE BEAULIEU", "ndeg_identification": "MD156", "site_web": "www.lesnuitsguitares.com", "date_de_creation": "2000-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 19.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 20.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.33256934881, 43.7079039397]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "7c04d0698a89898a61fe36f3c37f83ecf302b2b4", "fields": {"dept_sk": 84.0, "coordonnees_insee": [43.8257421042, 5.26592271907], "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 7.0, "nom_departement": "Vaucluse", "departement": "84", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "07 (juillet)", "code_postal": "84480", "domaine": "Pluridisciplinaire Spectacle vivant", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "Lacoste", "code_insee": "84058", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "commune_principale": "Lacoste", "site_web": "http://www.festivaldelacoste.com", "nom_de_la_manifestation": "FESTIVAL DE LACOSTE", "ndeg_identification": "MB999", "date_de_creation": "2001-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 18.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 19.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.26592271907, 43.8257421042]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "0a81adb7cf02413e343bb4b2334c1bc4394ea74a", "fields": {"dept_sk": 13.0, "coordonnees_insee": [43.2999009436, 5.38227869795], "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 8.0, "nom_departement": "Bouches-du-Rh\u00f4ne", "departement": "13", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "08 (ao\u00fbt)", "code_postal": "13001", "domaine": "Pluridisciplinaire Spectacle vivant", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "MARSEILLE 01", "code_insee": "13201", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "commune_principale": "MARSEILLE", "site_web": "http://www.mucem.org/programme/exposition-et-temps-fort/planb-2019", "nom_de_la_manifestation": "FESTIVAL PLAN B", "ndeg_identification": "MB999", "date_de_creation": "2015-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 4.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 5.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.38227869795, 43.2999009436]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "09c238b556f81f332664dee6810370a7750eb6ba", "fields": {"dept_sk": 83.0, "coordonnees_insee": [43.262314383, 6.66343039908], "date_de_fin_ancien": "2018-08-09", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 8.0, "nom_departement": "Var", "departement": "83", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "08 (ao\u00fbt)", "code_postal": "83990", "complement_domaine": "Musiques amplifi\u00e9es ou \u00e9lectroniques", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "ST Tropez", "domaine": "Musiques actuelles", "date_debut_ancien": "2018-08-09", "code_insee": "83119", "commune_principale": "ST Tropez", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "D\u00e9lices sonores", "ndeg_identification": "MD123", "site_web": "http://delices-sonores.com", "date_de_creation": "2016-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 3.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 4.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.66343039908, 43.262314383]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "8a65d45a57bb48229239223cf2b5740252564b80", "fields": {"dept_sk": 13.0, "coordonnees_insee": [43.6462885238, 5.06814649576], "date_de_fin_ancien": "2018-08-13", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 8.0, "nom_departement": "Bouches-du-Rh\u00f4ne", "departement": "13", "mois_habituel_de_debut": "08 (ao\u00fbt)", "code_postal": "13300", "complement_domaine": "Lyrique et choral", "domaine": "Musiques classiques", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "SALON DE PROVENCE", "date_debut_ancien": "2018-08-10", "code_insee": "13103", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "commune_principale": "SALON DE PROVENCE", "nom_de_la_manifestation": "FESTIVAL D'ART LYRIQUE DE SALON", "ndeg_identification": "ME014", "check_edition": 2020.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.06814649576, 43.6462885238]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "8a5185bacb9a22f338b25e40e0efd6f7edfc1e90", "fields": {"dept_sk": 84.0, "coordonnees_insee": [43.879393265, 5.38921757843], "date_de_fin_ancien": "2018-08-12", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 8.0, "nom_departement": "Vaucluse", "departement": "84", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "08 (ao\u00fbt)", "code_postal": "84400", "complement_domaine": "Musiques amplifi\u00e9es ou \u00e9lectroniques", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "APT", "domaine": "Musiques actuelles", "date_debut_ancien": "2018-08-10", "code_insee": "84003", "commune_principale": "APT", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "INSANE FESTIVAL", "ndeg_identification": "MD127", "site_web": "http://www.insanefestival.com", "date_de_creation": "2015-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 4.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 5.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.38921757843, 43.879393265]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "082ad2049ee21a146c044161ff9e996530f6a11e", "fields": {"dept_sk": 83.0, "coordonnees_insee": [43.4719558114, 6.76361597424], "date_de_fin_ancien": "2018-08-17", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 8.0, "nom_departement": "Var", "departement": "83", "mois_habituel_de_debut": "08 (ao\u00fbt)", "code_postal": "83600", "complement_domaine": "Musiques amplifi\u00e9es ou \u00e9lectroniques", "domaine": "Musiques actuelles", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "Frejus", "date_debut_ancien": "2018-08-17", "code_insee": "83061", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "commune_principale": "Frejus", "nom_de_la_manifestation": "COLOR SUMMER FESTIVAL", "ndeg_identification": "MD107", "check_edition": 2020.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.76361597424, 43.4719558114]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "15b7e6fa384a5b566eff78fee5e22a1e9f7ba827", "fields": {"dept_sk": 6.0, "coordonnees_insee": [43.5526202843, 7.00427592728], "commentaires": "directrice artistique Brigitte Lef\u00e8vre", "date_de_fin_ancien": "2019-12-15", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 11.0, "nom_departement": "Alpes-Maritimes", "departement": "06", "periodicite": "Biennale ann\u00e9es impaires", "mois_habituel_de_debut": "11 (novembre)", "code_postal": "06400", "complement_domaine": "Danse contemporaine", "soutenu_en_2017_par_le_ministere_de_la_culture": "oui", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "CANNES", "domaine": "Danse", "date_debut_ancien": "2019-11-29", "code_insee": "06029", "commune_principale": "CANNES", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "Festival de Danse - Cannes C\u00f4te d\u2019Azur France", "ndeg_identification": "MF006", "site_web": "https://www.festivaldedanse-cannes.com/", "date_de_creation": "1984-01-01", "check_edition": 12.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 24.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.00427592728, 43.5526202843]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "e1b8a257ed5b111ea8e3481e3cf9e733e12bfde1", "fields": {"dept_sk": 13.0, "coordonnees_insee": [43.2999009436, 5.38227869795], "commentaires": "Biennale itin\u00e9rante en Europe", "date_de_fin_ancien": "2020-09-30", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 6.0, "nom_departement": "Bouches-du-Rh\u00f4ne", "departement": "13", "periodicite": "Biennale ann\u00e9es paires", "mois_habituel_de_debut": "06 (juin)", "code_postal": "13001", "soutenu_en_2017_par_le_ministere_de_la_culture": "oui", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "MARSEILLE 01", "domaine": "Arts plastiques et visuels", "date_debut_ancien": "2020-06-01", "code_insee": "13201", "commune_principale": "MARSEILLE", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "Manifesta", "ndeg_identification": "MI004", "site_web": "https://www.manifesta13.org/", "check_edition": 1982.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 38.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.38227869795, 43.2999009436]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "8b428c3545b2ae329a5850db2eb6d07c06982c8f", "fields": {"dept_sk": 83.0, "coordonnees_insee": [43.1018713534, 6.18898508469], "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 5.0, "nom_departement": "Var", "departement": "83", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "05 (mai)", "code_postal": "83400", "complement_domaine": "Jazz, blues et musiques improvis\u00e9es", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "HYERES", "domaine": "Musiques actuelles", "mois_indicatif": "Mai", "code_insee": "83069", "commune_principale": "HYERES", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "FESTIVAL DE L'ANCHE", "ndeg_identification": "MD109", "site_web": "www.festivaldelanche.com", "date_de_creation": "2000-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 19.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 20.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.18898508469, 43.1018713534]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "efb6e972b3c632004c77ff40af934032c613a5d1", "fields": {"dept_sk": 6.0, "coordonnees_insee": [43.7119992661, 7.23826889465], "date_de_fin_ancien": "2018-06-02", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 6.0, "nom_departement": "Alpes-Maritimes", "departement": "06", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "06 (juin)", "code_postal": "06100", "complement_domaine": "Musiques amplifi\u00e9es ou \u00e9lectroniques", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "NICE", "domaine": "Musiques actuelles", "mois_indicatif": "Juin", "date_debut_ancien": "2018-06-01", "code_insee": "06088", "commune_principale": "NICE", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "FESTIVAL CHECK THE RHYME", "ndeg_identification": "MD038", "date_de_creation": "2014-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 5.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 6.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.23826889465, 43.7119992661]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "b8894890c1f0068a6d931dd3377aa932bb6e3729", "fields": {"dept_sk": 83.0, "coordonnees_insee": [43.1951890718, 6.5862813598], "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 6.0, "nom_departement": "Var", "departement": "83", "mois_habituel_de_debut": "06 (juin)", "code_postal": "83420", "complement_domaine": "Jazz, blues et musiques improvis\u00e9es", "mois_indicatif": "Juin", "domaine": "Musiques actuelles", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "LA CROIX VALMER", "code_insee": "83048", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "commune_principale": "LA CROIX VALMER", "site_web": "www.festivaldesanchesdazur.jimdo.com", "nom_de_la_manifestation": "FESTIVAL DES ANCHES D'AZUR", "ndeg_identification": "MD111", "check_edition": 2020.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.5862813598, 43.1951890718]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "f4822b2a5892aa963a95c90388dff14cbaa27716", "fields": {"dept_sk": 5.0, "coordonnees_insee": [44.5798600596, 6.06486052138], "date_de_fin_ancien": "2018-07-07", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 7.0, "nom_departement": "Hautes-Alpes", "departement": "05", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "07 (juillet)", "code_postal": "05000", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "GAP", "domaine": "Pluridisciplinaire Spectacle vivant", "mois_indicatif": "Juillet", "date_debut_ancien": "2018-07-04", "code_insee": "05061", "commune_principale": "GAP", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "ECLAT(S) D'\u00c9T\u00c9 Festival des cultures et musiques du monde", "ndeg_identification": "MB005", "site_web": "www.ville-gap.fr/", "date_de_creation": "2016-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 3.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 4.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.06486052138, 44.5798600596]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "006cb81c710f7634e0043fe79c4034b128c16952", "fields": {"dept_sk": 13.0, "coordonnees_insee": [43.5502689105, 4.9511813524], "date_de_fin_ancien": "2018-07-07", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 7.0, "nom_departement": "Bouches-du-Rh\u00f4ne", "departement": "13", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "07 (juillet)", "code_postal": "13118", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "ISTRES", "domaine": "Musiques actuelles", "mois_indicatif": "Juillet", "date_debut_ancien": "2018-07-05", "code_insee": "13047", "commune_principale": "ISTRES", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "LES NUITS D'ISTRES", "ndeg_identification": "MD163", "site_web": "www.istres.fr", "date_de_creation": "1993-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 26.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 27.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.9511813524, 43.5502689105]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "7faaf880754057f7ff2791ab6dfb0a6a44930619", "fields": {"dept_sk": 84.0, "coordonnees_insee": [43.9352448339, 4.84071572505], "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 7.0, "date_de_fin_ancien": "2018-07-24", "nom_departement": "Vaucluse", "departement": "84", "mois_habituel_de_debut": "07 (juillet)", "code_postal": "84140", "soutenu_en_2017_par_le_ministere_de_la_culture": "oui", "mois_indicatif": "Juillet", "domaine": "Th\u00e9\u00e2tre", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "AVIGNON", "code_insee": "84007", "date_debut_ancien": "2018-07-06", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "commune_principale": "AVIGNON", "site_web": "http://www.verbeincarne.fr/fr/", "nom_de_la_manifestation": "Th\u00e9\u00e2tres d\u2019Outre-Mer en Avignon au Festival d'Avignon", "ndeg_identification": "MG003", "check_edition": 2020.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.84071572505, 43.9352448339]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "d04bfe0d995bd3e8149d97b6156fdb99225b98c2", "fields": {"dept_sk": 13.0, "coordonnees_insee": [43.2999009436, 5.38227869795], "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 7.0, "date_de_fin_ancien": "2018-07-13", "nom_departement": "Bouches-du-Rh\u00f4ne", "departement": "13", "mois_habituel_de_debut": "07 (juillet)", "code_postal": "13001", "complement_domaine": "Danses du monde et traditionnelles", "mois_indicatif": "Juillet", "domaine": "Danse", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "MARSEILLE 01", "code_insee": "13201", "date_debut_ancien": "2018-07-07", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "commune_principale": "MARSEILLE", "site_web": "www.roudelet-felibren.com", "nom_de_la_manifestation": "FESTIVAL INTERNATIONAL DE FOLKLORE DE CH\u00c2TEAU-GOMBERT", "ndeg_identification": "MF004", "check_edition": 2020.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.38227869795, 43.2999009436]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "07f24462a47eedda20c365fe2d40b068ddca1b25", "fields": {"dept_sk": 13.0, "coordonnees_insee": [43.2230470065, 5.55117810991], "date_de_fin_ancien": "2018-08-12", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 7.0, "nom_departement": "Bouches-du-Rh\u00f4ne", "departement": "13", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "07 (juillet)", "code_postal": "13260", "complement_domaine": "Jazz, blues et musiques improvis\u00e9es", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "CASSIS", "domaine": "Musiques actuelles", "mois_indicatif": "Juillet", "date_debut_ancien": "2018-07-16", "code_insee": "13022", "commune_principale": "CASSIS", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "JAZZ SUR LE TOIT", "ndeg_identification": "MD062", "site_web": "http://www.ot-cassis.com", "date_de_creation": "2009-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 10.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 11.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.55117810991, 43.2230470065]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "b43763d676497522f07d296c8683b2dc41afead7", "fields": {"dept_sk": 13.0, "coordonnees_insee": [43.7834249015, 4.85366665286], "date_de_fin_ancien": "2018-07-22", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 7.0, "nom_departement": "Bouches-du-Rh\u00f4ne", "departement": "13", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "07 (juillet)", "code_postal": "13210", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "ST REMY DE PROVENCE", "domaine": "Pluridisciplinaire Spectacle vivant", "mois_indicatif": "Juillet", "date_debut_ancien": "2018-07-20", "code_insee": "13100", "commune_principale": "ST REMY DE PROVENCE", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "Festival Les Antiques de Glanum", "ndeg_identification": "MB012", "date_de_creation": "2016-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 3.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 4.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.85366665286, 43.7834249015]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "9f7e81af9e8d59fc3467ab57376f631df18fc7dd", "fields": {"dept_sk": 13.0, "coordonnees_insee": [43.5468692378, 4.66215642574], "date_de_fin_ancien": "2018-08-15", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 7.0, "nom_departement": "Bouches-du-Rh\u00f4ne", "departement": "13", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "07 (juillet)", "code_postal": "13123", "complement_domaine": "Jazz, blues et musiques improvis\u00e9es", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "ARLES", "domaine": "Musiques actuelles", "mois_indicatif": "Juillet", "date_debut_ancien": "2018-07-27", "code_insee": "13004", "commune_principale": "ARLES", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "LES RUES EN MUSIQUE", "ndeg_identification": "MD059", "site_web": "http://www.ville-arles.fr/", "date_de_creation": "2003-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 16.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 17.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.66215642574, 43.5468692378]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "be89ecf29559678540d3ec70bdbb6953b5284c7a", "fields": {"dept_sk": 84.0, "coordonnees_insee": [44.0593802565, 5.06134844776], "date_de_fin_ancien": "2018-08-02", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 7.5, "nom_departement": "Vaucluse", "departement": "84", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "07 (juillet)", "code_postal": "84200", "complement_domaine": "Musiques traditionnelles et du monde", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "CARPENTRAS", "domaine": "Musiques actuelles", "mois_indicatif": "Juillet", "date_debut_ancien": "2018-07-29", "code_insee": "84031", "commune_principale": "CARPENTRAS", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "FESTIVAL DE MUSIQUES JUIVES DE CARPENTRAS", "ndeg_identification": "MD176", "site_web": "http://www.festival-musiques-juives-carpentras.com", "date_de_creation": "2002-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 17.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 18.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.06134844776, 44.0593802565]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "33470f36b462bb5cc603b428944e1db315b533c7", "fields": {"dept_sk": 4.0, "coordonnees_insee": [44.0831626991, 5.83846949092], "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 8.0, "date_de_fin_ancien": "2018-08-11", "nom_departement": "Alpes-de-Haute-Provence", "departement": "04", "mois_habituel_de_debut": "08 (ao\u00fbt)", "code_postal": "04230", "complement_domaine": "Jazz, blues et musiques improvis\u00e9es", "mois_indicatif": "Ao\u00fbt", "domaine": "Musiques actuelles", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "CRUIS", "code_insee": "04065", "date_debut_ancien": "2018-08-03", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "commune_principale": "CRUIS", "site_web": "www.cruisenjazz.fr", "nom_de_la_manifestation": "CRUIS EN JAZZ", "ndeg_identification": "MD014", "check_edition": 2020.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.83846949092, 44.0831626991]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "c25bd0fd8ecae42e1df2053aae00db8f5b0ee974", "fields": {"dept_sk": 6.0, "coordonnees_insee": [43.7247392327, 7.40161617522], "date_de_fin_ancien": "2018-08-07", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 8.0, "nom_departement": "Alpes-Maritimes", "departement": "06", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "08 (ao\u00fbt)", "code_postal": "06320", "complement_domaine": "Jazz, blues et musiques improvis\u00e9es", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "CAP D AIL", "domaine": "Musiques actuelles", "mois_indicatif": "Ao\u00fbt", "date_debut_ancien": "2018-08-03", "code_insee": "06032", "commune_principale": "CAP D AIL", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "CAP JAZZ", "ndeg_identification": "MD032", "site_web": "https://cap-dail.fr/", "date_de_creation": "2003-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 16.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 17.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.40161617522, 43.7247392327]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "fca27260a8d79385c004f7500b1dc72b23a92689", "fields": {"dept_sk": 6.0, "coordonnees_insee": [43.6575610719, 7.00860864158], "commentaires": "Editions 2019 ?", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 8.0, "date_de_fin_ancien": "2018-08-05", "nom_departement": "Alpes-Maritimes", "departement": "06", "mois_habituel_de_debut": "08 (ao\u00fbt)", "code_postal": "06650", "complement_domaine": "Jazz, blues et musiques improvis\u00e9es", "mois_indicatif": "Ao\u00fbt", "domaine": "Musiques actuelles", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "OPIO", "code_insee": "06089", "date_debut_ancien": "2018-08-03", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "commune_principale": "OPIO", "site_web": "www.jazzup06.org", "nom_de_la_manifestation": "JAZZ UP SOUS LES OLIVIERS", "ndeg_identification": "MD207", "check_edition": 2020.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.00860864158, 43.6575610719]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "83a8e07b51ed24b255edb011e46ca29030195f80", "fields": {"dept_sk": 6.0, "coordonnees_insee": [43.9521649219, 6.90609311435], "date_de_fin_ancien": "2018-08-04", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 7.0, "nom_departement": "Alpes-Maritimes", "departement": "06", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "08 (ao\u00fbt)", "code_postal": "06260", "complement_domaine": "Cirque", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "Puget Theniers", "domaine": "Cirque et Arts de la rue", "mois_indicatif": "Ao\u00fbt", "date_debut_ancien": "2018-08-03", "code_insee": "06099", "commune_principale": "Puget Theniers", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "Sc\u00e8ne de cirque", "ndeg_identification": "MM003", "site_web": "http://www.scenedecirque.fr/", "date_de_creation": "2006-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 13.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 14.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.90609311435, 43.9521649219]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "0021cd1be0d68dbcd8a0befb7fc55500acdd12e2", "fields": {"dept_sk": 6.0, "coordonnees_insee": [43.8664901786, 7.29913349222], "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 8.0, "date_de_fin_ancien": "2018-08-11", "nom_departement": "Alpes-Maritimes", "departement": "06", "mois_habituel_de_debut": "08 (ao\u00fbt)", "code_postal": "06390", "complement_domaine": "Lyrique et choral", "mois_indicatif": "Ao\u00fbt", "domaine": "Musiques classiques", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "COARAZE", "code_insee": "06043", "date_debut_ancien": "2018-08-04", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "commune_principale": "COARAZE", "site_web": "www.coazart.com", "nom_de_la_manifestation": "RENCONTRES CHORALES DE L'OLIVIER", "ndeg_identification": "ME005", "check_edition": 2020.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.29913349222, 43.8664901786]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "66a297d51ff777c5db70abf95d4ef5fa8d5cffe2", "fields": {"dept_sk": 83.0, "coordonnees_insee": [43.4814630298, 6.35892744946], "date_de_fin_ancien": "2018-08-12", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 8.0, "nom_departement": "Var", "departement": "83", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "08 (ao\u00fbt)", "code_postal": "83510", "autres_communes": "Plusieurs communes du Var", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "LORGUES", "domaine": "Pluridisciplinaire Spectacle vivant", "mois_indicatif": "Ao\u00fbt", "date_debut_ancien": "2018-08-11", "code_insee": "83072", "commune_principale": "LORGUES", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "FESTIVAL DES MUSIQUES INSOLENTES", "ndeg_identification": "MB023", "site_web": "www.mdlc-lef.com", "date_de_creation": "2004-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 15.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 16.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.35892744946, 43.4814630298]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "b99388ccf02f28f0fbef215049d75879eac262d4", "fields": {"dept_sk": 83.0, "coordonnees_insee": [43.2186126186, 6.63754734174], "date_de_fin_ancien": "2018-08-20", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 8.0, "nom_departement": "Var", "departement": "83", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "08 (ao\u00fbt)", "code_postal": "83350", "complement_domaine": "Jazz, blues et musiques improvis\u00e9es", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "RAMATUELLE", "domaine": "Musiques actuelles", "mois_indicatif": "Ao\u00fbt", "date_debut_ancien": "2018-08-16", "code_insee": "83101", "commune_principale": "RAMATUELLE", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "JAZZ A RAMATUELLE", "ndeg_identification": "MD118", "site_web": "www.jazzaramatuelle.com", "date_de_creation": "1986-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 33.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 34.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.63754734174, 43.2186126186]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "34b9d27e36df3659549b07516405d0d0c7fdcccf", "fields": {"dept_sk": 6.0, "commentaires": "41\u00e8me \u00e9dition du festival d'humour Boeuf Th\u00e9\u00e2tre \u00e0 Juan les Pins. Un festival qui d\u00e9cline l'humour sous toutes ses formes.", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 9.0, "departement": "06", "periodicite": "Annuelle", "code_postal": "06160", "domaine": "Divers Spectacle vivant", "mois_indicatif": "Septembre", "date_debut_ancien": "2018-09-08", "code_insee": "06004", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "FESTIVAL HUMOUR BOEUF THEATRE", "ndeg_identification": "MH027", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 42.0, "coordonnees_insee": [43.587465146, 7.10635418256], "date_de_fin_ancien": "2018-10-13", "nom_departement": "Alpes-Maritimes", "mois_habituel_de_debut": "09 (septembre)", "complement_domaine": "Humour", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "ANTIBES", "commune_principale": "ANTIBES", "site_web": "http://www.theatre-tribunal.fr/team-view/boeuf-theatre/", "date_de_creation": "1978-01-01", "ndeg_de_l_edition_2018": 41.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.10635418256, 43.587465146]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "dfedee27b6d1b30d4e0ec6e090e0b2f082ffbf9b", "fields": {"dept_sk": 13.0, "coordonnees_insee": [43.7834249015, 4.85366665286], "date_de_fin_ancien": "2018-09-15", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 9.0, "nom_departement": "Bouches-du-Rh\u00f4ne", "departement": "13", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "09 (septembre)", "code_postal": "13210", "complement_domaine": "Jazz, blues et musiques improvis\u00e9es", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "ST REMY DE PROVENCE", "domaine": "Musiques actuelles", "mois_indicatif": "Septembre", "date_debut_ancien": "2018-09-13", "code_insee": "13100", "commune_principale": "ST REMY DE PROVENCE", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "JAZZ A SAINT REMY", "ndeg_identification": "MD159", "site_web": "www.jazzasaintremy.fr", "date_de_creation": "2008-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 11.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 12.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.85366665286, 43.7834249015]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "a0496ebdaf973abb4b96b2080718b98846614adc", "fields": {"dept_sk": 83.0, "coordonnees_insee": [43.1018713534, 6.18898508469], "date_de_fin_ancien": "2018-09-16", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 9.0, "nom_departement": "Var", "departement": "83", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "09 (septembre)", "code_postal": "83400", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "HYERES", "domaine": "Musiques classiques", "mois_indicatif": "Septembre", "date_debut_ancien": "2018-09-13", "code_insee": "83069", "commune_principale": "HYERES", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "FESTIVAL INTERNATIONAL DE MUSIQUE D'HYERES", "ndeg_identification": "ME024", "site_web": "www.festivalhyeres.org", "date_de_creation": "2005-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 12.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 15.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.18898508469, 43.1018713534]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "f1d9e01e8d71302995e73368c1ffa0e7138458d6", "fields": {"dept_sk": 6.0, "coordonnees_insee": [43.7079039397, 7.33256934881], "date_de_fin_ancien": "2018-09-25", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 9.0, "nom_departement": "Alpes-Maritimes", "departement": "06", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "09 (septembre)", "code_postal": "06310", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "BEAULIEU SUR MER", "domaine": "Musiques classiques", "mois_indicatif": "Septembre", "date_debut_ancien": "2018-09-14", "code_insee": "06011", "commune_principale": "BEAULIEU SUR MER", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "BEAULIEU CLASSIC FESTIVAL", "ndeg_identification": "ME023", "site_web": "www.beaulieuclassicfestival.com", "date_de_creation": "2003-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 16.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 17.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.33256934881, 43.7079039397]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "3a7ea395dff649a13ed19afc3c4c519175695740", "fields": {"dept_sk": 84.0, "coordonnees_insee": [43.9352448339, 4.84071572505], "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 9.0, "date_de_fin_ancien": "2018-09-30", "nom_departement": "Vaucluse", "departement": "84", "mois_habituel_de_debut": "09 (septembre)", "code_postal": "84140", "mois_indicatif": "Septembre", "domaine": "Cin\u00e9ma et audiovisuel", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "AVIGNON", "code_insee": "84007", "date_debut_ancien": "2018-09-29", "soutenu_en_2017_par_le_centre_national_du_cinema": "oui", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "commune_principale": "AVIGNON", "site_web": "www.videoformes.com", "nom_de_la_manifestation": "Festival Vid\u00e9o Frames", "ndeg_identification": "MJ034", "check_edition": 2020.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.84071572505, 43.9352448339]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "85237dccd3e23a0b28a85554173e3d78fa4336d0", "fields": {"dept_sk": 83.0, "coordonnees_insee": [43.262314383, 6.66343039908], "date_de_fin_ancien": "2018-10-14", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 10.0, "nom_departement": "Var", "departement": "83", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "10 (octobre)", "code_postal": "83990", "complement_domaine": "Cin\u00e9mas \u00e9trangers", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "ST Tropez", "domaine": "Cin\u00e9ma et audiovisuel", "mois_indicatif": "Octobre", "date_debut_ancien": "2018-10-08", "code_insee": "83119", "commune_principale": "ST Tropez", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "Rencontres Internationales du Cin\u00e9ma des Antipodes \u00e0 Saint-Tropez", "ndeg_identification": "MJ029", "site_web": "www.festivaldesantipodes.org", "date_de_creation": "1999-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 20.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 21.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.66343039908, 43.262314383]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "8ae3ad1ee289cc19aa30b2de5076c4062592e082", "fields": {"dept_sk": 13.0, "coordonnees_insee": [43.2999009436, 5.38227869795], "date_de_fin_ancien": "2018-10-17", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 10.0, "nom_departement": "Bouches-du-Rh\u00f4ne", "departement": "13", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "10 (octobre)", "code_postal": "13001", "complement_domaine": "Musiques traditionnelles et du monde", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "MARSEILLE 01", "domaine": "Musiques actuelles", "mois_indicatif": "Octobre", "date_debut_ancien": "2018-10-11", "code_insee": "13201", "commune_principale": "MARSEILLE", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "Fiesta des Suds", "ndeg_identification": "MD072", "site_web": "http://www.dock-des-suds.org", "date_de_creation": "1992-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 27.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 28.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.38227869795, 43.2999009436]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "949e8bec180f0516370cc1a99271b3008782231b", "fields": {"dept_sk": 13.0, "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 10.0, "departement": "13", "periodicite": "Annuelle", "code_postal": "13001", "autres_communes": "Istres, Fos, Miramas, Aubagne, Vitrolles, Berre", "domaine": "Divers Spectacle Vivant", "mois_indicatif": "Octobre", "date_debut_ancien": "2018-10-24", "code_insee": "13201", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "En Ribambelle\u00a0!", "ndeg_identification": "MH039", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 6.0, "coordonnees_insee": [43.2999009436, 5.38227869795], "date_de_fin_ancien": "2018-11-13", "nom_departement": "Bouches-du-Rh\u00f4ne", "mois_habituel_de_debut": "10 (octobre)", "complement_domaine": "Marionnettes", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "MARSEILLE 01", "commune_principale": "MARSEILLE", "site_web": "www.festivalenribambelle.com", "date_de_creation": "2014-01-01", "ndeg_de_l_edition_2018": 5.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.38227869795, 43.2999009436]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "26ee60b5672b412b94765362dd18d0dd7edc025d", "fields": {"dept_sk": 84.0, "coordonnees_insee": [43.9352448339, 4.84071572505], "date_de_fin_ancien": "2018-10-31", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 10.0, "nom_departement": "Vaucluse", "departement": "84", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "10 (octobre)", "code_postal": "84140", "complement_domaine": "Musiques amplifi\u00e9es ou \u00e9lectroniques", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "AVIGNON", "domaine": "Musiques actuelles", "mois_indicatif": "Octobre", "date_debut_ancien": "2018-10-31", "code_insee": "84007", "commune_principale": "AVIGNON", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "WORLD TRANCE FESTIVAL", "ndeg_identification": "MD190", "site_web": "www.world-trance.fr", "date_de_creation": "2015-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 4.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 5.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.84071572505, 43.9352448339]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "6cd102c34f56e17458f9ea14579b7df3162b14fd", "fields": {"dept_sk": 6.0, "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 11.0, "departement": "06", "periodicite": "Annuelle", "code_postal": "06610", "autres_communes": "Cannes (6)\u00a0\u00a0/\u00a0\u00a0Nice (6)", "domaine": "Musiques actuelles", "mois_indicatif": "Novembre", "date_debut_ancien": "2018-11-08", "code_insee": "06065", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "JAZZ SOUS LES BIGARADIERS", "ndeg_identification": "MD197", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 23.0, "coordonnees_insee": [43.721423765, 7.16039926444], "date_de_fin_ancien": "2018-11-17", "nom_departement": "Alpes-Maritimes", "mois_habituel_de_debut": "11 (novembre)", "complement_domaine": "Jazz, blues et musiques improvis\u00e9es", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "LA GAUDE", "commune_principale": "LA GAUDE", "site_web": "assowhat.free.fr", "date_de_creation": "1997-01-01", "ndeg_de_l_edition_2018": 22.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.16039926444, 43.721423765]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "59e96b316fe143fc7183049b9f1b8bcbea398256", "fields": {"dept_sk": 83.0, "coordonnees_insee": [43.5990101065, 6.78985995347], "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 11.0, "date_de_fin_ancien": "2018-11-18", "nom_departement": "Var", "departement": "83", "mois_habituel_de_debut": "11 (novembre)", "code_postal": "83440", "mois_indicatif": "Novembre", "domaine": "Cin\u00e9ma et audiovisuel", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "Montauroux", "code_insee": "83081", "date_debut_ancien": "2018-11-13", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "commune_principale": "Montauroux", "site_web": "www.cine-festival.org", "nom_de_la_manifestation": "Cin\u00e9-festival en pays de Fayence", "ndeg_identification": "MJ028", "date_de_creation": "2004-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 16.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.78985995347, 43.5990101065]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "c39e07394c87f62716092bbc941fc803db6cfd90", "fields": {"dept_sk": 83.0, "coordonnees_insee": [43.1361589728, 5.93239634249], "date_de_fin_ancien": "2018-11-25", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 11.0, "nom_departement": "Var", "departement": "83", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "11 (novembre)", "code_postal": "83200", "complement_domaine": "Arts plastiques et musique", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "TOULON", "domaine": "Transdisciplinaire", "mois_indicatif": "Novembre", "date_debut_ancien": "2018-11-23", "code_insee": "83137", "commune_principale": "TOULON", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "FESTIVAL VRRRR", "ndeg_identification": "MA011", "site_web": "www.manoeuvrrrr.fr", "date_de_creation": "2012-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 7.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 8.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.93239634249, 43.1361589728]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "37b3d56fc0bbe86f073cde555c581865b3a0d888", "fields": {"dept_sk": 4.0, "coordonnees_insee": [43.9599082374, 5.7882827572], "date_de_fin_ancien": "2018-12-08", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 12.0, "nom_departement": "Alpes-de-Haute-Provence", "departement": "04", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "12 (d\u00e9cembre)", "code_postal": "04300", "complement_domaine": "Chanson", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "FORCALQUIER", "domaine": "Musiques actuelles", "mois_indicatif": "D\u00e9cembre", "date_debut_ancien": "2018-12-06", "code_insee": "04088", "commune_principale": "FORCALQUIER", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "OU SONT LES FEMMES", "ndeg_identification": "MD200", "site_web": "www.le-kfe-quoi.com", "date_de_creation": "2017-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 2.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 3.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.7882827572, 43.9599082374]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"},{"datasetid": "panorama-des-festivals", "recordid": "9fe99aca95b1d5b76e9745cdff3b12d7ede3657f", "fields": {"dept_sk": 13.0, "coordonnees_insee": [43.5468692378, 4.66215642574], "date_de_fin_ancien": "2018-12-24", "mois_indicatif_en_chiffre_y_compris_double_mois": 12.0, "nom_departement": "Bouches-du-Rh\u00f4ne", "departement": "13", "periodicite": "Annuelle", "mois_habituel_de_debut": "12 (d\u00e9cembre)", "code_postal": "13123", "complement_domaine": "Arts de la rue", "libelle_commune_pour_calcul_cp_insee": "ARLES", "domaine": "Cirque et Arts de la rue", "mois_indicatif": "D\u00e9cembre", "date_debut_ancien": "2018-12-21", "code_insee": "13004", "commune_principale": "ARLES", "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "nom_de_la_manifestation": "Dr\u00f4les de No\u00ebls", "ndeg_identification": "MM004", "site_web": "http://www.droles-de-noels.fr/", "date_de_creation": "2004-01-01", "check_edition": 0.0, "ndeg_de_l_edition_2018": 15.0, "ndeg_de_l_edition_2019": 16.0}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.66215642574, 43.5468692378]}, "record_timestamp": "2019-07-25T13:57:37.191+02:00"}]